<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good</align>
  <description>Бог солнца и порядка</description>
  <ethos>lawful</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="973" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">&apos;atum ra&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;атум ра&apos;</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CAtum-Ra{x -- deity of the Sun, light, day, and order. It arose from primordial chaos and, in the view of its cult's followers, embodies the original and eternal unity of all that exists. Its two aspects -- Atum and Ra -- are likewise one, so it is usually depicted as an androgynous being with a falcon's head. Atum-Ra is the patron of holy {hh141paladins{x and all who make the world brighter by driving back the darkness.

%A% =Paths:= {WLight{x, {wOrder{x
%A% =Gifts:= in battle, Atum-Ra's mark grants you {hh639bless{x and calls down
  {hh786divine wrath{x upon your foes
%A% =Restrictions:= only {hh33lawful good{x
%A% =Sacrifices:= Atum-Ra prefers magical items enchanted with spells of
  healing and blessing. Loves offerings of light sources
  or jewelry. Will rejoice at the corpse of a non-good creature.

Rumor has it that Atum-Ra's avatar has taken form somewhere on Mount {hh1864Olympus{x.

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">{CАтум-Ра{x -- божество Солнца, света, дня и порядка. Оно возникло из первичного хаоса и олицетворяет, по мнению последователей его культа, первоначальное и вечное единство всего сущего. Две сущности его -- Атум и Ра -- также едины, поэтому изображают его обычно в виде обоеполого существа с головой сокола. Атум-Ра покровительствует святым {hh141паладинам{x и всем, кто делает мир светлее, разгоняя тьму.

%A% =Пути:= {WСвет{x, {wПорядок{x
%A% =Дары:= в бою знак Атум-Ра дарует тебе {hh639благость{x и насылает
  {hh786божественный гнев{x на твоих противников
%A% =Ограничения:= только {hh33законопослушные добрые{x
%A% =Жертвоприношения:= Атум-ра предпочитает волшебные предметы с заклинаниями
  излечения и благословения. Любит, когда ему в жертву приносят источники
  света или ювелирные украшения. Обрадуется трупу не-доброго существа.

По слухам, аватар Атум-Ра воплотился где-то на горе {hh1864Олимп{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">{CАтум-Ра{x -- божество Сонця, світла, дня та порядку. Воно виникло з первісного хаосу і, на думку послідовників його культу, уособлює початкову і вічну єдність усього сущого. Дві його сутності -- Атум і Ра -- також єдині, тому його зазвичай зображають у вигляді двостатевої істоти з головою сокола. Атум-Ра покровительствує святим {hh141паладинам{x та усім, хто робить світ яскравішим, розганяючи пітьму.

%A% =Шляхи:= {WСвітло{x, {wПорядок{x
%A% =Дари:= у бою знак Атум-Ра дарує тобі {hh639благість{x і насилає
  {hh786божественний гнів{x на твоїх ворогів
%A% =Обмеження:= тільки {hh33законослухняні добрі{x
%A% =Жертвоприношення:= Атум-Ра віддає перевагу чарівним предметам із закляттями
  зцілення та благословення. Любить, коли йому в жертву приносять джерела
  світла або ювелірні прикраси. Зрадіє трупу не-доброї істоти.

За чутками, аватар Атум-Ра втілився десь на горі {hh1864Олімп{x.

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items>light jewelry</items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing benedictions</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Атум-Ра</nameRus>
  <nameUa>Атум-Ра</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClasses registry="profession">paladin</patronsClasses>
  <sex>neutral</sex>
  <shortDescr>Atum-Ra</shortDescr>
  <tattooVnum>27303</tattooVnum>
</Religion>
