<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>evil</align>
  <description>Бог гордыни, амбиций, жажды власти и могущества.</description>
  <ethos>lawful neutral</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="1868" level="-1" type="ReligionHelp">{CАзазель{x (Azazel) -- бог гордыни, амбиций, жажды власти и могущества.
Этот падший ангел, бывший когда-то одним из помощников {hh1565Варды{x, не благоволит ни
одному из Восьми Путей и ни с кем не заключает союзов. Он не терпит никакой
власти над собой и жаждет свергнуть всех остальных богов.

Видя в своих последователях инструмент для обретения власти и силы, Азазель
приветствует в них те же амбиции, что и у него. Для него нет разницы, кто
поклоняется ему -- маг, воин, вор или жрец -- важно только стремление к
могуществу.  Азазель одобряет как тех, кто использует окружающих ради обретения
власти или даже идут по одному из Путей, так и тех, кто ищет силу в одиночку. 

Азазель ненавидит клятвопреступников и весьма жесток к тем своим последователям,
что не держат обещаний, вместе с этим приветствуя изворотливость в трактовке
слов. Хоть его нельзя назвать честным, он всегда верен своему слову -- и точно,
буква в букву, выполняет свои обещания. Впрочем, это никак не мешает ему
трактовать обещания в свою пользу.

Последователи культа Азазеля изображают своего патрона в виде жуткого крылатого
демона с рыжими патлами, козлиной головой и огромными раздвоенными копытами.
Говорят, иногда он носит огромный безвкусный красный галстук.

%A% =Дары:= знак Азазеля исполнит одно из трех твоих желаний, произнесенных на
  своем собственном тайном языке -- восстановит твое здоровье, а противников
  проклянет или поразит адским пламенем. Но горе тебе, если ты пожелаешь не
  вовремя или ошибешься с произношением! Азазель не прощает ошибок... 
%A% =Ограничения:= только {hh33злые, не-хаотичные{x
%A% =Жертвоприношения:= Азазель предпочитает волшебные предметы с заклинаниями
  проклятий и трупы добрых существ. Из напитков предпочитает колу.

Алтарь посвященный Азазелю видели где-то в глубине {hh1842Изумрудного Леса{x.

%SA% %H% {hhВосемь Путей{x
</help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <liquids registry="liquid">coke</liquids>
    <skillGroups registry="skillGroup">maladictions</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Азазел|ь|я|ю|я|ем|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Azazel</shortDescr>
  <tattooVnum>27342</tattooVnum>
</Religion>
