<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <clans registry="clan">none flowers lion battlerager knight chaos ruler invader ghost shalafi exile outsider</clans>
  <description>Пушистая богиня радости, тепла и домашнего очага</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <help id="969" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en">avenger feline</extra>
    <extra l="ru">&apos;древний дух&apos; кошачий мститель</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">{CBast{x -- the fluffy goddess of joy, warmth, and the hearth, bestower of beauty, love, and tenderness. Bast often wanders the world in her true form, and mortals believe that those she crosses paths with are simply fated for luck and well-being. Those mortals lucky enough to have seen her describe Bast as a huge snow-white cat with bright blue eyes. Naturally, Bast is a {hh166felarine{x and the devoted patron of her race. Do not confuse her with {hh1579Bastian{x -- that is an entirely different god.

The goddess {hh969Bast{x loves all cats and protects them. Legend has it that those who dare to kill more than 50 felines in a lifetime will be struck by a terrible curse -- they will be hunted until rebirth by the ancient spirit of the feline =Avenger=...

%A% =Gifts:= Bast's mark will shield your tender skin (or fur) from fire, 
{x lend your movements {hh739feline swiftness{x. Bast will help a cat {x cornered, but if you dare to touch any creature of the feline family, {x her wrath will turn on you!
%A% =Restrictions:= only {hh166felars{x, not allowed for {hh1494Hunters{x

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CБаст{x -- пушистая богиня радости, тепла и домашнего очага, дарительница красоты, любви и ласки. Баст часто бродит по миру в своем настоящем обличьи, и смертные верят, что те, кому она перейдет дорожку, просто обречены на удачу и благополучие. Те смертные, кому посчастливилось увидеть ее, описывают Баст как огромную снежно-белую кошку с ярко-голубыми глазами. Разумеется, Баст -- {hh166феларина{x и верная покровительница своей расы. Не перепутай ее с {hh1579Бастианом{x -- это совсем другой бог.

Богиня {hh969Баст{x любит всех кошек и защищает их. По легенде на тех, кто посмеет убить более 50 кошачьих за жизнь, падет жуткое проклятие -- их станет до самого перерождения преследовать древний дух кошачьего =Мстителя=...

%A% =Дары:= знак Баст защитит твою нежную кожу (или шерстку) от огня, 
{x придаст твоим движениям {hh739кошачью быстроту{x. Баст поможет кошке, {x загнанной в угол, но если ты посмеешь тронуть любое существо семейства кошачьих, {x ее гнев обратится на тебя!
%A% =Ограничения:= только {hh166фелары{x, нельзя {hh1494Охотникам{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CБаст{x -- пухнаста богиня радості, тепла та домашнього вогнища, дарителька краси, кохання та ласки. Баст часто блукає світом у своєму справжньому вигляді, і смертні вірять, що тим, кому вона перейде дорогу, просто судилось щастя і благополуччя. Ті смертні, кому пощастило її побачити, описують Баст як величезну сніжно-білу кішку з яскраво-блакитними очима. Звісно, Баст -- {hh166фелара{x і вірна покровителька своєї раси. Не переплутай її з {hh1579Бастіаном{x -- це зовсім інший бог.

Богиня {hh969Баст{x любить усіх кішок і захищає їх. За легендою, на тих, хто насмілиться вбити більш ніж 50 котячих за життя, впаде жахливе прокляття -- їх аж до самого переродження переслідуватиме давній дух котячого =Месника=...

%A% =Дари:= знак Баст захистить твою ніжну шкіру (або хутро) від вогню, 
{x надасть твоїм рухам {hh739котячої спритності{x. Баст допоможе кішці, {x загнаній у куток, але якщо ти насмілишся торкнутись будь-якої істоти котячого роду, {x її гнів звернеться на тебе!
%A% =Обмеження:= тільки {hh166фелари{x, не можна {hh1494Мисливцям{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <books>true</books>
    <items>scroll staff furniture spellbook textbook parchment</items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <liquids registry="liquid">milk</liquids>
    <skillGroups registry="skillGroup">protective</skillGroups>
    <skills registry="skill">haste</skills>
  </likes>
  <nameRus>Баст</nameRus>
  <nameUa>Баст</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">felar</patronsRaces>
  <races registry="race">felar</races>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Bast</shortDescr>
  <tattooVnum>27338</tattooVnum>
</Religion>
