<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior necromancer ranger cleric witch anti-paladin ninja paladin warlock vampire</classes>
  <description>Бог оргий, наслаждения и дебоширства</description>
  <ethos>neutral chaotic</ethos>
  <help id="1579" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">бастик</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CBastian{x is the goat-legged god of orgies, pleasure, and debauchery, patron of {hh159satyrs{x, wallower in the dirt and stirrer of trouble. Legend has it that Bastian was once a mortal man, hopelessly in love with the satyr goddess {hh1580Kradyu{x. The gods heard his prayers and turned him into a satyr. Upon reaching the heavens, Bastian became one of the patrons of {hh2097Chaos{x, bringing a touch of merry madness even into the celestial empyrean. Don't confuse him with {hh969Bast{x -- that is an entirely different goddess.

%A% =Paths:= {MChaos{x
%A% =Gifts:= in battle the mark of Bastian will belch a foul {hh696gas cloud{x
{x or strike your enemies with a {hh865hangover acid blow{x. {x Oh yes, and it will also reward you with vulnerability to drowning. {x When you're drunk, you know, the sea isn't always ankle-deep.
%A% =Restrictions:= only the {hh30non-lawful{x (naturally!)

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CБастиан{x -- козлоногий бог оргий, наслаждения и дебоширства, покровитель {hh159сатиров{x, валятель земли и нарушитель безобразий. Легенда гласит, что когда-то Бастиан был смертным человеком, безответно влюбленным в сатирскую богиню {hh1580Крадю{x. Боги услышали его молитвы и превратили в сатира. Попав на небо, Бастиан стал одним из покровителей {hh2097Хаоса{x, привнося частичку веселого безумия даже в небесные эмпиреи. Не перепутай его с {hh969Баст{x -- это совсем другая богиня.

%A% =Пути:= {MХаос{x
%A% =Дары:= в бою знак Бастиана отрыгнет зловонное {hh696газовое облако{x
{x или поразит твоих противников {hh865похмельно-кислотным ударом{x. {x Ах да, а еще наградит тебя уязвимостью к утоплению. {x Пьяным, знаешь ли, море не всегда по колено.
%A% =Ограничения:= только {hh30не-законопослушные{x (разумеется!)

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CБастіан{x -- козлоногий бог оргій, насолоди та дебошу, покровитель {hh159сатирів{x, валяльник землі та порушник безобразій. Легенда говорить, що колись Бастіан був смертною людиною, безнадійно закоханою в сатиричну богиню {hh1580Крадю{x. Боги почули його молитви і перетворили на сатира. Потрапивши на небо, Бастіан став одним із покровителів {hh2097Хаосу{x, привносячи дрібку веселого безумства навіть у небесні емпіреї. Не плутай його з {hh969Баст{x -- це зовсім інша богиня.

%A% =Шляхи:= {MХаос{x
%A% =Дари:= у бою знак Бастіана відригне смердючу {hh696газову хмару{x
{x або вразить твоїх противників {hh865похмільно-кислотним ударом{x. {x Ах так, а ще нагородить тебе вразливістю до утоплення. {x Пʼяним, знаєш, море не завжди по коліно.
%A% =Обмеження:= тільки {hh30не-законослухняні{x (звісно!)

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Бастиан||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameUa>Бастіан||а|у|а|ом|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">satyr</patronsRaces>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Bastian</shortDescr>
  <tattooVnum>27326</tattooVnum>
</Religion>
