<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">ranger anti-paladin necromancer druid vampire witch warlock ninja paladin samurai warrior cleric</classes>
  <description>Верховная богиня фауны и тварей бессловесных</description>
  <ethos>neutral chaotic</ethos>
  <help id="1580" keyword="CRADYA КРАДЯ" level="-1" type="ReligionHelp">{CКрадя{x (Cradya) -- верховная богиня фауны и тварей бессловесных, покровительница
{hh151кентавров{x, {hh1456Прайда Львов{x и {hh2097Круга Хаоса{x одновременно. Вот что говорят о её
рождении и жизни легенды: &quot;Однажды теплым зимним утром родилась {hh159сатира{x. Ее мама
не добежала до сатирского роддома, и поэтому сатире пришлось родиться в луже
пива. И вкус материнского молока был улучшен лужей. Она росла очень послушной
рогатой девочкой, успевала в предметах биологии и пивоварения. А тихими лунными
ночами она ходила в зоопарк. По дороге она встречала {hh144вампиров{x. Она огревала их
пластиковыми бутылками по голове. Они ойкали и не кусали ее. Потому что в ней не
было крови. Только пиво. Когда она приходила в зоопарк, она прыгала на бегемотах
и поила слонов пивом. Потом слоны поутру буянили. А смотрители удивлялись. Чего
это они. Жизнь ее проходила мимо и весело. И умерла она как мечтала -- в один
день. От цирроза печени. Как настоящая и достойная своей жизни сатира. И попала
в сатирский рай-{hh92визлист{x.&quot;

%A% =Пути:= {gПрирода{x (верховная богиня), {MХаос{x
%A% =Дары:= знак Кради научит тебя лечиться пивом и вином, а в бою придаст
{x  дополнительную силу твоему {hh15домашнему любимцу{x и заставит {hh909заплетаться языки{x
{x  (garble) -- противника или твой собственный, тут уж как получится!
%A% =Ограничения:= только {hh30не-законопослушные{x

%SA% %H% {hhВосемь Путей{x, {hhэпохи{x
</help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Крад|я|и|е|ю|ей|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Cradya</shortDescr>
  <tattooVnum>27329</tattooVnum>
</Religion>
