<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>neutral evil</align>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior necromancer ranger cleric witch anti-paladin ninja paladin warlock vampire</classes>
  <description>Бог парализующего ужаса</description>
  <ethos></ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="986" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">ужас</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">Deimos -- god of the paralyzing terror that comes with war and death. His cult's followers believe that on the fields of battle Deimos and his twin brother {hh978Phobos,{x god of fear, accompany the god of war {hh966Ares{x in his bloody harvest. The face of Deimos is so terrible that no likeness of him has survived across the millennia.

%A% =Paths:= {DDarkness{x, {RRage{x
%A% =Gifts:= in battle, Deimos's mark will immobilize your foes with the spell of {hh555scream{x
  or {hh645paralyze{x them with horror. Ancient legend says that when followers
  of Phobos and Deimos join forces, they can inflict truly devastating damage.
%A% =Restrictions:= only {hh33non-good{x
%A% =Sacrifices:= Deimos prefers magical items with combat magic, 
  illusions, or enchantments. Among drinks he likes wines best. Deimos enjoys
  being offered good weapons. Will rejoice at the corpse of a non-evil creature.

One adventurer who miraculously survived the depths of the {hh1865Chapel Dungeons{x spoke of an encounter with a nameless HORROR. Their hair has been whiter than the first snow ever since...

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">Деймос -- бог парализующего ужаса перед лицом войны и смерти. Последователи его культа верят, что на полях сражений Деймос и его брат-близнец {hh978Фобос,{x бог страха, сопровождают бога войны {hh966Ареса{x в его кровавой жатве. Лик Деймоса настолько ужасен, что никаких его изображений на протяжении тысячелетий не сохранилось.

%A% =Пути:= {DТьма{x, {RЯрость{x
%A% =Дары:= в бою знак Деймоса обездвижит твоих противников заклинанием {hh555крика{x
  или {hh645парализует{x их ужасом. Древняя легенда гласит, что объединившись вместе,
  последователи Фобоса и Деймоса смогут нанести поистине ужасные повреждения.
%A% =Ограничения:= только {hh33не-добрые{x
%A% =Жертвоприношения:= Деймос предпочитает волшебные предметы с боевой магией, 
  мороками или чарами. Из напитков больше всего любит вина. Деймосу нравится,
  когда ему в жертву приносят хорошее оружие. Обрадуется трупу не-злого существа.

Один приключенец, чудом выживший в глубинах {hh1865Подземелий Часовни{x рассказывал о встрече с безымянным УЖАСОМ. Его волосы с тех пор -- белее первого снега...

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">Деймос -- бог паралізуючого жаху перед лицем війни та смерті. Послідовники його культу вірять, що на полях битв Деймос і його брат-близнюк {hh978Фобос,{x бог страху, супроводжують бога війни {hh966Ареса{x у його кривавій жнив. Лик Деймоса такий жахливий, що жодного його зображення не збереглося протягом тисячоліть.

%A% =Шляхи:= {DТемрява{x, {RЛють{x
%A% =Дари:= у бою знак Деймоса знерухомить твоїх ворогів закляттям {hh555крику{x
  або {hh645паралізує{x їх жахом. Стародавня легенда каже, що обʼєднавшись,
  послідовники Фобоса і Деймоса зможуть завдати воістину жахливих пошкоджень.
%A% =Обмеження:= тільки {hh33не-добрі{x
%A% =Жертвоприношення:= Деймос віддає перевагу чарівним предметам з бойовою магією, 
  примарами або чарами. З напоїв найбільше любить вино. Деймосу подобається,
  коли йому в жертву приносять гарну зброю. Зрадіє трупу не-злої істоти.

Один пригодник, що чудом вижив у глибинах {hh1865Підземель Каплиці{x, розповідав про зустріч із безіменним ЖАХОМ. Його волосся відтоді -- біліше першого снігу...

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items>weapon recipe</items>
    <liquidFlags>wine</liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">combat illusion</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Деймос||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameUa>Деймос||а|у|а|ом|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Deimos</shortDescr>
  <tattooVnum>27310</tattooVnum>
</Religion>
