<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>neutral</align>
  <description>Бог перфекционизма и недостижимых идеалов</description>
  <ethos>lawful neutral</ethos>
  <help id="1577" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">corwin dwarkin dworkin universals</keyword>
    <keyword l="ru">дваркин дворкин корвин универсалы</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CDwarkin{x, also known as Corwin -- one of the most ancient gods of this world, an artist and creator, faithful ally of {hh1576Leo{x and {hh1565Varda{x. Dwarkin is associated with the striving for unattainable ideals and a perfectionism that borders on compulsion. Since time immemorial he labored painstakingly over the creation of a perfect world filled with harmony and beauty, yet time and again Chaos -- led by his wife {hh1578Tananda{x -- and the free will of the living thwarted his intentions, driving him to madness.

At the end of the Second Epoch Dwarkin succeeded in breeding ideal beings, =universals=. To clear the world for their arrival he unleashed the terrible Cataclysm, which swept all living things from the face of Thera. But the ideal utopia of Dwarkin did not suit the free folk of this world, and over the centuries the universals gradually vanished, remaining only in the memory of their descendants. Dwarkin is patron to the race of {hh168gnomes{x and is himself often depicted as a mad little man with a painter's brush in his hands.

NB: The universals have already vanished from the world, but in Midgaard a cave can still be found with a keeper of their memory.

%A% =Paths:= {wOrder{x
%A% =Gifts:= in battle Dwarkin's mark may briefly grant you the finest skills
{x of other classes
%A% =Restrictions:= {hh33non-chaotic neutral{x only

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CДворкин{x, также известный как Корвин -- один из древнейших богов этого мира, художник и творец, верный соратник {hh1576Лео{x и {hh1565Варды{x. Дворкина отождествляют со стремлением к недостижимым идеалам и перфекционизму, граничащему с компульсией. С незапамятных времен он кропотливо работал над созданием идеального мира, наполненного гармонией и совершенством, но снова и снова Хаос, ведомый его женой {hh1578Танандой{x, и свобода воли живущих переиначивали его намерения, сводя его с ума.

В конце Второй Эпохи Дворкину удалось вывести идеальных существ, =универсалов=. Чтобы освободить просторы мира для их пришествия, он вызвал ужасный Катаклизм, который смел с лица Тэры всех живущих. Но идеальная утопия Дворкина оказалась не по душе свободным жителям этого мира, и по прошествии столетий, универсалы постепенно исчезли, оставшись лишь в памяти потомков. Дворкин покровительствует расе {hh168гномов{x, и его самого часто изображают в виде безумного карлика с малярной кистью в руках.

NB: Универсалы уже исчезли из мира, но в Мидгаарде до сих пор можно найти пещеру с хранителем памяти о них.

%A% =Пути:= {wПорядок{x
%A% =Дары:= в бою знак Дворкина может ненадолго даровать тебе лучшие умения
{x других классов
%A% =Ограничения:= только {hh33не-хаотичные нейтральные{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CДворкін{x, також відомий як Корвін -- один із найдавніших богів цього світу, художник і творець, вірний соратник {hh1576Лео{x і {hh1565Варди{x. Дворкіна ототожнюють із прагненням до недосяжних ідеалів і перфекціонізмом, що межує з компульсією. Із сивої давнини він скрупульозно працював над створенням ідеального світу, наповненого гармонією і досконалістю, але знову і знову Хаос, очолюваний його дружиною {hh1578Танандою{x, і свобода волі живих переінакшували його наміри, зводячи його з розуму.

Наприкінці Другої Епохи Дворкіну вдалося вивести ідеальних істот, =універсалів=. Щоб звільнити простір світу для їхнього приходу, він викликав жахливий Катаклізм, який змів з лиця Тери всіх живих. Але ідеальна утопія Дворкіна не припала до серця вільним мешканцям цього світу, і з плином століть універсали поступово зникли, залишившись лише в памʼяті нащадків. Дворкін покровительствує расі {hh168гномів{x, і його самого часто зображують у вигляді божевільного карлика з малярним пензлем у руках.

NB: Універсали вже зникли зі світу, але в Мідгаарді досі можна знайти печеру з охоронцем памʼяті про них.

%A% =Шляхи:= {wПорядок{x
%A% =Дари:= у бою знак Дворкіна може ненадовго дарувати тобі найкращі вміння
{x інших класів
%A% =Обмеження:= тільки {hh33нехаотичні нейтральні{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Дворкин||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameUa>Дворкін||а|у|а|ом|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">gnome</patronsRaces>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Dwarkin</shortDescr>
  <tattooVnum>27322</tattooVnum>
</Religion>
