<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="ErevanGod">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">thief</classes>
  <description>Игривое божество воровства и коварства</description>
  <ethos>neutral chaotic</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="977" level="-1" type="ReligionHelp">
    <text l="en">{CErevan Ilesere{x -- deity of deception, cunning, and treachery, who came to us from the same distant world as the {hh968Raven Queen{x. In our world he is patron of {hh135thieves{x and the thieving {hh148kender{x and {hh169hobbits{x.

This is a completely unpredictable deity who changes his appearance at will -- so opinions on what he (it?) looks like differ wildly. Followers of Erevan's cult consider him a dark elf of male sex whose height varies from one inch to two meters. Erevan invariably wears at least one green article of clothing, and his symbol is a star with asymmetric rays.

%A% =Gifts:= In battle the tattoo will {hh657heal{x you and {hh739speed{x you, and may douse your enemies
  with {hh746colorful sprays{x. Sometimes Erevan
  unexpectedly possesses you and strikes your enemy from behind.
%A% =Sacrifices:= Erevan Ilesere likes offerings only from stolen
  goods. Of magical items he prefers those containing healing
  and haste spells.
%A% =Restrictions:= not for the {hh30lawful{x

Learning anything about this cult from its mocking followers is rather difficult. One of the few officially registered organizations connected in some way with this deity is located in the city of Anon.
</text>
    <text l="ru">{CЭреван Илесир{x -- божество обмана, хитрости и коварства, пришедший к нам из того же далекого мира, что и {hh968Королева Воронов{x. В нашем мире он покровительствует {hh135ворам{x и вороватым {hh148кендерам{x и {hh169хоббитам{x.

Это полностью непредсказуемое божество, меняющее свой внешний вид, как ему заблагорассудится -- поэтому мнения о том, как он (оно?) выглядит, сильно расходятся. Последователи культа Эревана считают его темным эльфом мужского пола, чей рост варьируется от одного дюйма до двух метров. Эреван неизменно носит как минимум один зеленый предмет одежды, а его символ -- звезда с ассиметричными лучами.

%A% =Дары:= В бою татуировка будет {hh657лечить{x тебя и {hh739ускорять{x, а противников
  может обдать {hh746цветными брызгами{x. Иногда Эреван
  неожиданно вселяется в тебя и исподтишка наносит удар твоему противнику.
%A% =Жертвоприношения:= Эреван Илесир любит подношения исключительно из ворованых
  вещей. Из волшебных предметов предпочитает те, что содержат заклинания лечения
  и ускорения.
%A% =Ограничения:= не для {hh30законопослушных{x

Узнать что-то об этом культе от его глумливых последователей довольно сложно. Одна из немногих официально зарегистрированных организаций, так или иначе связанных с этим божеством, расположена в городе Аноне.
</text>
    <text l="ua">{CЕреван Ілесір{x -- божество обману, хитрощів і підступності, що прийшов до нас із того ж далекого світу, що й {hh968Королева Воронів{x. У нашому світі він покровительствує {hh135злодіям{x і злодійкуватим {hh148кендерам{x і {hh169хоббітам{x.

Це цілком непередбачуване божество, що змінює свій вигляд, як йому заманеться -- тому думки щодо того, як він (воно?) виглядає, дуже розходяться. Послідовники культу Еревана вважають його темним ельфом чоловічої статі, чий зріст варіюється від одного дюйма до двох метрів. Ереван незмінно носить принаймні один зелений предмет одягу, а його символ -- зірка з асиметричними променями.

%A% =Дари:= У бою татуювання буде {hh657лікувати{x тебе і {hh739пришвидшувати{x, а противників
  може обдати {hh746барвистими бризками{x. Іноді Ереван
  несподівано вселяється в тебе і нишком завдає удару твоєму противнику.
%A% =Жертвоприношення:= Ереван Ілесір любить підношення виключно з вкрадених
  речей. З чарівних предметів надає перевагу тим, що містять заклинання лікування
  і пришвидшення.
%A% =Обмеження:= не для {hh30законослухняних{x

Дізнатися щось про цей культ від його глузливих послідовників досить складно. Одна з небагатьох офіційно зареєстрованих організацій, так чи інакше повʼязаних з цим божеством, розташована в місті Анон.
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing</skillGroups>
    <skills registry="skill">haste</skills>
    <stolen>true</stolen>
  </likes>
  <nameRus>Эреван||а|у|а|ом|е Илесир</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClasses registry="profession">thief</patronsClasses>
  <patronsRaces registry="race">hobbit kender</patronsRaces>
  <races registry="race">rockseer hobbit kender half-elf dark-elf</races>
  <sex>neutral</sex>
  <shortDescr>Erevan Ilesere</shortDescr>
  <tattooVnum>50</tattooVnum>
</Religion>
