<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="ErevanGod">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">thief</classes>
  <description>Игривое божество воровства и коварства</description>
  <ethos>neutral chaotic</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="977" level="-1" type="ReligionHelp">Эреван Илесир (Erevan Ilesere) -- божество обмана, хитрости и коварства,
пришедший к нам из того же далекого мира, что и {hhКоролева Воронов{x. В нашем мире
он покровительствует *ворам*, а также расам {hh148кендеров{x, {hh169хоббитов{x и {hh152темных эльфов{x.
Это полностью непредсказуемое божество, меняющее свой внешний вид, как ему
заблагорассудится -- поэтому мнения о  том,  как он (оно?) выглядит, сильно
расходятся. Последователи культа Эревана считают его темным эльфом  мужского
пола, чей рост варьируется от одного дюйма до двух метров. Эреван неизменно
носит как минимум один зеленый предмет одежды, а его символ -- звезда с
ассиметричными лучами.

В бою татуировка будет лечить тебя заклинаниями &apos;{sEcure critical{sRлечить серьезные раны{x&apos; и ускорять,
а противников может обдать цветными брызгами (colour spray). Иногда Эреван
Илесир неожиданно вселяется в тебя и исподтишка наносит удар твоему противнику.

{cЖертвоприношения{x: Эреван Илесир любит подношения исключительно из ворованых
вещей. Из волшебных предметов предпочитает те, что содержат заклинания лечения
и ускорения.

Узнать что-то об этом культе от его глумливых последователей довольно сложно.
Одна из немногих официально зарегистрированных организаций, так или иначе
связанных с этим божеством, расположена в городе Аноне.
</help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing</skillGroups>
    <skills registry="skill">haste</skills>
    <stolen>true</stolen>
  </likes>
  <nameRus>Эреван||а|у|а|ом|е Илесир</nameRus>
  <races registry="race">rockseer dark-elf hobbit kender half-elf</races>
  <sex>neutral</sex>
  <shortDescr>Erevan Ilesere</shortDescr>
  <tattooVnum>50</tattooVnum>
</Religion>
