<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <description>Богиня древних легенд и таинств</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <help id="1586" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en"></extra>
    <extra l="ru">&apos;скрыть экипировку&apos;</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">godiva</keyword>
    <keyword l="ru">годива</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CGodiva{x is the goddess of ancient legends and myths, keeper of secrets and the powerful mysteries of the past. Mortals know very little about this goddess. They say that at the dawn of the Third Epoch Godiva helped the terrible {hh1569Mephisto{x create the clan of {hh1500Phantoms{x and endowed its members with ancient knowledge of the anatomy of all races, the physics and chemistry of this world, as well as legends and lore about all the powerful {hh42artifacts{x, making the Phantoms invincible fighters and inevitable assassins.

%A% =Gifts:= the mark of Godiva will shroud your {hh1015equipment{x in a phantom veil,
{x impenetrable to outside eyes, and grant a spectral aura to your blade, {x so that no one can {hh812disarm{x you

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CГодива{x -- богиня древних легенд и мифов, хранительница секретов и могущественных тайн прошлого. Про эту богиню смертным известно совсем немногое. Говорят, что на заре Третьей Эпохи Годива помогла ужасному {hh1569Мефисто{x создать клан {hh1500Призраков{x и наделила его членов древними знаниями об анатомии всех рас, физике и химии этого мира, а также легендами и преданиями обо всех могущественных {hh42артефактах{x, сделав Призраков непобедимыми бойцами и неотвратимыми убийцами.

%A% =Дары:= знак Годивы окутает твою {hh1015экипировку{x призрачным покрывалом,
{x непроницаемым для посторонних глаз, и дарует призрачную ауру твоему клинку, {x чтобы никто не смог тебя {hh812обезоружить{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CГодіва{x -- богиня давніх легенд і міфів, охоронниця таємниць і могутніх загадок минулого. Смертним відомо зовсім небагато про цю богиню. Кажуть, що на зорі Третьої Епохи Годіва допомогла жахливому {hh1569Мефісто{x створити клан {hh1500Привидів{x та наділила його членів давніми знаннями про анатомію всіх рас, фізику та хімію цього світу, а також легендами й переказами про всі могутні {hh42артефакти{x, зробивши Привидів непереможними бійцями та невідворотними вбивцями.

%A% =Дари:= знак Годіви огорне твою {hh1015екіпіровку{x примарним покривалом,
{x непроникним для сторонніх очей, і дарує примарну ауру твоєму клинку, {x щоб ніхто не зміг тебе {hh812роззброїти{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Годив|а|ы|е|у|ой|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClans registry="clan">ghost</patronsClans>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Godiva</shortDescr>
  <tattooVnum>27340</tattooVnum>
</Religion>
