<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <clans registry="clan">none flowers lion battlerager knight chaos ruler invader ghost hunter</clans>
  <description>Божество воинской чести</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="976" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">&apos;gok tengri&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;гек тенгри&apos; &apos;гок тенгри&apos; гоктенгри</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CGoktengri{x -- ancient deity of martial honor. Since time immemorial, long before the {hh80Third Epoch{x and the arrival of the new gods, followers of the Goktengri cult -- warriors and nomads -- believed that above all else a fighter needs not combat skill but martial honor and discipline. Over millennia the influence of this cult spread far to the east, where its philosophy resonated with the caste of {hh136samurai.{x Goktengri has no form or image and cannot be depicted, so followers believe it is the infinite blue sky above our heads itself, accompanying us throughout life -- as does our honor.

%A% =Paths:= {RFury{x
%A% =Gifts:= Goktengri's mark will let you sometimes strike two extra
  attacks in a fair fight
%A% =Sacrifices:= Goktengri likes when you sacrifice to him
  good weapons, enemy corpses, or gold

Nomads who follow the Goktengri cult prefer the grassy wastes of the {hh1859northern plains{x.

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">{CГек Тенгри{x -- древнее божество воинской чести. С незапамятных времен, задолго до {hh80Третьей Эпохи{x и пришествия новых богов, последователи культа Гек Тенгри, воины и кочевники, верили, что превыше всего для бойца не боевое умение, а воинская честь и дисциплина. На протяжении тысячелетий влияние этого культа распространилось далеко на восток, где его философия пришлась по душе сословию {hh136самураев.{x Гек Тенгри не имеет формы или образа, его нельзя изобразить, поэтому его последователи верят, что это само бесконечное голубое небо над нашими головами, сопровождающее нас на протяжении всей жизни -- как и наша честь.

%A% =Пути:= {RЯрость{x
%A% =Дары:= знак Гек Тенгри позволит тебе иногда наносить две дополнительные
  атаки в честном бою
%A% =Жертвоприношения:= Гек Тенгри нравится, когда ему в жертву приносят
  хорошее оружие, трупы врагов или золото

Кочевники, следующие культу Гек Тенгри, предпочитают травянистые пустоши {hh1859северных равнин{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">{CГек Тенгрі{x -- давнє божество воїнської честі. Із сивої давнини, задовго до {hh80Третьої Епохи{x і приходу нових богів, послідовники культу Гек Тенгрі, воїни і кочівники, вірили, що понад усе для бійця важливі не бойове вміння, а воїнська честь і дисципліна. Упродовж тисячоліть вплив цього культу поширився далеко на схід, де його філософія припала до душі стану {hh136самураїв.{x Гек Тенгрі не має форми чи образу, його не можна зобразити, тому послідовники вірять, що це само нескінченне блакитне небо над нашими головами, яке супроводжує нас упродовж усього життя -- як і наша честь.

%A% =Шляхи:= {RЯрість{x
%A% =Дари:= знак Гек Тенгрі дозволить тобі іноді завдавати двох додаткових
  ударів у чесному бою
%A% =Жертвоприношення:= Гек Тенгрі подобається, коли йому в жертву приносять
  гарну зброю, трупи ворогів або золото

Кочівники, що слідують культу Гек Тенгрі, надають перевагу трав'янистим пустошам {hh1859північних рівнин{x.

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items>weapon recipe</items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Гёк Тенгри</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClasses registry="profession">samurai</patronsClasses>
  <sex>neutral</sex>
  <shortDescr>Goktengri</shortDescr>
  <tattooVnum>27320</tattooVnum>
</Religion>
