<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>neutral</align>
  <description>Бог силы закона и покровитель всех, кто защищает закон в бою</description>
  <ethos>lawful neutral</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="981" keyword="ODIN ОДИН ВОТАН ВОДАН" level="-1" type="ReligionHelp">{CОдин{x (Odin) -- мудрец и шаман, бог войны и победы, господин Вальгаллы и
предводитель грозных Валькирий. Его отождествляют с Силой Закона, и он помогает
всем, кто защищает право и закон в бою. В незапамятные времена, еще до появления
людей, Один был хозяином Асгарда, и его мир был сопряжен с {hh224Тэрой{x. Вместе с
другими Асами он сражался с титанами Хаоса и повелевал всем сущим. {hh1565Варда{x и {hh1576Лео{x
сохранили жизнь старому богу, но разорвали связь миров -- теперь лишь
Бессмертные могут пройти через радужный мост Биврест и попасть в Асгард и
Вальгаллу. Последователи культа Одина верят, что он часто путешествует по миру в
обличьи скромного непримечательного старца в остроконечной шляпе, с посохом и
черной повязкой на одном из глаз. Один покровительствует валькириям и крылатой
расе {hh147ариалов{x.

%A% =Пути:= {wПорядок{x, {BРазум{x
%A% =Дары:= в бою знак Одина поразит твоих противников {hh849голубым пламенем{x и {hh564стеной лезвий{x
%A% =Ограничения:= только {hh30не-хаотичные{x {hh33нейтральные{x
%A% =Жертвоприношения:= Один предпочитает волшебные предметы с заклинаниями
  группы лечения ран или обнаружения. 

Подобно многим старым богам, Один иногда захаживал в своей телесной ипостаси на
гору {hh1864Олимп{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x

P.S. В честь Одина (Вотана) названа одна надоедливая собачонка, которая каждый
год в День Влюбленных мешает приключенцам выполнять миссию {hh2124Свенов{x.
</help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing detection</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Один||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">arial</patronsRaces>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Odin</shortDescr>
  <tattooVnum>27324</tattooVnum>
</Religion>
