<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>neutral</align>
  <description>Бог силы закона и покровитель всех, кто защищает закон в бою</description>
  <ethos>lawful neutral</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="981" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">odin</keyword>
    <keyword l="ru">один водан вотан</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{COdin{x -- sage and shaman, god of war and victory, lord of Valhalla and leader of the fearsome Valkyries. He is identified with the Force of Law, and he aids all who defend right and law in battle. In time immemorial, before humans appeared, Odin was master of Asgard, and his world was bound to {hh224Thera{x. Together with the other Aesir he fought the titans of Chaos and held dominion over all that exists. {hh1565Varda{x and {hh1576Leo{x spared the old god's life, but severed the bond between the worlds -- now only Immortals can cross the rainbow bridge Bifrost and reach Asgard and Valhalla. Followers of Odin's cult believe he often travels the world in the guise of a humble, unremarkable old man in a pointed hat, with a staff and a black patch over one eye. Odin is the patron of valkyries and of the winged race of {hh147arials{x.

%A% =Paths:= {wOrder{x, {BMind{x
%A% =Gifts:= in battle, Odin's mark will smite your foes with {hh849blue flame{x and a {hh564wall of blades{x
%A% =Restrictions:= only {hh30non-chaotic{x {hh33neutral{x
%A% =Sacrifices:= Odin prefers magical items enchanted with spells
  of the healing or detection group. 

Like many old gods, Odin sometimes visited in his physical form on Mount {hh1864Olympus{x.

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x

P.S. A rather annoying little dog is named in honor of Odin (Wotan); every year on Valentine's Day it interferes with adventurers trying to complete {hh2124Sven's{x mission.
</text>
    <text l="ru">{CОдин{x -- мудрец и шаман, бог войны и победы, господин Вальгаллы и предводитель грозных Валькирий. Его отождествляют с Силой Закона, и он помогает всем, кто защищает право и закон в бою. В незапамятные времена, еще до появления людей, Один был хозяином Асгарда, и его мир был сопряжен с {hh224Тэрой{x. Вместе с другими Асами он сражался с титанами Хаоса и повелевал всем сущим. {hh1565Варда{x и {hh1576Лео{x сохранили жизнь старому богу, но разорвали связь миров -- теперь лишь Бессмертные могут пройти через радужный мост Биврест и попасть в Асгард и Вальгаллу. Последователи культа Одина верят, что он часто путешествует по миру в обличьи скромного непримечательного старца в остроконечной шляпе, с посохом и черной повязкой на одном из глаз. Один покровительствует валькириям и крылатой расе {hh147ариалов{x.

%A% =Пути:= {wПорядок{x, {BРазум{x
%A% =Дары:= в бою знак Одина поразит твоих противников {hh849голубым пламенем{x и {hh564стеной лезвий{x
%A% =Ограничения:= только {hh30не-хаотичные{x {hh33нейтральные{x
%A% =Жертвоприношения:= Один предпочитает волшебные предметы с заклинаниями
  группы лечения ран или обнаружения. 

Подобно многим старым богам, Один иногда захаживал в своей телесной ипостаси на гору {hh1864Олимп{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x

P.S. В честь Одина (Вотана) названа одна надоедливая собачонка, которая каждый год в День Влюбленных мешает приключенцам выполнять миссию {hh2124Свенов{x.
</text>
    <text l="ua">{CОдін{x -- мудрець і шаман, бог війни та перемоги, господар Вальгалли і ватажок грізних Валькірій. Його ототожнюють із Силою Закону, і він допомагає всім, хто захищає право і закон у бою. У незапамʼятні часи, ще до появи людей, Одін був господарем Асгарду, і його світ був повʼязаний із {hh224Терою{x. Разом з іншими Асами він воював із титанами Хаосу і правив усім сущим. {hh1565Варда{x та {hh1576Лео{x зберегли життя старому богу, але розірвали звʼязок між світами -- тепер лише Безсмертні можуть пройти крізь веселковий міст Біврест і потрапити до Асгарду та Вальгалли. Послідовники культу Одіна вірять, що він часто мандрує світом в образі скромного непоказного старця в гостроверхому капелюсі, з посохом і чорною пов'язкою на одному оці. Одін покровительствує валькіріям і крилатій расі {hh147аріалів{x.

%A% =Шляхи:= {wПорядок{x, {BРозум{x
%A% =Дари:= у бою знак Одіна вразить твоїх ворогів {hh849блакитним полумʼям{x та {hh564стіною клинків{x
%A% =Обмеження:= тільки {hh30не-хаотичні{x {hh33нейтральні{x
%A% =Жертвоприношення:= Одін віддає перевагу чарівним предметам із закляттями
  групи зцілення ран або виявлення. 

Подібно до багатьох старих богів, Одін іноді навідувався у своїй тілесній іпостасі на гору {hh1864Олімп{x.

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x

P.S. На честь Одіна (Вотана) названо одного настирливого песика, який щороку в День Закоханих заважає пригодникам виконувати місію {hh2124Свенів{x.
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing detection</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Один||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameUa>Один||а|у|а|ом|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">arial</patronsRaces>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Odin</shortDescr>
  <tattooVnum>27324</tattooVnum>
</Religion>
