<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>neutral evil</align>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior necromancer ranger cleric witch anti-paladin ninja paladin warlock vampire</classes>
  <description>Бог страха и безумия</description>
  <ethos></ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="978" level="-1" type="ReligionHelp">
    <text l="en">{CPhobos{x -- god of ice-cold fear and the bloody madness of war. His cult's followers believe that on the fields of battle Phobos and his twin brother {hh986Deimos,{x god of terror, accompany the god of war {hh966Ares{x in his bloody harvest. Phobos is depicted as a nightmarish monster with a lion's head, fanged jaws, and blazing crimson eyes.

%A% =Paths:= {MChaos{x, {RRage{x
%A% =Gifts:= in battle, Phobos's mark will send {hh740fear{x upon your foes and warp
  their {hh651minds{x. Ancient legend says that when followers of Phobos and Deimos
  join forces, they can inflict truly devastating damage.
%A% =Restrictions:= only {hh33non-good{x
%A% =Sacrifices:= Phobos prefers magical items with combat magic, illusions,
  or enchantments. Phobos likes being offered good weapons.
  Among drinks he prefers wines.

Legend has it that the illithids, known in the common tongue as mind flayers, are the most ancient followers of Phobos's cult. The remnants of this dreadful race are said to lurk somewhere in the depths of the {hh1856Sewers{x...

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">{CФобос{x -- бог леденящего страха и кровавого безумия войны. Последователи его культа верят, что на полях сражений Фобос и его брат-близнец {hh986Деймос,{x бог ужаса, сопровождают бога войны {hh966Ареса{x в его кровавой жатве. Изображают Фобоса в виде кошмарного чудовища с головой льва, клыкастой пастью и пылающими алыми буркалами.

%A% =Пути:= {MХаос{x, {RЯрость{x
%A% =Дары:= в бою знак Фобоса нашлет {hh740страх{x на твоих противников и исказит
  их {hh651разум{x. Древняя легенда гласит, что объединившись вместе,
  последователи Фобоса и Деймоса смогут нанести поистине ужасные повреждения.
%A% =Ограничения:= только {hh33не-добрые{x
%A% =Жертвоприношения:= Фобос предпочитает волшебные предметы с боевой магией, мороками
  или чарами. Фобосу нравится, когда ему в жертву приносят хорошее оружие.
  Из напитков предпочитает вина.

По легенде, древнейшими последователями культа Фобоса является раса иллитидов, называемых на всеобщем языке мозгодерами. Говорят, что остатки этого жуткого племени скрываются где-то в глубинах {hh1856Канализации{x...

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">{CФобос{x -- бог крижаного страху та кривавого безумства війни. Послідовники його культу вірять, що на полях битв Фобос і його брат-близнюк {hh986Деймос,{x бог жаху, супроводжують бога війни {hh966Ареса{x у його кривавій жнив. Фобоса зображають у вигляді кошмарного чудовиська з левʼячою головою, іклуватою пащею та палаючими яскраво-червоними очима.

%A% =Шляхи:= {MХаос{x, {RЛють{x
%A% =Дари:= у бою знак Фобоса нашле {hh740страх{x на твоїх ворогів і спотворить
  їхній {hh651розум{x. Стародавня легенда каже, що обʼєднавшись,
  послідовники Фобоса і Деймоса зможуть завдати воістину жахливих пошкоджень.
%A% =Обмеження:= тільки {hh33не-добрі{x
%A% =Жертвоприношення:= Фобос віддає перевагу чарівним предметам з бойовою магією, примарами
  або чарами. Фобосу подобається, коли йому в жертву приносять гарну зброю.
  З напоїв віддає перевагу вину.

За легендою, найдавнішими послідовниками культу Фобоса є раса іллітидів, яких на загальній мові називають пожирачами мозку. Кажуть, що залишки цього моторошного племені ховаються десь у глибинах {hh1856Каналізації{x...

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items>weapon recipe</items>
    <liquidFlags>wine</liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">combat illusion</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Фобос||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Phobos</shortDescr>
  <tattooVnum>27309</tattooVnum>
</Religion>
