<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>evil</align>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior necromancer ranger cleric witch anti-paladin ninja paladin warlock vampire</classes>
  <description>Богиня холодной судьбы, покровительница некромантов</description>
  <ethos></ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="968" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en">crow &apos;crow queen&apos; queen</extra>
    <extra l="ru"></extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">{CКоролева Воронов{x (Raven Queen) -- богиня зимы, холодной судьбы и мрачной магии
смерти. По легенде она была рождена в ином мире смертной колдуньей, принятой
злыми богами в качестве своей спутницы и ученицы. Обученная использованию силы
из душ умерших, будущая Королева смогла поднять восстание против злого божества
и низвергнуть его, хотя и потеряла своё тело. Другие боги пантеона боялись ее и
помешали ей стать повелительницей мертвых. Но вскоре Королева Воронов смогла
расширить свое влияние. Она получила власть над судьбой, победив паучью богиню
{hh171Ллот{x, и власть над холодом, отобранную у бога зимы своего бывшего пантеона.

В Мир Мечты она пришла в расцвете своей силы и могущества и стала
покровительницей {hh143некромантии{x и {hh152темных эльфов{x. Последователи ее культа
изображают Королеву в виде черной колдуньи с головой ворона.

Знак Королевы (перо) особенно активен в {hh1027зимние месяцы{x.

%A% =Пути:= {DТьма{x
%A% =Дары:= в бою знак Королевы Воронов проклянет ({hh548curse{x), замедлит ({hh705slow{x) и
  вытянет жизнь из твоих противников Рукой Умертвия ({hh827hand of undead{x)
%A% =Ограничения:= только {hh33злые{x
%A% =Жертвоприношения:= Королева Воронов любит волшебные предметы с заклинаниями
  проклятий или некромантии. Обрадуется трупу незлого существа. 

Некроманты, последователи культа Королевы Воронов часто скрываются во
мраке {hh1854Подземья{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua"></text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">maladictions necromancy</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Королев|а|ы|е|у|ой|е Воронов</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClasses registry="profession">necromancer</patronsClasses>
  <patronsRaces registry="race">dark-elf</patronsRaces>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Raven Queen</shortDescr>
  <tattooVnum>27308</tattooVnum>
</Religion>
