<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>evil</align>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior necromancer ranger cleric witch anti-paladin ninja paladin warlock vampire</classes>
  <description>Богиня холодной судьбы, покровительница некромантов</description>
  <ethos></ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="968" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en">crow &apos;crow queen&apos; queen</extra>
    <extra l="ru"></extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">{CRaven Queen{x -- goddess of winter, cold fate, and grim death magic. Legend has it she was born in another world as a mortal sorceress, taken in by evil gods as their companion and apprentice. Trained in drawing power from the souls of the dead, the future Queen managed to raise a rebellion against an evil deity and cast it down, though she lost her body in the process. The other gods of the pantheon feared her and prevented her from becoming mistress of the dead. But before long the Raven Queen expanded her influence. She gained dominion over fate by defeating the spider goddess {hh171Lloth{x, and dominion over cold, seized from the winter god of her former pantheon.

She came to the Dreamland at the height of her power and might and became the patron of {hh143necromancy{x and {hh152dark elves{x. Her cult's followers depict the Queen as a black sorceress with a raven's head.

The Queen's sign (a feather) is especially active in the {hh1027winter months{x.

%A% =Paths:= {DDarkness{x
%A% =Gifts:= in battle, the Raven Queen's mark will {hh548curse{x, {hh705slow{x, and
  drain life from your foes with the {hh827Hand of Undeath{x
%A% =Restrictions:= only {hh33evil{x
%A% =Sacrifices:= the Raven Queen loves magical items enchanted with spells of
  curses or necromancy. Will rejoice at the corpse of a non-evil creature. 

Necromancers who follow the Raven Queen's cult often lurk in the darkness of the {hh1854Underdark{x.

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">{CКоролева Воронов{x -- богиня зимы, холодной судьбы и мрачной магии смерти. По легенде она была рождена в ином мире смертной колдуньей, принятой злыми богами в качестве своей спутницы и ученицы. Обученная использованию силы из душ умерших, будущая Королева смогла поднять восстание против злого божества и низвергнуть его, хотя и потеряла свое тело. Другие боги пантеона боялись ее и помешали ей стать повелительницей мертвых. Но вскоре Королева Воронов смогла расширить свое влияние. Она получила власть над судьбой, победив паучью богиню {hh171Ллот{x, и власть над холодом, отобранную у бога зимы своего бывшего пантеона.

В Мир Мечты она пришла в расцвете своей силы и могущества и стала покровительницей {hh143некромантии{x и {hh152темных эльфов{x. Последователи ее культа изображают Королеву в виде черной колдуньи с головой ворона.

Знак Королевы (перо) особенно активен в {hh1027зимние месяцы{x.

%A% =Пути:= {DТьма{x
%A% =Дары:= в бою знак Королевы Воронов {hh548проклянет{x, {hh705замедлит{x и
  вытянет жизнь из твоих противников {hh827Рукой Умертвия{x
%A% =Ограничения:= только {hh33злые{x
%A% =Жертвоприношения:= Королева Воронов любит волшебные предметы с заклинаниями
  проклятий или некромантии. Обрадуется трупу незлого существа. 

Некроманты, последователи культа Королевы Воронов часто скрываются во мраке {hh1854Подземья{x.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">{CКоролева Воронів{x -- богиня зими, холодної долі та похмурої магії смерті. За легендою, вона народилась в іншому світі смертною чаклункою, прийнятою злими богами як супутниця та учениця. Навчившись черпати силу з душ померлих, майбутня Королева змогла підняти повстання проти злого божества і скинути його, хоча й втратила своє тіло. Інші боги пантеону боялись її і завадили їй стати повелителькою мертвих. Але невдовзі Королева Воронів змогла розширити свій вплив. Вона здобула владу над долею, перемігши павучу богиню {hh171Ллот{x, і владу над холодом, відібрану у бога зими свого колишнього пантеону.

У Світ Мрій вона прийшла на піку своєї сили та могутності і стала покровителькою {hh143некромантії{x та {hh152темних ельфів{x. Послідовники її культу зображають Королеву у вигляді чорної чаклунки з головою ворона.

Знак Королеви (пір'їна) особливо активний у {hh1027зимові місяці{x.

%A% =Шляхи:= {DТемрява{x
%A% =Дари:= у бою знак Королеви Воронів {hh548проклене{x, {hh705сповільнить{x і
  висмокче життя з твоїх ворогів {hh827Рукою Умертвія{x
%A% =Обмеження:= тільки {hh33злі{x
%A% =Жертвоприношення:= Королева Воронів любить чарівні предмети із закляттями
  проклять або некромантії. Зрадіє трупу не-злої істоти. 

Некроманти, послідовники культу Королеви Воронів, часто ховаються у мороці {hh1854Підземʼя{x.

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">maladictions necromancy</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Королев|а|ы|е|у|ой|е Воронов</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClasses registry="profession">necromancer</patronsClasses>
  <patronsRaces registry="race">dark-elf</patronsRaces>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Raven Queen</shortDescr>
  <tattooVnum>27308</tattooVnum>
</Religion>
