<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <description>Бог справедливости, законов природы и круговорота бытия</description>
  <ethos>lawful neutral</ethos>
  <flags>cult</flags>
  <help id="979" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en">resurrection</extra>
    <extra l="ru">воскрешение</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">{CShamash{x -- god of justice, the day-and-night cycle, judge of the dead, keeper of nature's circle, the laws of evolution and survival. He grants new life and frees souls from the bonds of flesh, he blesses sprouting seeds and rots the bodies of the fallen, he takes the living and raises the dead. Followers of his cult depict Shamash as an old man in a turban, seated upon the Throne of Life.

%A% =Paths:= {wOrder{x, {gNature{x
%A% =Gifts:= Shamash's mark will ease your bodily suffering after {hh12death{x,
  and sometimes will even miraculously spare you from certain doom in battle -- especially in
  fights against monsters
%A% =Restrictions:= {hh30non-chaotic{x only
%A% =Sacrifices:= Shamash prefers magical items with healing and protective
  spells, as well as good armor and any corpses.

In our reality, followers of Shamash are nearly gone. Legends say some were spotted in {hh1446Thalos{x shortly before the city's destruction.

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x
</text>
    <text l="ru">{CШамаш{x -- бог справедливости, цикла дня и ночи, судья мертвых, хранитель круговорота природы, законов эволюции и выживания. Он дарует новую жизнь и освобождает от оков плоти, он благословляет ростки и истлевает тела павших, он забирает живых и воскрешает мертвых. Последователи его культа изображают Шамаша в виде старца в тюрбане, восседающего на Троне Жизни.

%A% =Пути:= {wПорядок{x, {gПрирода{x
%A% =Дары:= знак Шамаша облегчит твои телесные страдания после {hh12смерти{x,
  а иногда даже чудом избавит тебя от неминуемой гибели в бою -- особенно в
  сражениях против монстров
%A% =Ограничения:= только {hh30не-хаотичные{x
%A% =Жертвоприношения:= Шамаш предпочитает волшебные предметы с заклинаниями
  группы лечения и защитной магией, а также хорошую броню и любые трупы.

В нашей реальности адептов Шамаша уже почти не осталось. По легендам, некоторых последователей этого культа видели в {hh1446Талосе{x, незадолго до разрушения города.

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x
</text>
    <text l="ua">{CШамаш{x -- бог справедливості, циклу дня і ночі, суддя мертвих, охоронець кругообігу природи, законів еволюції та виживання. Він дарує нове життя і звільняє від кайданів плоті, він благословляє паростки і тлить тіла полеглих, він забирає живих і воскрешає мертвих. Послідовники його культу зображують Шамаша у вигляді старця в тюрбані, що сидить на Троні Життя.

%A% =Шляхи:= {wПорядок{x, {gПрирода{x
%A% =Дари:= знак Шамаша полегшить твої тілесні страждання після {hh12смерті{x,
  а іноді навіть чудом позбавить тебе від неминучої загибелі в бою -- особливо в
  сутичках проти чудовиськ
%A% =Обмеження:= тільки {hh30нехаотичні{x
%A% =Жертвоприношення:= Шамаш надає перевагу чарівним предметам із заклинаннями
  лікування та захисної магії, а також гарній броні та будь-яким трупам.

У нашій реальності адептів Шамаша залишилося зовсім мало. За легендами, деяких послідовників цього культу бачили в {hh1446Талосі{x незадовго до руйнування міста.

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items>armor</items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
    <skillGroups registry="skillGroup">healing protective</skillGroups>
  </likes>
  <nameRus>Шамаш||а|у|а|ем|е</nameRus>
  <nameUa>Шамаш||а|у|а|ем|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Shamash</shortDescr>
  <tattooVnum>27323</tattooVnum>
</Religion>
