<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>evil</align>
  <classes registry="profession">thief necromancer witch anti-paladin ninja warlock vampire</classes>
  <description>Богиня темного могущества и смерти, крадущейся в тенях</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <help id="1567" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">taiphoen</keyword>
    <keyword l="ru">тайфоэн</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CTaiphoen{x -- goddess of dark might and death that stalks in the shadows. Legend holds that in the ancient age of this world she led the hordes of the {hh1485Invaders{x against the destruction of Good. Her mortal form perished alongside countless others in the terrible Cataclysm at the end of the Second Epoch, but she was reborn from Darkness in the shape of the Phantom Dragoness who brings sudden death. Taiphoen encourages {hh32killing{x (PK), watches over the balance of power in the world, and is the patron of {hh135thieves{x, {hh132ninjas{x, and the Cabal of Invaders. She favors the race of {hh154dark dwarves{x and sometimes travels in the guise of a duergar woman.

%A% =Paths:= {DDarkness{x (supreme goddess), {YSociety{x
%A% =Gifts:= Taiphoen's mark makes {hh1123sudden death{x skills more inescapable
%A% =Restrictions:= only {hh33evil{x

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CТайфоэн{x -- богиня темного могущества и смерти, крадущейся в тенях. По легенде, во времена древности этого мира она вела за собой полчища {hh1485Захватчиков{x на уничтожение Добра. Ее смертная ипостась сгинула вместе с мириадами других в ужасном Катаклизме в конце Второй Эпохи, но она возродилась из Тьмы в образе приносящей внезапную гибель Призрачной Драконицы. Тайфоэн поощряет {hh32смертоубийство{x (PK), следит за балансом могущества в мире и покровительствует {hh135ворам{x, {hh132ниндзям{x и Кабалу Захватчиков. Она благоволит расе {hh154темных карликов{x и иногда путешествует в обличьи дуэргарши.

%A% =Пути:= {DТьма{x (верховная богиня), {YОбщество{x
%A% =Дары:= знак Тайфоэн делает умения {hh1123внезапной смерти{x более неотвратимыми
%A% =Ограничения:= только {hh33злые{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CТайфоен{x -- богиня темної могутності та смерті, що крадеться в тінях. За легендою, у давнину цього світу вона вела за собою полчища {hh1485Загарбників{x на знищення Добра. Її смертна іпостась загинула разом із безліччю інших у жахливому Катаклізмі наприкінці Другої Епохи, але вона відродилась із Темряви у вигляді Примарної Дракониці, що несе раптову загибель. Тайфоен заохочує {hh32вбивство{x (PK), стежить за балансом могутності у світі та покровительствує {hh135злодіям{x, {hh132ніндзя{x та Кабалу Загарбників. Вона благоволить расі {hh154темних карликів{x і часом подорожує в подобі дуергарки.

%A% =Шляхи:= {DТемрява{x (верховна богиня), {YСуспільство{x
%A% =Дари:= знак Тайфоен робить уміння {hh1123раптової смерті{x більш невідворотними
%A% =Обмеження:= тільки {hh33злі{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Тайфоэн</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClans registry="clan">invader</patronsClans>
  <patronsClasses registry="profession">thief ninja</patronsClasses>
  <patronsRaces registry="race">duergar</patronsRaces>
  <races registry="race">duergar</races>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Taiphoen</shortDescr>
  <tattooVnum>27304</tattooVnum>
</Religion>
