<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">ranger anti-paladin necromancer thief vampire witch warlock ninja paladin samurai warrior cleric</classes>
  <description>Верховная богиня Хаоса, импровизации и свободы самовыражения</description>
  <ethos>chaotic</ethos>
  <help id="1578" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">tananda</keyword>
    <keyword l="ru">тананда</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CTananda{x -- supreme goddess of Chaos, improvisation, and spectacular self-expression, wife of {hh1577Dvorkin{x and patron of the Barons and Baronesses of the {hh2097Circle of Chaos{x. {hh1576Leo{x gave the living free will, but it is thanks to Tananda that our world gained true freedom of Path and infinite choice. Incredibly eccentric, Tananda appeared before her devotees in a thousand guises. She is usually depicted as an impossibly attractive and passionate woman with stunning curves, golden skin, and light-green hair. In her wanderings she was often accompanied by crowds of noisy imps, porcelain dogs, and a tame albino hippo. Even the race she chose to patronize was eccentric enough -- the green-skinned mountain {hh157trolls{x -- and she granted them resistance to charm. Tananda departed from our world at the end of the First Epoch, but she lives on forever in the loving memory of millions. Her inconsolable devotees raised a {hh1846temple{x to her in the {hh1392capital{x, but somehow -- perhaps as Tananda's parting prank -- the temple ended up in two places at once, in Midgaard and New Thalos. Will she ever return? Who knows...

%A% =Paths:= {MChaos{x (supreme goddess)
%A% =Gifts:= in battle, Tananda's mark may cast almost any spell.
{x Which one? Oh, does it matter!
%A% =Restrictions:= only {hh30chaotic{x

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CТананда{x -- верховная богиня Хаоса, импровизации и феерического самовыражения, жена {hh1577Дворкина{x и покровительница Баронов и Баронесс {hh2097Круга Хаоса{x. {hh1576Лео{x дал живущим свободу воли, но благодаря Тананде наш мир обрел истинную свободу Пути и бесконечность выбора. Невероятно эксцентричная, Тананда представала перед поклонниками в тысяче обличий. Изображают ее обычно в виде невероятно привлекательной и страстной женщины с восхитительными формами, золотистой кожей и светло-зелеными волосами. В странствиях ее часто сопровождали толпы шумных чертенят, фарфоровые собачки и ручной бегемот-альбинос. Даже расу для покровительства она выбрала весьма эксцентричную -- зеленокожих горных {hh157троллей{x -- и даровала им сопротивляемость к очарованию. Тананда ушла из нашего мира в конце Первой Эпохи, но навсегда осталась в любящей памяти миллионов живущих. Безутешные поклонники воздвигли ей {hh1846храм{x в {hh1392столице{x, но каким-то чудом -- а, может, в качестве прощальной шалости Тананды -- храм оказался в двух местах одновременно, в Мидгаарде и Новом Талосе. Вернется ли она когда-нибудь? Кто знает...

%A% =Пути:= {MХаос{x (верховная богиня)
%A% =Дары:= в бою знак Тананды может сотворить почти любое заклинание.
{x Какое? Ах, да какая разница!
%A% =Ограничения:= только {hh30хаотичные{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CТананда{x -- верховна богиня Хаосу, імпровізації та феєричного самовираження, дружина {hh1577Дворкіна{x та покровителька Баронів і Баронес {hh2097Кола Хаосу{x. {hh1576Лео{x дав живим свободу волі, але завдяки Тананді наш світ здобув справжню свободу Шляху і нескінченність вибору. Неймовірно ексцентрична, Тананда поставала перед шанувальниками в тисячі обличь. Зазвичай її зображають у вигляді неймовірно привабливої і пристрасної жінки з чудовими формами, золотистою шкірою та світло-зеленим волоссям. У мандрах її часто супроводжували натовпи галасливих чортенят, порцелянові собачки та ручний бегемот-альбінос. Навіть расу для покровительства вона обрала вельми ексцентричну -- зеленошкірих гірських {hh157тролів{x -- і дарувала їм стійкість до чарів. Тананда пішла з нашого світу наприкінці Першої Епохи, але назавжди залишилась у люблячій памʼяті мільйонів живих. Безутішні шанувальники спорудили їй {hh1846храм{x у {hh1392столиці{x, але якимось дивом -- а, може, на прощання Тананда пожартувала -- храм опинився одночасно у двох місцях, у Мідгаарді та Новому Талосі. Чи повернеться вона колись? Хто знає...

%A% =Шляхи:= {MХаос{x (верховна богиня)
%A% =Дари:= у бою знак Тананди може зчаклувати майже будь-яке заклинання.
{x Яке? Ах, та яка різниця!
%A% =Обмеження:= тільки {hh30хаотичні{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Тананд|а|ы|е|у|ой|е</nameRus>
  <nameUa>Тананд|а|и|і|у|ою|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClans registry="clan">chaos</patronsClans>
  <patronsRaces registry="race">troll</patronsRaces>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Tananda</shortDescr>
  <tattooVnum>27325</tattooVnum>
</Religion>
