<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <classes registry="profession">ranger anti-paladin necromancer thief vampire witch warlock ninja paladin samurai warrior cleric</classes>
  <description>Верховная богиня Хаоса, импровизации и свободы самовыражени</description>
  <ethos>chaotic</ethos>
  <help id="1578" keyword="TANANDA ТАНАНДА" level="-1" type="ReligionHelp">{CТананда{x (Tananda) -- верховная богиня Хаоса, импровизации и феерического
самовыражения, жена {hh1577Дворкина{x и покровительница Баронов и Баронесс {hh2097Круга Хаоса{x.
{hh1576Лео{x дал живущим свободу воли, но благодаря Тананде наш мир обрел истинную
свободу Пути и бесконечность выбора. Невероятно эксцентричная, Тананда
представала перед поклонниками в тысяче обличий. Изображают ее обычно в виде
невероятно привлекательной и страстной женщины с восхитительными формами,
золотистой кожей и светло-зелеными волосами. В странствиях ее часто сопровождали
толпы шумных чертенят, фарфоровые собачки и ручной бегемот-альбинос. Даже расу
для покровительства она выбрала весьма эксцентричную -- зеленокожих горных
{hh157троллей{x -- и даровала им сопротивляемость к очарованию. Тананда ушла из нашего
мира в конце Первой Эпохи, но навсегда осталась в любящей памяти миллионов
живущих. Безутешные поклонники воздвигли ей {hh1846храм{x в {hh1392столице{x, но каким-то чудом --
а, может, в качестве прощальной шалости Тананды -- храм оказался в двух местах
одновременно, в Мидгаарде и Новом Талосе. Вернется ли она когда-нибудь?
Кто знает...

%A% =Пути:= {MХаос{x (верховная богиня)
%A% =Дары:= в бою знак Тананды может сотворить почти любое заклинание.
{x  Какое? Ах, да какая разница!
%A% =Ограничения:= только {hh30хаотичные{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Тананд|а|ы|е|у|ой|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Tananda</shortDescr>
  <tattooVnum>27325</tattooVnum>
</Religion>
