<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good neutral evil</align>
  <clans registry="clan">none flowers lion battlerager knight chaos ruler invader ghost hunter</clans>
  <classes registry="profession">thief samurai warrior ranger ninja</classes>
  <description>Верховный бог доблести и боевого мастерства</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <help id="1574" level="-1" type="ReligionHelp">
    <keyword l="en">turlok</keyword>
    <keyword l="ru">турлок</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CTurlok{x -- supreme god of battlefield valor, dueling, and martial mastery, patron of {hh142warriors{x. Legend holds he was an unmatched swordsman and one of the first leaders of the {hh1471Battlerage{x clan during the First and Second Epochs. Turlok is depicted either as a mighty warrior with two crossed blades, or as a furious tiger, his sacred form.

%A% =Paths:= {RRage{x (supreme god)
%A% =Gifts:= in battle, Turlok's mark will briefly increase the effectiveness of many of your
{x {hh2021combat skills{x: raise the chance of landing extra attacks or a
  {hh693critical hit{x, boost damage from {hh807kicks{x, and so on
%A% =Restrictions:= only {hh142warriors{x, {hh136samurai{x, {hh140rangers{x, and {hh132ninjas{x

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CТурлок{x -- верховный бог доблести на поле сражений, дуэлей и боевого мастерства, покровитель {hh142воинов{x. По легенде он был непревзойденным фехтовальщиком и одним из первых лидеров клана {hh1471Баттлрейджеров{x во времена Первой и Второй эпох. Изображают Турлока или в образе могучего воина с двумя скрещенными клинками, или в образе яростного тигра, его священной ипостаси.

%A% =Пути:= {RЯрость{x (верховный бог)
%A% =Дары:= в бою знак Турлока ненадолго увеличит эффективность многих твоих
{x {hh2021боевых умений{x: увеличит шанс нанести дополнительные атаки или
  {hh693критический удар{x, увеличит урон от {hh807пинков{x и так далее
%A% =Ограничения:= только {hh142воины{x, {hh136самураи{x, {hh140рейнджеры{x и {hh132ниндзя{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CТурлок{x -- верховний бог доблесті на полі бою, дуелей та бойової майстерності, покровитель {hh142воїнів{x. За легендою, він був неперевершеним фехтувальником і одним із перших лідерів клану {hh1471Батлрейджерів{x за часів Першої та Другої епох. Турлока зображають або у вигляді могутнього воїна з двома схрещеними клинками, або у вигляді лютого тигра -- його священної іпостасі.

%A% =Шляхи:= {RЛють{x (верховний бог)
%A% =Дари:= у бою знак Турлока ненадовго підвищить ефективність багатьох твоїх
{x {hh2021бойових умінь{x: збільшить шанс завдати додаткові атаки або
  {hh693критичний удар{x, посилить шкоду від {hh807ударів ногою{x і так далі
%A% =Обмеження:= тільки {hh142воїни{x, {hh136самураї{x, {hh140рейнджери{x та {hh132ніндзя{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Турлок||а|у|а|ом|е</nameRus>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsClans registry="clan">battlerager</patronsClans>
  <patronsClasses registry="profession">warrior</patronsClasses>
  <sex>male</sex>
  <shortDescr>Turlok</shortDescr>
  <tattooVnum>27317</tattooVnum>
</Religion>
