<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Religion type="DefaultReligion">
  <align>good</align>
  <description>Мать Богов, верховная богиня</description>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <help id="1565" level="-1" type="ReligionHelp">
    <extra l="en"></extra>
    <extra l="ru">покровительница эльфов</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">varda</keyword>
    <keyword l="ru">варда</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{CVarda{x -- Mother of all Gods and of the Dream World at large. Together with her husband {hh1576Leo{x, she created our world from the eternal void and breathed life into it. Varda loves and cares for all of us, offering kindness and gentle starlight. The high {hh156elves{x, whom Varda first brought into our world, call her Elbereth, the eternal Queen of Stars, and depict her as an infinitely beautiful woman with a tender maternal smile on her delicate lips.

%A% =Paths:= {WLight{x (supreme goddess), {gNature{x 
%A% =Gifts:= in battle Varda's mark will envelop you in protective {hh760stardust{x,
{x and for elves she will help temporarily shed the vulnerability to iron.
%A% =Restrictions:= {hh33good{x only

%SA% %H% {hh81Eight Paths{x, {hh80epochs{x
</text>
    <text l="ru">{CВарда{x -- Мать всех Богов и Мира Мечты, в целом. Вместе со своим мужем {hh1576Лео{x, она создала наш мир из вечной пустоты и вдохнула в него жизнь. Варда любит и заботится обо всех нас, дарит нам доброту и ласковый звездный свет. Высшие {hh156эльфы{x, которых Варда первыми привела в наш мир, называют ее Элберет, предвечная Королева Звезд, и изображают ее в виде бесконечно прекрасной женщины с нежной материнской улыбкой на тонких устах.

%A% =Пути:= {WСвет{x (верховная богиня), {gПрирода{x 
%A% =Дары:= в бою знак Варды окутает тебя защитной {hh760звездной пылью{x,
{x а эльфам она поможет временно избавиться от уязвимости к железу.
%A% =Ограничения:= только {hh33добрые{x

%SA% %H% {hh81Восемь Путей{x, {hh80эпохи{x
</text>
    <text l="ua">{CВарда{x -- Мати всіх Богів і Світу Мрій загалом. Разом зі своїм чоловіком {hh1576Лео{x вона створила наш світ з вічної порожнечі і вдихнула в нього життя. Варда любить і піклується про всіх нас, дарує нам доброту і лагідне зоряне світло. Вищі {hh156ельфи{x, яких Варда першими привела в наш світ, звуть її Елберет, одвічна Королева Зірок, і зображують її у вигляді нескінченно прекрасної жінки з ніжною материнською усмішкою на тонких устах.

%A% =Шляхи:= {WСвітло{x (верховна богиня), {gПрирода{x 
%A% =Дари:= у бою знак Варди огорне тебе захисним {hh760зоряним пилом{x,
{x а ельфам вона допоможе тимчасово позбутися вразливості до заліза.
%A% =Обмеження:= тільки {hh33добрі{x

%SA% %H% {hh81Вісім Шляхів{x, {hh80епохи{x
</text>
  </help>
  <likes>
    <items></items>
    <liquidFlags></liquidFlags>
  </likes>
  <nameRus>Вард|а|ы|е|у|ой|е</nameRus>
  <nameUa>Вард|а|и|і|у|ою|і</nameUa>
  <nameRusFemale></nameRusFemale>
  <patronsRaces registry="race">elf</patronsRaces>
  <sex>female</sex>
  <shortDescr>Varda</shortDescr>
  <tattooVnum>27300</tattooVnum>
</Religion>
