<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command type="CommandElement">
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">депозит</aliases>
  <aliases l="ua">депозіт</aliases>
  <cat>bank</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1086" labels="info" level="-1" ref="balance withdraw" type="CommandHelp">
    <extra l="en">bank account</extra>
    <extra l="ru">банковский счет</extra>
    <extra l="ua">банківський рахунок</extra>
    <keyword l="en">bank</keyword>
    <keyword l="ru">банки банкоматы</keyword>
    <keyword l="ua">банки банкомати</keyword>
    <text l="en">In the world, there are several banks where you can trust to keep your {hh13money{x safe. The most well-known ones are located in Midgaard and New Thalos. You can store gold or silver in an account -- and {hh3clan banks{x allow you to store diamonds as well. When withdrawing money from an account, the bank charges you a certain percentage.

%FMT%  *deposit* _number_ *silver*
%FFF%  *deposit* _number_ *gold*
Deposit money into a personal account.

%FMT%  *deposit* _number_ *silver* _recipient_
%FFF%  *deposit* _number_ *gold* _recipient_
You can deposit money into someone else&apos;s account, provided the recipient is in the world. Just mention their name in the *deposit* command.

%FMT%  *withdraw* _number_ *silver*
%FFF%  *withdraw* _number_ *gold*
Withdraw the specified amount from the account.

%FMT%  *balance*
Check how much money you have in the bank.

All these commands work only when inside a bank or next to an ATM.
</text>
    <text l="ru">В Мире есть несколько банков, которым ты можешь доверить на сохранение твои
{hh13деньги{x. Самые известные расположены в Мидгаарде и Новом Талосе. На счету можно
хранить золото или серебро -- а {hh3клановые банки{x позволяют хранить и бриллианты.
При снятии денег со счета банк взымает с тебя некоторый процент. 

%FMT%  *насчет* _число_ *серебро*
%FFF%  *насчет* _число_ *золото*
Поместить деньги на личный счет.

%FMT%  *насчет* _число_ *серебро* _адресат_
%FFF%  *насчет* _число_ *золото* _адресат_
Можно положить деньги на чужой счет, при этом адресат перевода должен
находиться в мире. Просто укажи его имя в команде *насчет*.

%FMT%  *сосчета* _число_ *серебро*
%FFF%  *сосчета* _число_ *золото*
Снять указанную сумму со счета.

%FMT%  *баланс*
Узнать, сколько денег у тебя есть в банке.

Все эти команды работают только в помещении банка или рядом с банковскими
автоматами.
</text>
    <text l="ua">У світі існує декілька банків, яким ти можеш довірити зберігання своїх {hh13грошей{x. Найвідоміші розташовані у Мідгаарді та Новому Талосі. На рахунку можна зберігати золото чи срібло -- а {hh3кланові банки{x дозволяють зберігати також діаманти. При знятті грошей з рахунку банк стягує з тебе певну комісію.

%FMT%  *насчет* _кількість_ *срібло*
%FFF%  *насчет* _кількість_ *золото*
Помістити гроші на особистий рахунок.

%FMT%  *насчет* _кількість_ *срібло* _адресат_
%FFF%  *насчет* _кількість_ *золото* _адресат_
Можна покласти гроші на чужий рахунок, при цьому адресат переказу має
знаходитися у світі. Просто вкажи його ім&apos;я у команді *насчет*.

%FMT%  *сосчета* _кількість_ *срібло*
%FFF%  *сосчета* _кількість_ *золото*
Зняти вказану суму з рахунку.

%FMT%  *баланс*
Дізнатися, скільки грошей у тебе є в банку.

Усі ці команди працюють тільки у приміщенні банку або поряд з банківськими
автоматами.
</text>
    <title l="en">{CEconomy: {xbank accounts</title>
    <title l="ru">{CЭкономика: {xбанковские счета</title>
    <title l="ua">{CЕкономіка: {xбанківські рахунки</title>
  </help>
  <hint l="en">deposit a sum of money into a bank account</hint>
  <hint l="ru">положить сумму денег на банковский счет</hint>
  <hint l="ua">покласти суму грошей на банківський рахунок</hint>
  <name l="en">deposit</name>
  <name l="ru">насчет</name>
  <name l="ua">нарахунок</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>
