<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command type="CommandElement">
  <aliases l="en">suicide</aliases>
  <aliases l="ru">суицид</aliases>
  <aliases l="ua">суіцид</aliases>
  <cat>char</cat>
  <extra>spellout</extra>
  <help id="286" level="-1" type="CommandHelp">
    <text l="en">%FMT% *%CMD%*

Sometimes your character ends up in a completely {hh86cursed{x place from which you can neither leave nor {hh862teleport{x away. Only one option remains -- to end it all :(

This command will only work if you truly find yourself in such a place. You will need to type it twice: the second time with your character's name as confirmation. After death your soul and your corpse will be moved to the temple.

Samurai, however, can end their lives anywhere using {hh743harakiri{x.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%*

Иногда твой персонаж попадает в абсолютно {hh86проклятые{x места, откуда нельзя ни выйти, ни {hh862перенестись{x. Остается лишь одно -- покончить с собой :(

Эта команда сработает только если ты действительно окажешься в подобном месте. Команду надо будет набрать дважды: второй раз -- с именем персонажа для подтверждения. После смерти твоя душа и твой труп перенесутся в храм.

Самураи же могут покончить с собой где угодно при помощи {hh743харакири{x.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%CMD%*

Іноді твій персонаж потрапляє в абсолютно {hh86прокляті{x місця, звідки не можна ні вийти, ні {hh862перенестися{x. Залишається лише одне -- покінчити з собою :(

Ця команда спрацює лише якщо ти справді опинишся в подібному місці. Команду треба буде набрати двічі: вдруге -- з іменем персонажа для підтвердження. Після смерті твоя душа і твій труп перенесуться до храму.

Самураї ж можуть покінчити з собою будь-де за допомогою {hh743харакірі{x.
</text>
  </help>
  <hint l="en"></hint>
  <hint l="ru">самоубийство персонажа</hint>
  <hint l="ua"></hint>
  <level>1</level>
  <name l="en">suicide</name>
  <name l="ru">самоубийство</name>
  <name l="ua">самогубство</name>
  <order>never</order>
  <position>stand</position>
</Command>
