<?xml version="1.0" encoding="KOI8-R"?>
<SkillGroup type="DefaultSkillGroup">
  <hidden>false</hidden>
  <nopet>true</nopet>
  <autoHelp>false</autoHelp>
  <shortDescr>Древние Языки</shortDescr>
  <nameRus>древние языки</nameRus>
  <help type="SkillGroupHelp" keyword="'ANCIENT LANGUAGES' LANGUAGES 'ДРЕВНИЕ ЯЗЫКИ' ЯЗЫКИ" level="0">
{x      
Многие наречия древности по сей день сохраняют свою силу. Пусть даже не осталось
никого, способного хоть как-то объясниться на языке предков, все равно обломки
древних знаний продолжают жить в отдельных словах. 

Произносят слова так: &lt;название языка&gt; &lt;слово&gt;, например:
{x      {y{lRахенн{lEahenn{x &lt;слово&gt;
Некоторые слова можно произносить на цель, как одушевленную, так и нет:
{x      {y{lRквенья{lEquenia{x &lt;слово&gt; григорий
{x      {y{lRаркади{lEarcadi{x &lt;слово&gt; бочонок

Научиться кое-как выговаривать слова может каждый, но лишь расы, чьи предки
когда-то говорили на этом наречии, а так же их дальние родственники, в 
состоянии усовершенствовать этот навык и даже (в случае особо близкого
родства) постепенно научиться понимать смысл отдельных слов. 
Например, дроу смогут разобрать смысл слов ах&apos;энн, а дуэргары - понять, что
означают иные слова на кхуздуле. Для понимания смысла необходимо изучить язык
достаточно хорошо (больше 75%). Например:
{x      {y{lRквенья{lEquenia{lx {lRсмысл{lEsense{x &lt;слово&gt; 

Слова можно узнать в награду за выполнения квестов. Пользоваться такими словами
сможет каждый, и не исключено, что то же самое слово досталось в награду 
кому-то еще, потому есть смысл поторопиться. Можно сообщить эти слова другим,
и они тоже смогут ими воспользоваться.

Современным потомкам древних рас иногда снятся необычные сны - память предков
воскрешает из небытия отдельные слова. В отличие от слов, полученных в награду,
такими словами может воспользоваться лишь тот, кому они приснились. Увидеть все
приснившиеся (и не утратившие силу) слова можно, например, так:
{x      {y{lRкхуздул{lEkhuzdul{lx {lRсписок{lElist{x
Забыть все приснившиеся слова:
{x      {y{lRкхуздул{lEkhuzdul{lx {lRзабыть{lEforget{x

Известные на сегодня языки: {y{lRахенн{lEahenn{x, {y{lRкхуздул{lEkhuzdul{x, {y{lRквенья{lEquenia{x, {y{lRаркади{lEarcadian{x. Подробнее о каждом
из них смотри по команде {W?{x &lt;язык&gt;, {W{lRумение{lEslook{x &lt;язык&gt;.

Учительница - {gблуждающий монах{x. Она путешествует по всему миру, поэтому ее
можно случайно встретить где угодно.
  </help>  
  <practicer>28004</practicer>
</SkillGroup>
