<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SkillGroup type="DefaultSkillGroup">
  <autoHelp>false</autoHelp>
  <help id="234" keyword="'ANCIENT LANGUAGES' LANGUAGES 'ANCIENT LANGUAGES' 'ДРЕВНИЕ ЯЗЫКИ' 'ДРЕВНИЕ ЯЗЫКИ' ЯЗЫКИ 'БЛУЖДАЮЩИЙ МОНАХ' МОНАХ СЛОВА СЛОВО WORDS" labels="language" level="0" type="SkillGroupHelp">Многие наречия древности по сей день сохраняют свою силу. Пусть даже не осталось
никого, способного хоть как-то объясниться на языке предков, все равно обломки
древних знаний продолжают жить в отдельных словах. На текущий момент народам
Тэры известны четыре древних языка: {hh2044квенья{x, {hh2040ахэнн{x, {hh2043кхуздул{x и {hh2041аркади{x.

{CКАК ЭТО РАБОТАЕТ{x
Сначала нужно обучиться навыкам древних языков. Учительница древних языков --
{gблуждающий монах{x. Она путешествует по всему миру, поэтому ее можно случайно
встретить где угодно.

После изучения языка ты сможешь начать запоминать слова на этом языке и
использовать их древнюю силу. Чтобы использовать слово, его нужно изречь.
Произносят слова так: &lt;название языка&gt; &lt;слово&gt;, например:
{x      {y{lRахэнн{lEahenn{x {Dслово{x
Некоторые слова можно произносить на цель, как одушевленную, так и нет:
{x      {y{lRквенья{lEquenia{x {Dслово{x григорий
{x      {y{lRаркади{lEarcadi{x {Dслово{x бочонок
Слова с отрицательными воздействиями, произнесенные без цели, в мирное время
обратятся на тебя, а в бою -- на твоего противника.

{CКАК НАУЧИТЬСЯ СЛОВАМ{x
Научиться кое-как выговаривать слова может каждый, но лишь расы, чьи предки
когда-то говорили на этом наречии, а так же их дальние родственники, в 
состоянии усовершенствовать этот навык и даже (в случае особо близкого
родства) постепенно научиться понимать смысл отдельных слов. 
Например, {hh149дроу{x смогут разобрать смысл слов ах&apos;энн, а {hh154дуэргары{x - понять, что
означают иные слова на кхуздуле. Для понимания смысла необходимо изучить язык
достаточно хорошо (больше 75%). Например:
{x      {y{lRквенья{lEquenia{lx {lRсмысл{lEsense{x {Dслово{x

Слова можно узнать в награду за выполнения квестов. Пользоваться такими словами
сможет каждый, и не исключено, что то же самое слово досталось в награду 
кому-то еще, потому есть смысл поторопиться. Можно сообщить эти слова другим,
и они тоже смогут ими воспользоваться.

Современным потомкам древних рас иногда снятся необычные сны - память предков
воскрешает из небытия отдельные слова. В отличие от слов, полученных в награду,
такими словами может воспользоваться лишь тот, кому они приснились. 

Можно подслушать и запомнить слово, которое произносит кто-то еще, или же
запомнить слово, сообщенное тебе кем-то:
{x      {y{lRквенья{lEquenia{lx {lRзапомнить{lEremember{x {Dслово{x

Посмотреть список всех приснившихся и запомненных слов можно так:
{x      {y{lRкхуздул{lEkhuzdul{lx {lRсписок{lElist{x

Забыть все слова или какое-то конкретное:
{x      {y{lRкхуздул{lEkhuzdul{lx {lRзабыть все{lEforget all{x
{x      {y{lRаркади{lEarcadi{lx {lRзабыть{lEforget{x {Dслово{x

Подробнее о каждом из языков смотри по команде {W?{x {Dязык{x, {W{lRумение{lEslook{x {Dязык{x.
</help>
  <hidden>false</hidden>
  <nameRus>древние языки</nameRus>
  <nopet>true</nopet>
  <practicer>28004</practicer>
  <shortDescr>Древние Языки</shortDescr>
</SkillGroup>
