<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SkillGroup type="DefaultSkillGroup">
  <autoHelp>true</autoHelp>
  <help id="236" labels="cardskill" level="-1" type="SkillGroupHelp">
    <extra l="en">cardpack deck</extra>
    <extra l="ru">карты шестерка шестерки</extra>
    <extra l="ua">карти шістка шістки</extra>
    <keyword l="en">cards pack</keyword>
    <keyword l="ru">карточная колода</keyword>
    <keyword l="ua">карткова колода</keyword>
    <text l="en">Many years ago, a criminal group known as the {cDeck{x was formed in the world. The smallest members of the group, the {c"sixes"{x, sometimes find themselves among ordinary citizens. If you kill a six (player or mob), you automatically become part of the Deck.

The Deck does not tolerate weaklings and losers among its members, but at the same time encourages the strong. By killing a card of a higher rank, you immediately rise one step up, and the killed one is demoted.

Every new {hh1027day{x, a particular suit becomes the {ctrump{x. All members of the deck belonging to the trump suit gain access to all skills, from six to ace. You can find out which is the trump today by looking into the deck.

As they progress up the card ladder, Deck members gain new skills and spells. For example, they can draw a card from the deck with the image of their opponent and, carefully scrutinizing it, guess his location by the details of the background. More advanced card players, by instantly focusing on someone's card, can physically move to the person depicted on it. Sleeveless skills and a heavy candelabra also provide good support in card battles.

Those who have just joined the Deck should look for a card sharpshooter. He can not only teach new skills but also provide the much-needed deck of cards for many skills, in exchange for a modest fee of 50 quest points. Just say 'deck' next to him.</text>
    <text l="ru">Много лет назад в мире образовалась преступная группировка под названием {cКолода.{x
Самые мелкие члены группировки, {c&quot;шестерки&quot;{x, иногда обнаруживают свое
присутствие среди обычных граждан. Если убить шестерку (игрока или моба) ты
автоматически становишься частью Колоды.

Колода не терпит среди своих членов слабаков и лузеров, но в то же время
поощряет сильных. Убивший карту более высокого ранга тут же поднимается на
ступеньку вверх, а убитый -- понижается в звании. 

Каждый новый {hh1027день{x та или иная масть становится {cкозырной.{x Все члены колоды,
принадлежащие к козырной масти, получют доступ ко всем умениям, от шестерки до
туза. Узнать, какой сегодня козырь, можно заглянув в колоду.

По мере продвижения по карточной лестнице, у членов Колоды появляются новые
умения и заклинания. Так, они могут вытащить из колоды карту с изображением
своего противника, и, внимательно всмотревшись в нее, по деталям заднего плана
угадать его местонахождение. Более продвинутые картежники мгновенным
сосредоточением внимания на чьей-то карте могут физически переместиться к тому,
кто на ней изображен. Шулерские рукава и тяжелый канделябр также являются
неплохим подспорьем в карточных битвах.

Тем, кто только вступил в Колоду, следует поискать карточного шулера.
Он может не только научить новым умениям, но и выдать столь необходимую
для многих умений колоду карт, в обмен за скромную плату в 50 квестовых 
очков. Просто произнеси рядом с ним &apos;{gколода{x&apos;. 
</text>
    <text l="ua">Багато років тому в світі утворилося злочинне угруповання під назвою {cКолода.{x
Найменші члени угруповання, {c"шістки"{x, іноді знаходять своє
присутність серед звичайних громадян. Якщо вбити шістку (гравця або моба), ти
автоматично стаєш частиною Колоди.

Колода не терпить серед своїх членів слабаків і лузерів, але водночас
заохочує сильних. Той, хто вбиває картку вищого рангу, одразу піднімається на
щабель вгору, а вбитий знижується у званні.

Кожного нового {hh1027дня{x та чи інша масть стає {cкозирною.{x Всі члени колоди,
що належать до козирної масті, одержують доступ до всіх умінь, від шістки до
туза. Дізнатися, який сьогодні козир, можна заглянувши в колоду.

У міру просування по картковій драбині, у членів Колоди з'являються нові
вміння та заклинання. Так, вони можуть витягнути з колоди карту з зображенням
свого противника і, уважно вдивившись у неї, за деталями заднього плану
угадати його місцерозташування. Більш досвідчені картяри зосередженням
уваги на чиїйсь карті можуть фізично переміститися до того, хто на ній зображений. Жулікові рукави та важкий канделябр також є
непоганою підмогою у карткових битвах.

Тим, хто тільки вступив до Колоди, слід пошукати карткового жуліка.
Він може не тільки навчити новим умінням, але й видати вкрай необхідну
для багатьох умінь колоду карт, в обмін на скромну плату в 50 квестових
очок. Просто скажи поруч із ним 'колода'.</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Карточная Колода</title>
    <title l="ua">Карткова Колода</title>
  </help>
  <hidden>false</hidden>
  <name l="en">card pack</name>
  <name l="ru">карточная колода</name>
  <name l="ua">карткова колода</name>
  <practicer>19042</practicer>
</SkillGroup>