<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SkillGroup type="DefaultSkillGroup">
  <autoHelp>true</autoHelp>
  <help id="236" labels="cardskill" level="-1" type="SkillGroupHelp">
    <extra l="en">cardpack deck</extra>
    <extra l="ru">карты шестерка шестерки</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">cards pack</keyword>
    <keyword l="ru">карточная колода</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">Много лет назад в мире образовалась преступная группировка под названием {cКолода.{x
Самые мелкие члены группировки, {c&quot;шестерки&quot;{x, иногда обнаруживают свое
присутствие среди обычных граждан. Если убить шестерку (игрока или моба) ты
автоматически становишься частью Колоды.

Колода не терпит среди своих членов слабаков и лузеров, но в то же время
поощряет сильных. Убивший карту более высокого ранга тут же поднимается на
ступеньку вверх, а убитый -- понижается в звании. 

Каждый новый {hh1027день{x та или иная масть становится {cкозырной.{x Все члены колоды,
принадлежащие к козырной масти, получют доступ ко всем умениям, от шестерки до
туза. Узнать, какой сегодня козырь, можно заглянув в колоду.

По мере продвижения по карточной лестнице, у членов Колоды появляются новые
умения и заклинания. Так, они могут вытащить из колоды карту с изображением
своего противника, и, внимательно всмотревшись в нее, по деталям заднего плана
угадать его местонахождение. Более продвинутые картежники мгновенным
сосредоточением внимания на чьей-то карте могут физически переместиться к тому,
кто на ней изображен. Шулерские рукава и тяжелый канделябр также являются
неплохим подспорьем в карточных битвах.

Тем, кто только вступил в Колоду, следует поискать карточного шулера.
Он может не только научить новым умениям, но и выдать столь необходимую
для многих умений колоду карт, в обмен за скромную плату в 50 квестовых 
очков. Просто произнеси рядом с ним &apos;{gколода{x&apos;. 
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Карточная Колода</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <hidden>false</hidden>
  <name l="en">card pack</name>
  <name l="ru">карточная колода</name>
  <name l="ua"></name>
  <nameRus mg="m">карточная колода</nameRus>
  <practicer>19042</practicer>
</SkillGroup>
