<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>note</cat>
  <extra>keep_hide ghost afk nanny</extra>
  <help id="996" labels="comm" level="-1" ref="iidea nohelp typo" type="CommandHelp">
    <extra l="en">ideas iidea trello</extra>
    <extra l="ru">баги багрепорт идеи идейка идея опечатки ошибки типосы трелло</extra>
    <extra l="ua">баги багрепорт ідеї идейка ідея друкарські помилки помилки типоси трелло</extra>
    <text l="en">If you notice an error, typo, or any inconsistency in the world, 
{Rbe sure to tell{x the developers about it, and we will be happy to fix it as 
soon as possible!

Did you notice{Sf a{Sx minor error, like a typo (=typo=) in a description, or a 
creature or item of the wrong gender)?
Write: *typo* _message_

It's best to write the message right from the room where the error was noticed - this way 
we can fix it faster.

Did you notice{Sf a{Sx =bug= in the code (for example, one of the skills clearly doesn't work correctly 
or is unclear)?
Write: *bug* _message_

Do you have an =idea= for a new game mechanic or a suggestion for a new feature?
Write: *idea* _message_

Did you notice{Sf a{Sx missing =help article=?
Write: *nohelp* _message_

Major bugs (with detailed descriptions or logs) are more conveniently sent 
to the gods on Telegram or via a message (a letter to gods).

Ideas, typos, and errors automatically go to our workspace board:
{hlhttps://trello.com/b/r2gUQ6TY/make-dreamland-great-again{x
At any moment you can see what we're working on or even help!
</text>
    <text l="ru">Если ты замечаешь где-то в мире ошибку, опечатку или какую-либо несостыковку,
{Rобязательно напиши{x об этом разработчикам, и мы будем счастливы исправить это как
можно скорее!

Заметил{Sfа{Sx мелкую ошибку, например, =опечатку= (=типос=) в описании, существо или
предмет неправильного пола)?
Напиши: *опечатка* _сообщение_

Желательно писать сообщение сразу из комнаты, где была замечена ошибка -- тогда
мы быстрее сможем ее исправить.

Заметил{Sfа{Sx =ошибку= в коде (например, какой-то из навыков работает явно неправильно
или непонятно)?
Напиши: *ошибка* _сообщение_

Есть =идея= новой игровой механики или предложение сделать новую фишку?
Напиши: *идея* _сообщение_

Заметил{Sfа{Sx отсутствующую =статью справки=?
Напиши: *нетсправки* _сообщение_

Крупные баги (с подробным описанием или логами) удобней отправлять
богам в Телеграме или сообщением (письмо к боги). 
  
Идеи, опечатки и ошибки автоматически попадают на нашу рабочую доску:
{hlhttps://trello.com/b/r2gUQ6TY/make-dreamland-great-again{x
В любой момент можно увидеть, над чем мы сейчас работаем -- или даже помочь!
</text>
    <text l="ua">Якщо ти помічаєш десь у світі помилку, друкарську помилку або якусь невідповідність,
{Rобов'язково напиши{x про це розробникам, і ми будемо щасливі виправити це як
можна швидше!

Помітив{Sfа{Sx невелику помилку, наприклад, =друкарську помилку= (=типос=) у описі, істоту або
предмет неправильного статі)?
Напиши: *друкарська помилка* _повідомлення_

Бажано писати повідомлення одразу з кімнати, де була помічена помилка -- тоді
ми швидше зможемо її виправити.

Помітив{Sfа{Sx =помилку= у коді (наприклад, якийсь з навичок працює явно неправильно
або незрозуміло)?
Напиши: *помилка* _повідомлення_

Є =ідея= нової ігрової механіки або пропозиція зробити нову фішку?
Напиши: *ідея* _повідомлення_

Помітив{Sfа{Sx відсутню =статтю довідки=?
Напиши: *немаєдовідки* _повідомлення_

Великі баги (з докладним описом або логами) зручніше відправляти
богам у Телеграмі або повідомленням (лист до богів).

Ідеї, друкарські помилки та помилки автоматично потрапляють на нашу робочу дошку:
{hlhttps://trello.com/b/r2gUQ6TY/make-dreamland-great-again{x
У будь-який момент можна побачити, над чим ми зараз працюємо -- або навіть допомогти!
</text>
    <title l="en">{CMessages:{x about errors and typos</title>
    <title l="ru">{CСообщения:{x об ошибках и опечатках</title>
    <title l="ua">{CПовідомлення:{x про помилки та друкарські помилки</title>
  </help>
  <hint l="en">report an error found to the gods</hint>
  <hint l="ru">сообщить богам о найденной ошибке</hint>
  <hint l="ua">повідомити богам про знайдену помилку</hint>
  <name l="en">bug</name>
  <name l="ru">ошибка</name>
  <name l="ua">помилка</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>
