<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>shop</cat>
  <help id="1056" labels="learn" level="-1" ref="list sell value" type="CommandHelp">
    <extra l="en">properties shops</extra>
    <extra l="ru">магазины приобрести продажа продавцы продавец свойства товар</extra>
    <extra l="ua">магазини придбати продаж продавці продавець властивості товар</extra>
    <text l="en">There are a huge number of shops in the world that sell all sorts of things -- 
from {hh15pets{x to {hh122random weapons{x. Each seller only has a specific set of 
{hh65types of items{x that they buy or sell. Some stores are open almost 24/7, while others 
have limited hours. An aura appears next to the seller&apos;s name ({GVendor{x).

%FMT%  *list*
%FFF%  *list* _name_
First, ask the vendor for a list of items for sale -- or immediately ask to 
show items with the given _name_.

%FMT%  *properties* _item_ 
%FMT%  *properties* _number_
%FMT%  *say* _number_ 
It&apos;s helpful to know the properties of an item before purchasing. Sellers, of course, 
won&apos;t describe them with the same accuracy as {hh1001sages{x -- but it&apos;s still useful. 
Just say the number or name of the item aloud, and the vendor will respond.

%FMT%  *buy* _item_
%FMT%  *buy* _number_
Purchase an item from the vendor by name or number. If several items with the 
same name are for sale, write *buy* _number_*.*_item_.
For example, if two different swords are being sold, *(buy 2.sword,купить 2.меч)* will buy the second. 
If you want to buy several identical items, write *buy* _quantity_*%PAUSE%*%RESUME%*_item_
For example, *(buy 5%PAUSE%*%RESUME%pie,купить 5%PAUSE%*%RESUME%пирог)* will buy 5 pies.

%FMT%  *sell* _item_
Sell an item to the vendor. Different vendors have different markups on goods. 
Knowledge of the vendors to whom you can sell this type of item most profitably comes 
with experience. {RYou cannot sell items from the {hh12donation pit{x{R -- they have no value.{x

%FMT%  *price* _item_
%FFF%  *price* *all*
Ask the vendor how much they will pay for each item in your inventory or for a specific one.

%SA% %H% {hh55personal shop{x, %H% {hh1055repair{x
</text>
    <text l="ru">В мире есть огромное количество магазинов, которые продают всякую всячину --
от {hh15питомцев{x до {hh122случайного оружия{x. У каждого продавца есть только
определенный набор {hh65типов предметов{x, которые они продают или покупают. Некоторые
магазины работают почти круглосуточно, а некоторые имеют только ограниченные
часы работы. Рядом с именем продавцов отображается аура ({GПродавец{x).

%FMT%  *список*
%FFF%  *список* _название_
Первым делом запроси у продавца список вещей на продажу -- или сразу попроси
показать вещи с данным _названием_.

%FMT%  *свойства* _предмет_ 
%FMT%  *свойства* _номер_
%FMT%  *сказать* _номер_ 
Перед покупкой полезно узнать свойства предмета. Продавцы, разумеется, не станут
рассказывать с той же точностью, что и {hh1001мудрецы{x -- но все равно полезно. 
Можно просто назвать номер или название предмета вслух, и продавец ответит.

%FMT%  *купить* _предмет_
%FMT%  *купить* _номер_
Купить предмет у продавца по имени или номеру. Если в продаже несколько вещей с
одинаковым названием, напиши *купить* _номер_*.*_предмет_.
Например, если продаются два разных меча, *(buy 2.sword,купить 2.меч)* купит второй.
Если хочешь купить несколько одинаковых вещей, пиши *купить* _количество_*%PAUSE%*%RESUME%*_предмет_
Например, *(buy 5%PAUSE%*%RESUME%pie,купить 5%PAUSE%*%RESUME%пирог)* купит 5 пирожков.

%FMT%  *продать* _предмет_
Продать предмет продавцу. У разных продавцов разная наценка на товар. Знание
продавцов, которым можно продать данный тип предметов наиболее выгодно, приходит
с опытом. {RПродать вещи из {hh12ямы для пожертвований{x{R нельзя -- у них нет стоимости.{x

%FMT%  *цена* _предмет_
%FFF%  *цена* *все*
Спросить у продавца, сколько он заплатит за каждую вещь в инвентаре или за конкретную.

%SA% %H% {hh55персональный магазин{x, %H% {hh1055чинить{x
</text>
    <text l="ua">У світі є величезна кількість магазинів, які продають різні речі --
від {hh15питомців{x до {hh122випадкової зброї{x. У кожного продавця є лише
певний набір {hh65типів предметів{x, які вони продають або купують. Деякі
магазини працюють майже цілодобово, а деякі мають тільки обмежені
години роботи. Біля імені продавців відображається аура ({GПродавець{x).

%FMT%  *список*
%FFF%  *список* _назва_
Спочатку запитай у продавця список речей на продаж -- або відразу попроси
показати речі з даною _назвою_.

%FMT%  *властивості* _предмет_ 
%FMT%  *властивості* _номер_
%FMT%  *сказати* _номер_ 
Перед покупкою корисно дізнатися властивості предмета. Продавці, звичайно,
не будуть розповідати з тією ж точністю, що й {hh1001мудреці{x -- але все одно корисно.
Можна просто назвати номер або назву предмета вголос, і продавець відповість.

%FMT%  *купити* _предмет_
%FMT%  *купити* _номер_
Купити предмет у продавця за іменем або номером. Якщо у продажу кілька речей з
однаковою назвою, напиши *купити* _номер_*.*_предмет_.
Наприклад, якщо продається два різних мечі, *(buy 2.sword,купити 2.меч)* купить другий.
Якщо хочеш купити кілька однакових речей, пиши *купити* _кількість_*%PAUSE%*%RESUME%*_предмет_
Наприклад, *(buy 5%PAUSE%*%RESUME%pie,купити 5%PAUSE%*%RESUME%пиріг)* купить 5 пиріжків.

%FMT%  *продати* _предмет_
Продати предмет продавцю. У різних продавців різна націнка на товар. Знання
продавців, яким можна продати даний тип предметів найбільш вигідно, приходить
з досвідом. {RПродати речі з {hh12ями для пожертвувань{x{R не можна -- у них немає вартості.{x

%FMT%  *ціна* _предмет_
%FFF%  *ціна* *все*
Запитати у продавця, скільки він заплатить за кожен предмет в інвентарі або за конкретний.

%SA% %H% {hh55персональний магазин{x, %H% {hh1055підремонтувати{x
</text>
    <title l="en">{CEconomy: {xbuying and selling, working with shops</title>
    <title l="ru">{CЭкономика: {xкупля-продажа, работа с магазинами</title>
    <title l="ua">{CЕкономіка: {xкупівля-продаж, робота з магазинами</title>
  </help>
  <hint l="en">buy an item in the store</hint>
  <hint l="ru">купить предмет в магазине</hint>
  <hint l="ua">купити предмет в магазині</hint>
  <name l="en">buy</name>
  <name l="ru">купить</name>
  <name l="ua">купити</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>
