<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>magic</cat>
  <help aka="'RANGED SPELLS' SPELL КАСТОВАТЬ МОЛИТВА МОЛИТВЫ ВОЛШЕБСТВО ЗАКЛИНАНИЕ ЗАКЛИНАНИЯ" id="1361" keyword="MAGIC МАГИЯ CAST КОЛДОВАТЬ" level="-1" type="CommandHelp">Заклинания в Мире Мечты разделяют на молитвы (у клериков и паладинов) и на
магию -- у всех остальных. Некоторая магия и молитвы являются одним и тем же 
умением -- разница лишь в том, кто его использует.

{CКОМАНДА{x
Команду удобно сокращать до одной буквы: {lR{yк{lE{yc{x вместо {lR{yк{Dолдовать{lE{yc{Dast{x.
Названия заклинаний, в том числе из нескольких слов, тоже можно сокращать.
Например: {lR{yк ки уд{lE{yc ac b{x вместо {lR{yк{Dолдовать {yки{Dслотный {yу{Dдар{lE{yc{Dast {yac{Did {yb{Dlast{x

{CЦЕЛИ{x
У различных заклинаний могут отличаться возможные цели (то, что нужно написать
после названия). Многие заклинания, которым необходима цель, в мирное время
сработают на тебя сам{Smого{Sfу{Sx, а в битве -- на твоего противника.
Также, некоторые заклинания работают только в бою, некоторые -- только в мирное
время, а некоторые ритуалы предназначены для того, чтобы начать бой. Узнать
требуемые цели заклинания можно в справке по каждому умению: например, {y{hc? связь{x.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_
%A% =Без цели:= Обычно работает на всю комнату целиком
%A% =Только на себя:= Некоторые защитные заклинания можно наложить только на
  себя. Цель при этом указывать необязательно.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _цель_
%A% =На другого:= Часть заклинаний может работать на дружественного персонажа (для
  защиты и лечения), на врага (для боевых заклятий и проклятий). Себя тоже можно
  указать в качестве цели.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _%DIR%_* *_%VICT%_
%A% =На других, на расстоянии:= Большинство боевых заклятий можно направлять на
  расстоянии. Чтобы это сделать, надо указать направление, например:
  {y{lRк &apos;огненный шар&apos; север волк{lEc fireball n wolf{lx{x
  Узнать, работает ли заклинание на расстоянии и другие ограничения можно
  путем простых экспериментов.

{CИСПОЛЬЗОВАНИЕ{x
Чтобы осваивать заклинания, в них нужно {hh1359практиковаться{x. Чем выше процент
владения заклинанием, тем выше вероятность его успешного применения и меньше
вероятность потерять концентрацию. При колдовстве расходуется {hh59мана{x.
На атакующие заклинания влияет {hh2035защита от заклинаний{x цели, а от магии и
молитв существуют отдельные {hh101сопротивляемости{x.

{CКАВЫЧКИ{x
В редких случаях название нужно написать в кавычках -- для однозначности.
Например, если некромант пытается перепризвать адамантитового голема, то нужно
написать {lR{yк &apos;ад гол&apos; голем{lE{yc &apos;ad gol&apos; golem{x. А если написать просто
{lR{yк адам голем{lE{yc adam golem{x -- это будет значит создать нового (без цели).

%SA% %H% для каждого заклинания, %H% [(magic items,волшебные предметы)]
</help>
  <hint>произнести заклинание</hint>
  <name>cast</name>
  <position>fight</position>
  <russian>
    <node>колдовать</node>
  </russian>
</Command>
