<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>magic</cat>
  <extra>important</extra>
  <help id="1361" keyword="MAGIC SPELL CAST КОЛДОВАТЬ КАСТОВАТЬ МАГИЯ МОЛИТВЫ МОЛИТВА ЗАКЛИНАНИЕ 'RANGED SPELLS'" level="-1" type="CommandHelp">=Заклинания=

Магию в Мире Мечты обычно разделяют на молитвы (у клериков и паладинов) и на
заклинания -- у всех остальных. Некоторые молитвы и заклинания имеют один и тот
же навык -- разница лишь в том, кто его использует.

{CКОМАНДА{x
Команду удобно сокращать до одной буквы: {yк{x или {yc{x в английском варианте.
Если заклинание пишется не в одно слово, то его название необходимо заключать 
в кавычки. Например: {y{lRк &apos;серьезные раны&apos;{lEc &apos;cure critical&apos;{lx{x
Кавычки не обязательны для односложных заклинаний. Названия заклинаний и части
слов внутри кавычек таже можно сокращать, например: {y{lRк &apos;сер ран&apos;{lEc &apos;cu cri&apos;{lx{x

{CЦЕЛИ{x
У различных заклинаний и молитв могут отличаться возможные цели (то, что нужно
написать после названия). Многие заклинания, которым необходима цель, в мирное
время сработают на тебя сам{Smого{Sfу{Sx, а в битве -- на твоего противника.
Также, некоторые заклинания работают только в бою, некоторые -- только в мирное
время, а некоторые ритуалы предназначены для того, чтобы начать бой.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_
%A% =Без цели:= Обычно работает на всю комнату целиком
%A% =Только на себя:= Некоторые защитные заклинания можно наложить только на
  себя. Цель при этом указывать необязательно.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _цель_
%A% =На другого:= Часть заклинаний может работать на дружественного персонажа (для
  защиты и лечения), на врага (для боевой магии и проклятий). Себя тоже можно
  указать в качестве цели.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _%DIR%_* *_%VICT%_
%A% =На других, на расстоянии:= Большинство боевой магии и некоторые проклятия
  можно направлять на расстоянии. Чтобы это сделать, надо указать направление,
  например: {y{lRк &apos;огненный шар&apos; север волк{lEc fireball n wolf{lx{x
  Узнать, работает ли магия на расстоянии и другие ограничения заклятий, можно
  путем простых экспериментов.

{CИСПОЛЬЗОВАНИЕ{x
Чтобы осваивать заклинания, в них нужно {hh1359практиковаться{x. Чем выше процент
владения заклинанием, тем выше вероятность его успешного применения и меньше
вероятность потерять концентрацию. При колдовстве расходуется {hh59мана{x.

На атакующую магию и молитвы влияет {hh2035защита от заклинаний{x цели.

%SA% %H% для каждого заклинания, %H% [(magic items,волшебные предметы)]
</help>
  <hint>произнести заклинание</hint>
  <name>cast</name>
  <position>fight</position>
  <russian>
    <node>колдовать</node>
  </russian>
</Command>
