<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">кастить</aliases>
  <aliases l="ua">кастити</aliases>
  <cat>magic</cat>
  <help id="1361" labels="fight learn" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">beats &apos;cast rate&apos; magic prayers &apos;ranged spells&apos; spell</extra>
    <extra l="ru">&apos;дальний бой&apos; дальнобойное &apos;как использовать умения&apos; кастовать &apos;магия и молитвы&apos; молитва молитвы &apos;на расстоянии&apos; плетения скорость волшебство заклинание заклинания служебная атакующая защитная</extra>
    <extra l="ua">&apos;далекий бій&apos; далекобійне &apos;як використовувати навички&apos; кастувати &apos;магія і молитви&apos; молитва молитви &apos;на відстані&apos; плетіння швидкість чаклунство заклинання заклинання</extra>
    <keyword l="en">cast</keyword>
    <keyword l="ru">колдовать</keyword>
    <keyword l="ua">чаклувати</keyword>
    <text l="en">Spells in the World of Dreams are divided into prayers (mainly for clerics and paladins) and magic (for everyone else). Some magic and prayers are the same skill -- the only difference is who uses it. More details later in the article.

{CCOMMAND{x
The command is conveniently shortened to one letter: {yc{x instead of {yc{DAST{x.
The names of spells, including those consisting of several words, can also be shortened.
For example: {yc ki ud{x instead of {yc{DAST {yki{DEimpact {yu{DDamage{x

{CTARGETS{x
Different spells may have different possible targets (what you need to write after the name). Many spells that require a target will work on you yourself in peaceful time, and on your opponent in battle.
Also, some spells work only in battle, some only in peaceful time, and some rituals are intended to start a battle. You can find out the required targets of a spell in the help for each skill: for example, {y{hc? connection{x.

%FMT%  *%CMD%* _spell_
%A% =Without a target:= Usually works on the whole room as a whole
%A% =Only on oneself:= Some protective spells can only be cast on oneself. A target is not required.

%FMT%  *%CMD%* _spell_ _target_
%A% =On another:= Some spells can work on a friendly character (for protection and healing), an enemy (for combat spells and curses). You can also specify yourself as a target.

%FMT%  *%CMD%* _spell_ _%DIR%_* *_%VICT%_
%A% =On others, distant:= Most combat spells can be directed at a distance. To do this, you need to specify a direction, for example:
  {yc &apos;fireball&apos; north wolf{x
  You can find out if a spell works at a distance and other restrictions through simple experiments or from help.

{CUSAGE{x
To master spells, you need to {hh1359practice{x them. The higher the ownership percentage of the spell, the higher the likelihood of its successful application and the lower the likelihood of losing concentration. When casting, {hh59mana{x is expended. Using spells causes a {hh120delay{x for the player -- like other skills.
You can increase =casting speed= by finding special effects and artifacts that reduce the delay from skills.

Attacking spells are influenced by the target&apos;s {hh2035spell resistance{x, and there are separate {hh101resistances{x from magic and prayers.

{CQUOTES{x
In rare cases, the name needs to be written in quotes -- for clarity.
For example, if a mage tries to cast dragons&apos; breath on a dragon standing nearby, then {yc dragon breath{x will be interpreted as the full name of the spell and will ask for a target. To fix the ambiguity, you need to write {yc &apos;dragon breath&apos; dragon{x.

{CMORE ABOUT THE DIFFERENCES BETWEEN MAGIC AND PRAYERS{x
All classes that are good at spells are divided by the source of power into =magical= {D(warlock, witch, necromancer, anti-paladin, vampire){x and =divine= {D(cleric, paladin, druid).{x All spells can be either =only magic= {D(available only to magical classes),{x or =only prayers= {D(available only to divine){x or =mixed= -- this is specified in the help for each spell. For mixed spells, its type is determined by the spellcaster&apos;s class.

For classes that are not good at sorcery {D(warriors, ninjas, etc.){x the type of spell is determined by the spell itself. In the case of a mixed spell, magic is chosen by definition.

{WExamples:{x
{C%A% {xWhen a witch creates {hh581food{x using magic, it turns into a magic mushroom. This is magic. And if a cleric asks his gods to grant food -- it is a prayer.
{C%A% {xWhen a cleric uses the spell {hh616shield{x -- it is a prayer. The cleric calls upon his deity, and the deity, in turn, casts the spell.
  {D(Note: {RClan of Rage{D asks to officially state that they do not agree with this{x)}x
{C%A% {xWhen anti-paladins (a magical class) use {hh859holy word{x, they pray to the gods. Because the holy word is not a mixed spell, but only a prayer.
{C%A% {xIf a paladin dreams of the {hh625fireball{x spell, then when used it will be considered magic, as it is not mixed.
{C%A% {xIf a ninja reads a scroll with a shield spell - it turns out magic. And if with {hh656sanctuary aura{x -- a prayer.
{C%A% {xSpells with {hh1signs of religions{x also take into account your character&apos;s class because the gods cast spells using your hands.
  {D(Note: {RClan of Rage{D asks to officially state &quot;pffffff&quot;){x}
  
Using many prayers as {hh1atheist{x is possible, but often results in a much weakened result.

%SA% %H% for each spell, %H% {hh121magic items{x
</text>
    <text l="ru">Заклинания в Мире Мечты разделяют на молитвы (в основном у клериков и паладинов)
и на магию (у всех остальных). Некоторая магия и молитвы являются одним и тем же 
умением -- разница лишь в том, кто его использует. Подробнее -- дальше в статье.

{CКОМАНДА{x
Команду удобно сокращать до одной буквы: {yк{x вместо {yк{Dолдовать{x.
Названия заклинаний, в том числе из нескольких слов, тоже можно сокращать.
Например: {yк ки уд{x вместо {yк{Dолдовать {yки{Dслотный {yу{Dдар{x

{CЦЕЛИ{x
У различных заклинаний могут отличаться возможные цели (то, что нужно написать
после названия). Многие заклинания, которым необходима цель, в мирное время
сработают на тебя сам{Smого{Sfу{Sx, а в битве -- на твоего противника.
Также, некоторые заклинания работают только в бою, некоторые -- только в мирное
время, а некоторые ритуалы предназначены для того, чтобы начать бой. Узнать
требуемые цели заклинания можно в справке по каждому умению: например, {y{hc? связь{x.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_
%A% =Без цели:= Обычно работает на всю комнату целиком
%A% =Только на себя:= Некоторые защитные заклинания можно наложить только на
  себя. Цель при этом указывать необязательно.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _цель_
%A% =На другого:= Часть заклинаний может работать на дружественного персонажа (для
  защиты и лечения), на врага (для боевых заклятий и проклятий). Себя тоже можно
  указать в качестве цели.

%FMT%  *%CMD%* _заклинание_ _%DIR%_* *_%VICT%_
%A% =На других, дальнобойное:= Большинство боевых заклятий можно направлять на
  расстоянии. Чтобы это сделать, надо указать направление, например:
  {yк &apos;огненный шар&apos; север волк{x
  Узнать, работает ли заклинание на расстоянии и другие ограничения можно
  путем простых экспериментов или из справки.

{CТИПЫ{x
%A% =Атакующая магия:= Считается агрессией, начинает сражение, {hh2146адреналин{x.
  В бою используется по умолчанию на противника, не обязательно указывать цель.
%A% =Защитная магия:= Обычно только в мирное время, не считается агрессией.
  Не бывает дальнобойной, по умолчанию без указания цели работает на тебя.
%A% =Служебная магия:= Вся остальная магия -- {hh1126транспортная{x и т.д.

{CИСПОЛЬЗОВАНИЕ{x
Чтобы осваивать заклинания, в них нужно {hh1359практиковаться{x. Чем выше процент
владения заклинанием, тем выше вероятность его успешного применения и меньше
вероятность потерять концентрацию. При колдовстве расходуется {hh59мана{x.
Использование заклинаний вызывает у игрока {hh120задержку{x -- как и другие умения.
Можно увеличить =скорость плетения=, находя специальные аффекты и артефакты,
которые уменьшают задержку от умений.

На атакующие заклинания влияет {hh2035защита от заклинаний{x цели, а от магии и
молитв существуют отдельные {hh101сопротивляемости{x.

{CКАВЫЧКИ{x
В редких случаях название нужно написать в кавычках -- для однозначности.
Например, если маг пытается скастовать дыхание дракона на стоящего рядом дракона,
то {yк дыхан драк{x будет истолковано как полное имя заклинания и попросит указать цель.
Чтобы исправить неоднозначность, нужно писать {yк &apos;дыхан драк&apos; дракон{x.

{CПОДРОБНЕЕ ПРО РАЗЛИЧИЯ МАГИИ И МОЛИТВ{x
Все классы, хорошо владеющие заклинаниями, делятся по источнику силы на
=магические= {D(колдун, ведьма, некромант, анти-паладин, вампир){x и =божественные=
{D(клерик, паладин, друид).{x Все заклинания могут быть либо =только магией= {D(доступны
только магическим классам),{x либо =только молитвами= {D(доступны только божественным){x
или =смешанными= -- это указывается в справке по каждому заклинанию. У смешанных
заклинаний его тип определяется классом заклинателя. 

У плохо владеющих колдовством классов {D(воинов, ниндзей и т.д){x тип заклинания
определяется самим заклинанием. В случае смешанного заклинания, выбирается по
определению магия.

{WПримеры:{x
{C%A% {xКогда ведьма творит {hh581пищу{x с помощью магии, получается волшебный гриб.
  Это магия. А если клерик просит своих богов даровать пищу -- это молитва.
{C%A% {xКогда клерик использует заклинание {hh616щита{x -- это молитва. Клерик обращается к
  своему божеству, а божество в свою очередь накладывает заклинание.
  {D(Примечание: {Rклан Ярости{D просит официально заявить, что не согласен с этим){x
{C%A% {xКогда анти-паладины (магический класс) используют {hh859святое слово{x, они творят молитву
  богам. Потому что святое слово -- не смешанное заклинание, а только молитва. 
{C%A% {xЕсли паладину приснилось заклинание {hh625огненного шара{x, то при использовании оно
  будет считаться магией, поскольку не является смешанным.
{C%A% {xЕсли ниндзя прочитает свиток с заклинанием щита -- получится магия. А если с
  {hh656аурой святилища{x -- молитва.
{C%A% {xЗаклинания со {hh1знаков религий{x тоже учитывают класс твоего персонажа, ведь боги
  творят заклинания твоими руками.
  {D(Примечание: {Rклан Ярости{D просит официально заявить &quot;пфффффф&quot;){x
  
Использовать многие молитвы будучи {hh1атеистом{x возможно, но зачастую приводит к
гораздо более ослабленному результату.

%SA% %H% для каждого заклинания, %H% {hh121волшебные предметы{x
</text>
    <text l="ua">Заклинання в Світі Мрій поділяють на молитви (в основному у кліриків і паладинів)
і на магію (у всіх інших). Деяка магія і молитви є одним і тим же 
умінням -- різниця лише в тому, хто його використовує. Докладніше -- далі в статті.

{CКОМАНДА{x
Команду зручно скорочувати до однієї літери: {yк{x замість {yк{Dолдовать{x.
Назви заклинань, у тому числі з кількох слів, також можна скорочувати.
Наприклад: {yк ки уд{x замість {yк{Dолдовать {yки{Dслотний {yу{Dдар{x

{CЦІЛІ{x
У різних заклинань можуть відрізнятися можливі цілі (те, що потрібно написати
після назви). Багато заклинань, яким потрібна ціль, у мирний час
спрацюють на тебе самого, а в битві -- на твого противника.
Також, деякі заклинання працюють тільки в бою, деякі -- тільки в мирний
час, а деякі ритуали призначені для того, щоб почати бій. Дізнатися
потрібні цілі заклинання можна в довідці про кожне уміння: наприклад, {y{hc? зв&apos;язок{x.

%FMT%  *%CMD%* _заклинання_
%A% =Без цілі:= Зазвичай працює на всю кімнату повністю
%A% =Тільки на себе:= Деякі захисні заклинання можна накласти тільки на
  себе. Ціль при цьому вказувати не обов&apos;язково.

%FMT%  *%CMD%* _заклинання_ _ціль_
%A% =На іншого:= Частина заклинань може працювати на дружнього персонажа (для
  захисту і лікування), на ворога (для бойових заклять і проклять). Себе також можна
  вказати як ціль.

%FMT%  *%CMD%* _заклинання_ _%DIR%_* *_%VICT%_
%A% =На інших, далекобійне:= Більшість бойових заклять можна спрямовувати на
  відстані. Щоб це зробити, треба вказати напрямок, наприклад:
  {yк &apos;вогненний шар&apos; північ вовк{x
  Дізнатися, чи працює заклинання на відстані та інші обмеження можна
  шляхом простих експериментів або з довідки.

{CВИКОРИСТАННЯ{x
Щоб освоїти заклинання, їх потрібно {hh1359практикувати{x. Чим вищий відсоток
володіння заклинанням, тим вища ймовірність його успішного застосування і менша
ймовірність втратити концентрацію. Під час чаклування витрачається {hh59мана{x.
Використання заклинань викликає у гравця {hh120затримку{x -- як і інші уміння.
Можна збільшити =швидкість плетіння=, знаходячи спеціальні ефекти і артефакти,
які зменшують затримку від уменій.

На атакуючі заклинання впливає {hh2035захист від заклинань{x цілі, а від магії і
молитв існують окремі {hh101опірності{x.

{CКАВИЧКИ{x
У рідкісних випадках назву потрібно написати в лапках -- для однозначності.
Наприклад, якщо маг намагається скастувати дихання дракона на стоячого поруч дракона,
то {yк дихан драк{x буде витлумачено як повне ім&apos;я заклинання і попросить вказати ціль.
Щоб виправити неоднозначність, потрібно писати {yк &apos;дихан драк&apos; дракон{x.

{CДОКЛАДНІШЕ ПРО РІЗНИЦІ МАГІЇ І МОЛИТВ{x
Усі класи, добре володіючі заклинаннями, діляться за джерелом сили на
=магічні= {D(маг, відьма, некромант, анти-паладин, вампір){x і =божественні=
{D(клірик, паладин, друїд).{x Усі заклинання можуть бути або =тільки магією= {D(доступні
тільки магічним класам),{x або =тільки молитвами= {D(доступні тільки божественним){x
або =змішаними= -- це вказується в довідці про кожне заклинання. У змішаних
заклинань його тип визначається класом заклинателя. 

У погано володіючих чаклунством класів {D(воїнів, ніндзей і т.д){x тип заклинання
визначається самим заклинанням. У випадку змішаного заклинання, вибирається за
визначенням магія.

{WПриклади:{x
{C%A% {xКоли відьма творить {hh581їжу{x за допомогою магії, виходить чарівний гриб.
  Це магія. А якщо клірик просить своїх богів дарувати їжу -- це молитва.
{C%A% {xКоли клірик використовує заклинання {hh616щита{x -- це молитва. Клірик звертається до
  свого божества, а божество у свою чергу накладає заклинання.
  {D(Примітка: {Rклан Ярості{D просить офіційно заявити, що не згоден із цим){x
{C%A% {xКоли анти-паладини (магічний клас) використовують {hh859святе слово{x, вони творять молитву
  богам. Тому що святе слово -- не змішане заклинання, а тільки молитва. 
{C%A% {xЯкщо паладину приснилося заклинання {hh625вогненного шару{x, то при використанні воно
  буде вважатись магією, оскільки не є змішаним.
{C%A% {xЯкщо ніндзя прочитає сувій із заклинанням щита -- вийде магія. А якщо з
  {hh656аурою святині{x -- молитва.
{C%A% {xЗаклинання з {hh1знаками релігій{x також враховують клас твого персонажа, адже боги
  творять заклинання твоїми руками.
  {D(Примітка: {Rклан Ярості{D просить офіційно заявити &quot;пфффффф&quot;){x
  
Використовувати багато молитов, будучи {hh1атеїстом{x можливо, але зазвичай призводить до
значно більш ослабленого результату.

%SA% %H% для кожного заклинання, %H% {hh121чарівні предмети{x
</text>
    <title l="en">{CSpells: {xhow to cast, magic and prayers</title>
    <title l="ru">{CЗаклинания: {xкак колдовать, магия и молитвы</title>
    <title l="ua">{CЗаклинання: {xяк чаклувати, магія і молитви</title>
  </help>
  <hint l="en">cast a spell</hint>
  <hint l="ru">произнести заклинание</hint>
  <hint l="ua">вимовити заклинання</hint>
  <name l="en">cast</name>
  <name l="ru">колдовать</name>
  <name l="ua">чаклувати</name>
  <position>fight</position>
</Command>
