<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>info</cat>
  <extra>keep_hide ghost nanny</extra>
  <help id="1079" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">viewing 'command list'</extra>
    <extra l="ru">просмотра &apos;список команд&apos;</extra>
    <extra l="ua">перегляд &apos;список команд&apos;</extra>
    <text l="en">Most actions in our world are performed using =commands=. There are a lot of commands, and to navigate them, there is a help and a general list.

%FMT%  *%CMD%*
Displays a list of all currently available commands grouped by =categories=. Command categories correspond to menu items in the web help on our website: {hlhttps://dreamland.rocks/help/{x

%FMT%  *%CMD%* *show* _command name_
Displays important parameters of any command: under what conditions it can be typed, whether it can be {hh1091ordered{x to followers, etc.

%FMT%  *%CMD%* *list*
Shows a list of Russian and English command names, as well as a short description of each.

%FMT%  *%CMD%* *synonyms*
The list will indicate all possible synonyms for each command.

%SA% %H% {hh1095socials{x, %H% {hh1059channels{x
</text>
    <text l="ru">Большинство действий в нашем мире выполняются с помощью =команд=. Команд есть
очень много, и чтобы ориентироваться в них есть справка и общий список.

%FMT%  *%CMD%*
Показывает список всех доступных на данный момент команд, сгруппированных по
=категориям=. Категории команд соответствуют пунктам меню в веб-справке на нашем
сайте: {hlhttps://dreamland.rocks/help/{x

%FMT%  *%CMD%* *показать* _имя команды_
Показывает важные параметры любой команды: при каких условиях ее можно писать,
можно ли ее {hh1091приказать{x последователям и т.д.

%FMT%  *%CMD%* *список*
Показывает список русских и английских названий команд, а также краткое 
описание каждой из них.

%FMT%  *%CMD%* *синонимы*
В списке будут указаны все возможные синонимы каждой команды.

%SA% %H% {hh1095социалы{x, %H% {hh1059каналы{x
</text>
    <text l="ua">Більшість дій у нашому світі виконуються за допомогою =команд=. Команд є дуже багато, і щоб орієнтуватися в них, є довідка та загальний список.

%FMT%  *%CMD%*
Показує список всіх доступних на даний момент команд, згрупованих за =категоріями=. Категорії команд відповідають пунктам меню у веб-довідці на нашому сайті: {hlhttps://dreamland.rocks/help/{x

%FMT%  *%CMD%* *показати* _назва команди_
Показує важливі параметри будь-якої команди: за яких умов її можна записувати, чи можна її {hh1091наказати{x послідовникам і т.д.

%FMT%  *%CMD%* *список*
Показує список російських та англійських назв команд, а також короткий опис кожної з них.

%FMT%  *%CMD%* *синоніми*
У списку будуть вказані всі можливі синоніми кожної команди.

%SA% %H% {hh1095соціали{x, %H% {hh1059канали{x
</text>
    <title l="en">List of Commands</title>
    <title l="ru">Список команд</title>
    <title l="ua">Список команд</title>
  </help>
  <hint l="en">list of all commands (that's what I am)</hint>
  <hint l="ru">список всех команд (это я и есть)</hint>
  <hint l="ua">список всіх команд (це я і є)</hint>
  <name l="en">commands</name>
  <name l="ru">команды</name>
  <name l="ua">команди</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>