<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>char</cat>
  <extra>keep_hide ghost afk</extra>
  <help id="1071" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">accept approve &apos;confirm request&apos; unconfirmed</extra>
    <extra l="ru">одобрение одобрить описание подтвердить &apos;подтверждение богами&apos;</extra>
    <extra l="ua">схвалення схвалити опис підтвердити &apos;підтвердження богами&apos;</extra>
    <keyword l="en">confirmation</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;подтверждение персонажа&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">&apos;підтвердження персонажа&apos;</keyword>
    <text l="en">When creating a new character, we automatically generate a {hh1083description{x for them based on the {hh54race{x, {hh28class{x, and gender. You can change this description at any time according to your {hh31roleplay{x -- we warmly welcome creativity and the freedom of imagination! But if the description suddenly completely disappears or changes for the worse, violating the {hh68Rules{x of the world or just describing some nonsense, the gods may deprive you of confirmation.

Unconfirmed characters display a {hh2146flag{x ({gU{x) in the {hh1093player list{x. Without confirmation, you won't be able to use some important features: send letters, participate in battles with other players, fully communicate. Unconfirmed characters can take 20 {hh125quest tasks{x for a trial, but after that, you'll have to write a description. The development of an unconfirmed character stops at level 20 -- you stop gaining experience and improving skills.

In case of losing confirmation, you need to quickly fix the description.
{IiOptions for gods can be viewed with the command *%CMD%*.{Ix
</text>
    <text l="ru">При создании нового персонажа мы автоматически генерируем ему {hh1083описание{x, исходя
из {hh54расы{x, {hh28класса{x и пола. Ты можешь изменить это описание в любой момент сообразно
своему {hh31отыгрышу{x -- мы горячо приветствуем творчество и полет фантазии! Но если
описание вдруг полностью исчезает или меняется в худшую сторону, нарушая {hh68Правила{x
мира или просто описывая какой-то бред, боги могут лишить тебя подтверждения.

У неподтвержденных персонажей высвечивается {hh2146флаг{x ({gU{x) в {hh1093списке игроков{x.
Без подтверждения ты не сможешь пользоваться некоторыми важными возможностями:
отправлять письма, участвовать в сражениях с другими игроками, полноценно
общаться. Неподтвержденные персонажи могут взять 20 {hh125заданий квесторов{x на пробу, а
после этого уже придется написать описание. Развитие неподтвержденного персонажа
останавливается на 20-м уровне -- ты перестаешь получать опыт и улучшать умения.

В случае утраты подтверждения надо поскорее исправить описание. 
{IiОпции для богов смотреть по команде *%CMD%*.{Ix
</text>
    <text l="ua">При створенні нового персонажа ми автоматично генеруємо йому {hh1083опис{x, виходячи з {hh54расу{x, {hh28класу{x та статі. Ти можеш змінити цей опис у будь-який момент згідно зі своїм {hh31відіграшем{x -- ми гаряче вітаємо творчість і політ фантазії! Але якщо опис раптово повністю зникає або змінюється на гірше, порушуючи {hh68Правила{x світу або просто описуючи якусь нісенітницю, боги можуть позбавити тебе підтвердження.

У непідтверджених персонажів відображається {hh2146прапор{x ({gU{x) у {hh1093списку гравців{x. Без підтвердження ти не зможеш користуватися деякими важливими можливостями: відправляти листи, брати участь у боях з іншими гравцями, повноцінно спілкуватися. Непідтверджені персонажі можуть взяти 20 {hh125завдань квесторів{x на пробу, а після цього вже доведеться написати опис. Розвиток непідтвердженого персонажа зупиняється на 20-му рівні -- ти припиняєш отримувати досвід і покращувати вміння.

У разі втрати підтвердження потрібно якнайшвидше виправити опис.
{IiОпції для богів дивитися за командою *%CMD%*.{Ix
</text>
    <title l="en">Character Confirmation</title>
    <title l="ru">Подтверждение персонажа</title>
    <title l="ua">Підтвердження персонажа</title>
  </help>
  <hint l="en">ask the gods for character confirmation</hint>
  <hint l="ru">попросить у богов подтверждение персонажу</hint>
  <hint l="ua">попросити у богів підтвердження персонажу</hint>
  <name l="en">confirm</name>
  <name l="ru">подтверждение</name>
  <name l="ua">підтвердження</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>