<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">внешность</aliases>
  <aliases l="ua">зовнішність</aliases>
  <cat>config</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1083" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">descriptions</extra>
    <extra l="ru">дескр &apos;описание персонажа&apos; описания &apos;смена описания&apos; &apos;удалить описание&apos;</extra>
    <extra l="ua">дескр &apos;опис персонажа&apos; описи &apos;зміна опису&apos; &apos;видалити опис&apos;</extra>
    <text l="en">=Description= -- a mandatory element for any character. Your description is how others see you. Agree, it's hard to see an empty place, so a description is mandatory. When creating a new character, we automatically generate a description for him based on {hh54race{x, {hh28class{x, and gender. You can change it at any time according to your {hh31roleplaying{x activities -- we warmly welcome creativity and imagination!

Writing a description from our {hh2133web-client{x is very simple via the {hh1057web-editor{x:
%A% (if there is already a description) type *%CMD%* *copy* to copy it
%A% type {y{hcweb{x
%A% create and save a description
%A% type *%CMD%* *paste*

Examples of good descriptions can be seen here:
- {y{hlhttps://dreamland.rocks/gallery.html{x

{CRULES FOR CREATING DESCRIPTIONS{x
%A% A good description consists of one or two paragraphs of coherent text that tells about your appearance: facial features, body shape, posture, gait, hair/eye/skin color, and what stands out to those looking at you. Clothing can also be described, but remember your equipment will change with levels. For example, you can {hh56recolor{x one of the {hh126quest items{x and include it in your description.

%A% Do not describe the thoughts, actions, and reactions of players looking at you -- it depends on them. Also, do not describe actions that you supposedly perform on the observer -- how you deftly kill or rob someone at every glance -- that makes no sense.

%A% Many visually impaired players play in our world, and their screen-reading programs do not handle pseudo-graphics, ASCII art, and other strange symbols well -- please try not to use them. For ASCII art masterpieces created by you, gods may make an exception if they fit your character.

%A% For similar reasons, try to write a description only in Ukrainian or Russian. If transliteration is the only encoding available to you, contact the gods for help in translating your description into a normal view. English descriptions are not very desirable -- not all players understand English. The gods will point out grammatical errors to you, but try to write correctly.

%A% Empty or meaningless descriptions are prohibited. Profanity, rude words, and expressions in descriptions are forbidden. Anachronisms -- words and concepts that destroy the medieval atmosphere are highly undesirable.

The Gods of the Dream World may revoke your character's verification (%H% {hh1071verification{x) if the description does not meet the requirements.

Without a web editor, these commands are used to edit the description:
%FMT%  *%CMD%*  
%FMT%  *%CMD%* *show* 
Shows your current description in its original form, including all color tags and markup.

%FMT% *%CMD%* *+* _line_
Adds a line to the description.

%FMT% *%CMD%* *-*
Removes the last line of the description.

By the way, {hh15followers{x can {hh1091order{x a description change -- sometimes it's useful, for example, to quickly identify your {hh545golem{x in the faceless ranks of his brethren.

%SA% %H% {hh43colors{x, %H% {hh61tags{x, %H% {hh1084smell{x</text>
    <text l="ru">=Описание= -- обязательный элемент любого персонажа. Твое описание -- это то,
как тебя видят окружающие. Согласись, трудно увидеть пустое место, поэтому
описание обязательно. При создании нового персонажа мы автоматически генерируем
ему описание, исходя из {hh54расы{x, {hh28класса{x и пола. Ты можешь изменить его в любой
момент сообразно своему {hh31отыгрышу{x -- мы горячо приветствуем творчество и
полет фантазии!

Написать описание из нашего {hh2133веб-клиента{x проще простого через {hh1057веб-редактор{x:
%A% (если описание уже есть) напиши *%CMD%* *копировать*, чтоб его скопировать
%A% напиши {y{hcвеб{x
%A% набери и сохрани описание
%A% напиши *%CMD%* *вставить*

Увидеть примеры хороших описаний можно тут:
- {y{hlhttps://dreamland.rocks/gallery.html{x

{CПРАВИЛА СОСТАВЛЕНИЯ ОПИСАНИЙ{x
%A% Хорошее описание состоит из одного-двух абзацев связного текста, в котором
  рассказывается про твой внешний вид: черты лица, фигуру, осанку, походку, цвет
  волос/глаз/кожи, про то, что резко бросается в глаза смотрящему на тебя.
  Одежду тоже можно описать, но не забывай, что твоя экипировка будет меняться с
  уровнями. Можно, например, {hh56перекрасить{x одну из {hh126квестовых вещей{x и включить ее в
  свое описание.

%A% Не стоит описывать мысли, действия и реакцию смотрящих на тебя игроков --
  это зависит от них самих. Также не стоит описывать действия, которые ты якобы
  проделываешь со смотрящим -- как ты его ловко умертвляешь или обворовываешь
  при каждом взгляде на тебя -- это бессмыслица.

%A% В нашем мире играет много незрячих игроков, и их программы для экранного
  сопровождения плохо справляются со псевдографикой, ASCII-art и всякими левыми 
  символами -- постарайся, пожалуйста, их не использовать.
  Для шедевров ASCII-art, созданных лично тобой, боги могут сделать исключение,
  если они будут соответствовать твоему персонажу.

%A% По тем же причинам постарайся писать описание только на украинском или русском языке.
  Если единственная доступная тебе кодировка -- это транслит, обратись к богам
  за помощью в переводе твоего описания в нормальный вид.
  Английские описания не очень желательны -- не все игроки понимают английский.
  На грамматические ошибки тебе укажут боги, однако старайся писать грамотно.

%A% Запрещены пустые или бессмысленные описания. Запрещены нецензурные, грубые
  слова и выражения в описаниях. Очень нежелательны анахронизмы -- слова и
  понятия, разрушающие ролевую обстановку средневековой эпохи.

Боги Мира Мечты могут лишить твоего персонажа подтверждения (%H% {hh1071подтверждение{x),
если описание не соответствует требованиям.

Без вебредактора для редактирования описания используются такие команды:
%FMT%  *%CMD%*  
%FMT%  *%CMD%* *показать* 
Показывает твое текущее описание в его исходном виде, то есть со всеми
тэгами цветов и разметки.

%FMT% *%CMD%* *+* _строка_
Добавляет строку к описанию.

%FMT% *%CMD%* *-*
Удаляет последнюю строку описания.

Кстати, {hh15последователям{x можно {hh1091приказать{x поменять описание -- иногда это полезно,
например, чтобы быстро опознать своего {hh545голема{x в безликом строю его собратьев.

%SA% %H% {hh43цвета{x, %H% {hh61тэги{x, %H% {hh1084нюхать{x
</text>
    <text l="ua">=Опис= -- обов'язковий елемент будь-якого персонажа. Твій опис -- це те, як тебе бачать оточуючі. Погодься, важко побачити порожнє місце, тому опис обов'язковий. При створенні нового персонажа ми автоматично генеруємо йому опис, виходячи з {hh54раси{x, {hh28класу{x і статі. Ти можеш змінити його в будь-який момент згідно з твоїм {hh31рольовим відтворенням{x -- ми тепло вітаємо творчість і політ фантазії!

Написати опис з нашого {hh2133веб-клієнта{x простіше простого через {hh1057веб-редактор{x:
%A% (якщо опис вже є) напиши *%CMD%* *копіювати*, щоб його скопіювати
%A% напиши {y{hcвеб{x
%A% створи і збережи опис
%A% напиши *%CMD%* *вставити*

Побачити приклади хороших описів можна тут:
- {y{hlhttps://dreamland.rocks/gallery.html{x

{CПРАВИЛА СКЛАДАННЯ ОПИСІВ{x
%A% Хороший опис складається з одного-двох абзаців зв'язного тексту, в якому розповідається про твою зовнішність: риси обличчя, фігуру, поставу, ходу, колір волосся/очей/шкіри, про те, що різко привертає увагу тих, хто дивиться на тебе. Одяг також можна описати, але не забувай, що твоє обладнання буде змінюватись з рівнями. Наприклад, можна {hh56перефарбувати{x одну з {hh126квестових речей{x і включити її в свій опис.

%A% Не варто описувати думки, дії і реакції гравців, які дивляться на тебе -- це залежить від них самих. Також не варто описувати дії, які ти нібито виконуєш з тими, хто дивиться на тебе -- як ти їх спритно вбиваєш або обкрадаєш при кожному погляді на тебе -- це безглуздя.

%A% У нашому світі грає багато незрячих гравців, і їх програми для екранного супроводу погано справляються з псевдографікою, ASCII-art і будь-якими іншими символами -- постарайся, будь ласка, їх не використовувати. Для ASCII-art шедеврів, створених безпосередньо тобою, боги можуть зробити виняток, якщо вони будуть відповідати твоєму персонажу.

%A% З тієї ж причини постарайся писати опис тільки українською або російською мовою. Якщо єдине доступне тобі кодування -- це трансліт, звернись до богів за допомогою у перекладі твого опису в нормальний вигляд. Англійські описи не дуже бажані -- не всі гравці розуміють англійську. На граматичні помилки тобі вкажуть боги, однак старайся писати грамотно.

%A% Заборонені порожні або безглузді описи. Заборонені нецензурні, грубі слова і вирази в описах. Сильно небажані анахронізми -- слова і поняття, що руйнують рольову обстановку середньовічної епохи.

Боги Світу Мрій можуть позбавити твого персонажа підтвердження (%H% {hh1071підтвердження{x), якщо опис не відповідає вимогам.

Без вебредактора для редагування опису використовуються такі команди:
%FMT%  *%CMD%*  
%FMT%  *%CMD%* *показати* 
Показує твоє поточне опис в його початковому вигляді, тобто з усіма тагами кольорів і розмітки.

%FMT% *%CMD%* *+* _рядок_
Додає рядок до опису.

%FMT% *%CMD%* *-*
Видаляє останній рядок опису.

До речі, {hh15послідовники{x можуть {hh1091наказати{x змінити опис -- іноді це корисно, наприклад, щоб швидко впізнати свого {hh545голема{x в безликому строю його братів.

%SA% %H% {hh43кольори{x, %H% {hh61таги{x, %H% {hh1084нюхати{x</text>
    <title l="en">{CRoleplay: {xCharacter Description</title>
    <title l="ru">{CОтыгрыш: {xОписание персонажа</title>
    <title l="ua">{CВідтворення ролі: {xОпис персонажа</title>
  </help>
  <hint l="en">edit your appearance description</hint>
  <hint l="ru">редактировать описание своей внешности</hint>
  <hint l="ua">редагувати опис своєї зовнішності</hint>
  <name l="en">description</name>
  <name l="ru">описание</name>
  <name l="ua">опис</name>
  <position>dead</position>
</Command>
