<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help level="-1" type="CommandHelp">%FMT%  *%CMD%*  
%FMT%  *%CMD%* *(show,показать)* 
Показывает твое текущее описание в его исходном виде, то есть со всеми
тэгами цветов и разметки.

%FMT% *%CMD%* *+* _строка_
Добавляет строку к описанию.

%FMT% *%CMD%* *-*
Удаляет последнюю строку описания.

%FMT%  *%CMD%* *(copy,копировать)* 
Скопировать текст описание в буфер редактора, который затем можно редактировать
командой [(webedit,вебредактор)] изнутри веб-клиента.

%FMT%  *%CMD%* *(paste,вставить)* 
Заменяет текущее описание на содержимое буфера редактора.

=Правила составления описаний=
%A% Описание - обязательный элемент любого персонажа. Твое описание - это то,
  как тебя видят окружающие. Согласись, трудно увидеть пустое место, поэтому
  описание обязательно.

%A% Хорошее описание состоит из одного-двух абзацев связного текста, в котором
  в деталях рассказывается про твой внешний вид, например про: черты лица,
  фигуру, осанку, походку, цвет волос/глаз/кожи, про то, что резко бросается
  в глаза смотрящему на тебя, и так далее. Одежду тоже можно описать, однако
  учти, что твоя настоящая экипировка должна будет соответствовать написанному,
  для этого можно, к примеру, перекрасить некоторые вещи (%H% [(restring,рестринг)]).

%A% Не нужно описывать мысли, действия и реакцию смотрящего на тебя, так 
  как они целиком зависит от него самого. Также не стоит описывать действия,
  которые ты якобы проделываешь со смотрящим, как ты его ловко умертвляешь
  или обворовываешь при каждом взгляде на тебя -- это бессмыслица.

%A% Цитаты из известных произведений в исключительных случаях можно включать
  как элемент описания, однако все остальное должно быть плодом твоего личного
  творчества.

%A% Неудобоваримые символы, невнятная псевдографика и ascii-art запрещен в
  качестве описания. Исключения - для шедевров ascii-art, созданных лично,
  если они, по мнению богов, будут соответствовать твоему персонажу.

%A% Запрещены описания на всех языках, кроме русского и английского. Если
  единственная доступная тебе кодировка - это транслит, обратись к богам
  за помощью в переводе твоего описания в нормальный вид.
  Английские описания, в общем случае, не очень желательны.
  На грамматические ошибки тебе укажут боги, однако старайся писать грамотно.

%A% Запрещены пустые или бессмысленные описания. Запрещены нецензурные, грубые
  слова и выражения в описаниях, а также слова, разрушающие ролевую обстановку
  средневековой эпохи.

Боги Мира Грез могут лишить подтверждения (%H% [(confirm,подтверждение)]) или
не предоставить такового твоему персонажу, если он не соответствует требованиям.

%SA% %H% [(colors,цвета)], %H% [(tags,тэги)], %H% [(smell,нюхать)]
  </help>
  <hint>редактировать описание своей внешности</hint>
  <name>description</name>
  <position>dead</position>
  <russian>
    <node>описание</node>
    <node>внешность</node>
  </russian>
  <cat>config</cat>
</Command>
