<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">внешность</aliases>
  <aliases l="ua"></aliases>
  <cat>config</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1083" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">descriptions</extra>
    <extra l="ru">дескр &apos;описание персонажа&apos; описания &apos;смена описания&apos; &apos;удалить описание&apos;</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">=Описание= -- обязательный элемент любого персонажа. Твое описание -- это то,
как тебя видят окружающие. Согласись, трудно увидеть пустое место, поэтому
описание обязательно. При создании нового персонажа мы автоматически генерируем
ему описание, исходя из {hh54расы{x, {hh28класса{x и пола. Ты можешь изменить его в любой
момент сообразно своему {hh31отыгрышу{x -- мы горячо приветствуем творчество и
полет фантазии!

Написать описание из нашего {hh2133веб-клиента{x проще простого через {hh1057веб-редактор{x:
%A% (если описание уже есть) напиши *%CMD%* *копировать*, чтоб его скопировать
%A% напиши {y{hc{lrвеб{leweb{x
%A% набери и сохрани описание
%A% напиши *%CMD%* *вставить*

Увидеть примеры хороших описаний можно тут:
- {y{hlhttps://dreamland.rocks/gallery.html{x

{CПРАВИЛА СОСТАВЛЕНИЯ ОПИСАНИЙ{x
%A% Хорошее описание состоит из одного-двух абзацев связного текста, в котором
  рассказывается про твой внешний вид: черты лица, фигуру, осанку, походку, цвет
  волос/глаз/кожи, про то, что резко бросается в глаза смотрящему на тебя.
  Одежду тоже можно описать, но не забывай, что твоя экипировка будет меняться с
  уровнями. Можно, например, {hh56перекрасить{x одну из {hh126квестовых вещей{x и включить ее в
  свое описание.

%A% Не стоит описывать мысли, действия и реакцию смотрящих на тебя игроков --
  это зависит от них самих. Также не стоит описывать действия, которые ты якобы
  проделываешь со смотрящим -- как ты его ловко умертвляешь или обворовываешь
  при каждом взгляде на тебя -- это бессмыслица.

%A% В нашем мире играет много незрячих игроков, и их программы для экранного
  сопровождения плохо справляются со псевдографикой, ASCII-art и всякими левыми 
  символами -- постарайся, пожалуйста, их не использовать.
  Для шедевров ASCII-art, созданных лично тобой, боги могут сделать исключение,
  если они будут соответствовать твоему персонажу.

%A% По тем же причинам постарайся писать описание только на украинском или русском языке.
  Если единственная доступная тебе кодировка -- это транслит, обратись к богам
  за помощью в переводе твоего описания в нормальный вид.
  Английские описания не очень желательны -- не все игроки понимают английский.
  На грамматические ошибки тебе укажут боги, однако старайся писать грамотно.

%A% Запрещены пустые или бессмысленные описания. Запрещены нецензурные, грубые
  слова и выражения в описаниях. Очень нежелательны анахронизмы -- слова и
  понятия, разрушающие ролевую обстановку средневековой эпохи.

Боги Мира Мечты могут лишить твоего персонажа подтверждения (%H% {hh1071подтверждение{x),
если описание не соответствует требованиям.

Без вебредактора для редактирования описания используются такие команды:
%FMT%  *%CMD%*  
%FMT%  *%CMD%* *показать* 
Показывает твое текущее описание в его исходном виде, то есть со всеми
тэгами цветов и разметки.

%FMT% *%CMD%* *+* _строка_
Добавляет строку к описанию.

%FMT% *%CMD%* *-*
Удаляет последнюю строку описания.

Кстати, {hh15последователям{x можно {hh1091приказать{x поменять описание -- иногда это полезно,
например, чтобы быстро опознать своего {hh545голема{x в безликом строю его собратьев.

%SA% %H% {hh43цвета{x, %H% {hh61тэги{x, %H% {hh1084нюхать{x
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">{CОтыгрыш: {xОписание персонажа</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <hint l="en"></hint>
  <hint l="ru">редактировать описание своей внешности</hint>
  <hint l="ua"></hint>
  <name l="en">description</name>
  <name l="ru">описание</name>
  <name l="ua"></name>
  <position>dead</position>
</Command>
