<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">выпить</aliases>
  <aliases l="ua">випити</aliases>
  <cat>food</cat>
  <extra>undig manacles</extra>
  <help id="1074" labels="char cmd" level="-1" ref="eat vomit" type="CommandHelp">
    <extra l="en">food</extra>
    <extra l="ru">блевать еда &apos;голод и жажда&apos; кормить накормить насыщение питье пища сухарик сытость &apos;умираешь от голода&apos; вырвать</extra>
    <extra l="ua">блювати їжа &apos;голод і спрага&apos; годувати нагодувати насичення напій їжа сухарик ситість &apos;вмираєш від голоду&apos; вирвати</extra>
    <keyword l="en">hunger thirst</keyword>
    <keyword l="ru">голод жажда</keyword>
    <keyword l="ua">голод спрага</keyword>
    <text l="en">{GFOR BEGINNERS{x
{G%A%{x Up to the 10th {hh14level{x your character will not experience hunger and thirst.

%FMT%  *drink*
%FMT%  *drink* _container or fountain_
When you are thirsty, drink something. If there is a source of
water at the current location (river, spring, lake, etc.), you do not need to specify a target -- just type
*drink*. Most major cities have fountains. You can drink directly from
them or {hh1075fill{x some container and take it with you. Some classes
can {hh680create{x a magic water source. If you drink {hh2137alcohol{x, you can get drunk.

%FMT%  *eat* _food_
When you are hungry, eat something. Beginners on {hh1560Harillon{x can complete a cook&apos;s quest
and receive a pack of nutritious crackers as a reward for the first time.
Food can be bought in shops of major cities, obtained by hunting, or {hh581created{x.

%FMT%  *eat* _prey_
{hh166Felars{x can hunt mice, rats, and fish both to satisfy hunger,
and for fun.

{hh144Vampires{x do not feed on regular food, they do not know hunger or thirst: they are tormented
only by {rthirst for blood{x. It can be satisfied by drinking blood from the necks of victims or
from other sources.

%FMT%  *vomit*
Allows you to completely empty your stomach using the two-finger method, putting yourself in
a state of complete hunger and thirst. This can be useful, for example, if you
are thirsty, but your stomach is already full and you cannot drink more
even a drop.

You can check the level of thirst, hunger, or intoxication with the {y{hcscore{x command.

%SA% %H% {hh1075liquids{x
</text>
    <text l="ru">{GНОВИЧКАМ{x
{G%A%{x До 10-го {hh14уровня{x твой персонаж не будет испытывать голода и жажды.

%FMT%  *пить*
%FMT%  *пить* _емкость или фонтан_
Когда у тебя жажда, попей что-нибудь. Если в текущей местности есть источник
воды (река, источник, озеро и т.д.), то цель указывать не нужно -- просто напиши
*пить*. В большинстве крупных городов есть фонтаны. Можно пить прямо из
них или {hh1075наполнить{x какую-либо емкость и взять с собой. Некоторые классы
умеют {hh680сотворять{x магический источник воды. Если пить {hh2137алкоголь{x, можно опьянеть.

%FMT%  *есть* _еда_
Когда ты голоден, съешь что-нибудь. Новички на {hh1560Галеоне{x могут выполнить задание
повара и получить в награду пакет питательных сухариков на первое время.
Еду можно купить в магазинах крупных городов, добыть охотой или {hh581сотворить{x.

%FMT%  *есть* _жертва_
{hh166Фелары{x могут охотиться на мышей, крыс и рыбу, как для удовлетворения голода,
так и забавы ради.

{hh144Вампиры{x не питаются обычной пищей, им незнакома жажда и голод: их терзает
только {rжажда крови{x. Ее можно удовлетворить, выпивая кровь из шеи жертв или
из других источников.

%FMT%  *рвота*
Позволяет полностью прочистить желудок двухпальцевым методом, приведя себя в
состояние полного голода и жажды. Это может быть полезно, например, если ты
испытываешь жажду, но твой желудок уже набит до отказа и ты не можешь больше
выпить ни капли.

Узнать уровень жажды, голода или опьянения можно командой {y{hcссчет{x.

%SA% %H% {hh1075жидкости{x
  
</text>
    <text l="ua">{GНОВИЧКАМ{x
{G%A%{x До 10-го {hh14рівня{x твій персонаж не буде відчувати голоду і спраги.

%FMT%  *пити*
%FMT%  *пити* _ємність або фонтан_
Коли у тебе спрага, попий щось. Якщо на поточній місцевості є джерело
води (річка, джерело, озеро тощо), то мету вказувати не потрібно -- просто напиши
*пити*. У більшості великих міст є фонтани. Можна пити прямо з
них або {hh1075наповнити{x якусь ємність і взяти з собою. Деякі класи
вміють {hh680творити{x магічне джерело води. Якщо пити {hh2137алкоголь{x, можна сп&apos;яніти.

%FMT%  *їсти* _їжа_
Коли ти голодний, з&apos;їж щось. Новачки на {hh1560Галеоні{x можуть виконати завдання
кухаря і отримати в нагороду пакунок поживних сухариків на перший час.
Їжу можна купити в магазинах великих міст, здобути полюванням або {hh581творити{x.

%FMT%  *їсти* _жертва_
{hh166Фелари{x можуть полювати на мишей, щурів та риб, як задля задоволення голоду,
так і заради забави.

{hh144Вампіри{x не харчуються звичайною їжею, їм не знайомі спрага і голод: їх мучить
тільки {rжажда крові{x. Її можна задовольнити, випиваючи кров з шиї жертв або
з інших джерел.

%FMT%  *блювання*
Дає можливість повністю очистити шлунок двопальцевим методом, привівши себе в
стан повного голоду і спраги. Це може бути корисно, наприклад, якщо ти
відчуваєш спрагу, але твій шлунок вже переповнений, і ти не можеш випити
жодної краплі більше.

Дізнатися рівень спраги, голоду або сп&apos;яніння можна командою {y{hссчет{x.

%SA% %H% {hh1075рідини{x
  
</text>
    <title l="en">Hunger and Thirst</title>
    <title l="ru">Голод и жажда</title>
    <title l="ua">Голод і спрага</title>
  </help>
  <hint l="en">drink from a fountain or container</hint>
  <hint l="ru">попить из фонтана или емкости</hint>
  <hint l="ua">попити з фонтана або ємності</hint>
  <name l="en">drink</name>
  <name l="ru">пить</name>
  <name l="ua">пити</name>
  <position>rest</position>
</Command>
