<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en">walk leave go</aliases>
  <aliases l="ru">идти зайти покинуть</aliases>
  <aliases l="ua">йти зайти покинути</aliases>
  <cat>move</cat>
  <extra>ghost</extra>
  <help id="1016" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">'extra exit' extra-exit extraexit portal vacuum</extra>
    <extra l="ru">'дополнительный выход' портал пройти 'скрытый выход' вакуум 'экстра выход'</extra>
    <extra l="ua">'додатковий вихід' портал пройти 'прихований вихід' вакуум 'екстра вихід'</extra>
    <text l="en">%FMT%  *%CMD%* _portal_  

Enter a portal leading to unknown destinations.

Most temples in major {hh29cities{x have secure portals to the Temple of Leo.
They {hh96hum{x so loudly that you can find them by sound alone, even when {hh831blind{x.
Additionally, there are temporary portals created by spells
(%H% {hh838portal{x or {hh775nexus{x), portals leading to random places,
{hh1542wandering{x portals, and even portable portals, such as a vacuum
from the Divided Souls.

%FMT% *%CMD%* _extra exit_
%FMT% *go* _extra exit_

Enter (go, dive, jump, fly) into a hidden or extra exit
from a room (extra-exit).

In our world, apart from the usual movement directions and portals, there are also
{Chidden exits.{x Such exits are sometimes visible right away and sometimes only through
a thorough inspection of the area. Sometimes, they can only be discovered using
{hh675invisible{x or {hh540hidden{x detection...

For example, you can only reach the magical {hh1534Cottage{x in the {hh1414Kingdom of Mirrors{x through
a hidden exit.

You cannot know in advance where a hidden exit leads -- venture at your own risk.
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *%CMD%* _портал_  

Войти в портал, который ведет неведомо куда.

В большинстве храмов крупных {hh29городов{x установлены надежные порталы в Храм Лео.
Они {hh96гудят{x так громко, что в них можно войти на слух, даже в состоянии {hh831слепоты{x.
Помимо этого, существуют временные порталы, созданные с помощью заклинаний
(%H% {hh838портал{x или {hh775нексус{x), порталы, ведущие в случайное место,
{hh1542блуждающие{x порталы, и даже переносные порталы, например, вакуум
из Разделенных Душ.

%FMT% *%CMD%* _дополнительный выход_
%FMT% *пройти* _дополнительный выход_

Войти (пройти, нырнуть, прыгнуть, взлететь) в скрытый или дополнительный выход
из комнаты (extra-exit).

В нашем мире, кроме обычных направлений перемещения и порталов, встречаются
еще {Cскрытые выходы.{x Такие выходы иногда заметны сразу, а иногда -- только при
тщательном осмотре местности. Бывает даже, что обнаружить их можно только с
помощью обнаружения {hh675невидимого{x или {hh540спрятанного{x...

Так, например, в волшебную {hh1534Хижину{x в {hh1414Королевстве Зеркал{x можно попасть только через
скрытый выход.

Узнать заранее, куда ведет скрытый выход нельзя -- заходи на свой страх и риск.
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *%CMD%* _портал_  

Увійти у портал, який веде у невідомість.

У більшості храмів великих {hh29міст{x встановлені надійні портали в Храм Лео.
Вони {hh96гудуть{x так гучно, що в них можна увійти на слух, навіть у стані {hh831сліпоти{x.
Крім того, існують тимчасові портали, створені за допомогою заклинань
(%H% {hh838портал{x або {hh775нексус{x), портали, які ведуть у випадкове місце,
{hh1542блукаючі{x портали, та навіть портативні портали, наприклад, вакуум
із Розділених Душ.

%FMT% *%CMD%* _додатковий вихід_
%FMT% *пройти* _додатковий вихід_

Увійти (пройти, пірнути, підскочити, злетіти) у прихований або додатковий вихід
з кімнати (extra-exit).

У нашому світі, окрім звичайних напрямків переміщення і порталів, зустрічаються
ще {Cприховані виходи.{x Такі виходи інколи видно одразу, а іноді -- лише при
ретельному огляді місцевості. Буває навіть, що виявити їх можна тільки за допомогою
виявлення {hh675невидимого{x або {hh540схованого{x...

Так, наприклад, у чарівну {hh1534Хатину{x в {hh1414Королівстві Дзеркал{x можна потрапити тільки через
прихований вихід.

Дізнатися заздалегідь, куди веде прихований вихід не можна -- йди на свій страх і ризик.
</text>
    <title l="en">{CMovement: {xportals and hidden exits</title>
    <title l="ru">{CПеремещение: {xпорталы и скрытые выходы</title>
    <title l="ua">{CПереміщення: {xпортали та приховані виходи</title>
  </help>
  <hint l="en">enter a portal or extra exit</hint>
  <hint l="ru">войти в портал или дополнительный выход</hint>
  <hint l="ua">увійти в портал або додатковий вихід</hint>
  <name l="en">enter</name>
  <name l="ru">войти</name>
  <name l="ua">увійти</name>
  <order>allow_ruler</order>
  <position>stand</position>
</Command>