<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">экипировка одежда</aliases>
  <aliases l="ua">екіпірування одяг</aliases>
  <cat>item</cat>
  <extra>keep_hide ghost afk</extra>
  <help id="1015" level="-1" ref="inventory money" type="CommandHelp">
    <extra l="en">earrings ears piercing 'wear locations' wearlocs</extra>
    <extra l="ru">хвост 'на копытах' 'на лошадином теле' нести пирсинг 'прокалывание ушей' серьги слоты тащить уши 'вдето в уши' веарлоки волосы 'запуталось в волосах' 'зажато в руках' шмот челе чело</extra>
    <extra l="ua">хвіст 'на копитах' 'на кінському тілі' нести пірсинг 'проколювання вух' сережки слоти тягнути вуха 'вдіто у вуха' веарлоки волосся 'заплуталося у волоссі' 'затиснуто в руках' шмот лоб лобний</extra>
    <text l="en">%FMT%  *inventory*
Everything you {hh1024pick up{x and carry with you is called =inventory=.
This command shows you all the items you're carrying.
You can't carry too many items--it depends on your {hh37dexterity{x and {hh39strength{x.

%FMT%  *equipment*
Everything you can {hh990wear{x is called =equipment=.
This command displays all your gear and weapons.
If some items in your equipment are invisible, and you cannot {hh675see invisible{x at the moment, they will appear as (something).

You can equip (wear) items on many different places (slots, wear locations) on
the body. Each item can usually be worn only in a specific place--
for example, helmets are worn on the head, masks on the face, and so on. Of course,
only with appropriate {hh62body parts{x.

Some slots have specific restrictions or features:
%A% =lights the way:= items in this slot will allow you to see in the dark
%A% =held in hands:= some items and reagents must be held in hand for usage.
  And {hh132ninjas{x must keep their hands free to use some abilities.
%A% =pierced in ears:= to wear earrings and other decorations in this slot, ears must
  be pierced first by a nearby {hh125questgiver{x
%A% =tangled in hair:= items in hair are worn for beauty and do not
  add any stats (see {hh990wear{x)
%A% =worn on tail:= tailed races can put some knick-knacks on their tails
  for decoration--such items also do not add stats (see {hh990wear{x)
%A% =on hooves:= hoofed races (like {hh151centaurs{x) cannot wear regular
  shoes but can acquire horseshoes from a {hh1366blacksmith{x or elsewhere
%A% =on horse body:= centaurs can also wear a blanket on their horse
  body--in addition to armor on the human body
%A% =on brow:= a mark of your {hh1religion{x or cult is usually placed on the forehead

Tattoos applied by a master {hh242tattooist{x will appear in corresponding slots:
on the wrists, shoulder, or face.

%SA% %H% {hh990wear{x
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *инвентарь*
Все, что ты {hh1024подбираешь{x и таскаешь с собой, называется =инвентарь=.
Эта команда показывает все вещи, которые ты несешь с собой.
Слишком много вещей унести не получится -- это ограничено твоей {hh37ловкостью{x и
{hh39силой{x.

%FMT%  *экипировка*
Все, что ты можешь {hh990надеть{x на себя, называется =экипировка=.
Эта команда показывает все твое обмундирование и вооружение.
Если какие-то вещи в экипировке невидимы, а ты сейчас не {hh675видишь невидимое{x, они
будут видны как (нечто).

Экипировать (надеть) вещи можно на много разных мест (слотов, wear locations) на
теле. Каждую вещь обычно можно надеть только на какое-то конкретное место -- 
например, шлемы надевают на голову, маски -- на лица, и так далее. Разумеется,
при наличии соответствующих {hh62частей тела{x.

Некоторые слоты имеют специфические ограничения или особенности:
%A% =освещает путь:= предметы в этом слоте позволят тебе видеть в темноте
%A% =зажато в руках:= некоторые вещи и реагенты надо зажать в руке для использования.
  А {hh132ниндзя{x должны держать руки свободными, чтобы использовать некоторые умения.
%A% =вдето в уши:= чтобы надеть серьги и другие украшения в этот слот, уши надо
  сначала проколоть у ближайшего {hh125квестора{x
%A% =запуталось в волосах:= вещи в волосах носятся просто для красоты и не
  добавляют никаких параметров (см. {hh990надеть{x)
%A% =надето на хвост:= хвостатые расы могут нацепить на хвост какую-то мелочь
  для красоты -- такие вещи тоже не добавят параметров (см. {hh990надеть{x)
%A% =на копытах:= копытные расы (например, {hh151кентавры{x) не могут носить обычную
  обувь, зато могут раздобыть подковы у {hh1366кузнеца{x или в других местах
%A% =на лошадином теле:= кентавры также могут надеть попону на свое лошадиное
  тело -- вдобавок к броне на человечьем
%A% =на челе:= знак твоей {hh1религии{x или культа обычно наносится на лоб

Татуировки, нанесенные мастером {hh242татуажа{x, отобразятся в соответствующих слотах:
на запястьях, на плече или на лице.

%SA% %H% {hh990надеть{x
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *інвентар*
Все, що ти {hh1024збираєш{x і носиш із собою, зветься =інвентар=.
Ця команда показує всі речі, які ти носиш із собою.
Занадто багато речей винести не вийде -- це обмежено твоєю {hh37спритністю{x і
{hh39силою{x.

%FMT%  *екіпірування*
Все, що ти можеш {hh990надіти{x на себе, зветься =екіпірування=.
Ця команда показує все твоє спорядження та озброєння.
Якщо якісь речі в екіпіровці невидимі, а ти зараз не {hh675бачиш невидиме{x, вони
будуть видні як (щось).

Екіпірувати (надіти) речі можна на багато різних місць (слотів, wear locations) на
тілі. Кожну річ зазвичай можна надіти тільки на конкретне місце -- 
наприклад, шоломи надягають на голову, маски -- на обличчя, і так далі. Звісно,
при наявності відповідних {hh62частин тіла{x.

Деякі слоти мають специфічні обмеження або особливості:
%A% =освітлює шлях:= предмети в цьому слоті дозволять тобі бачити в темряві
%A% =затиснуто в руках:= деякі речі та реагенти треба затиснути в руці для використання.
  А {hh132ніндзя{x повинні тримати руки вільними, щоб використовувати деякі здібності.
%A% =вдіто у вуха:= щоб надіти сережки та інші прикраси в цей слот, вуха треба
  спочатку проколоти у найближчого {hh125квестодавця{x
%A% =заплуталося у волоссі:= речі у волоссі носяться просто для краси й не
  додають жодних параметрів (див. {hh990надіти{x)
%A% =надіто на хвіст:= хвостаті раси можуть причепити на хвіст якусь дрібничку
  для краси -- такі речі теж не додадуть параметрів (див. {hh990надіти{x)
%A% =на копитах:= копитні раси (наприклад, {hh151кентаври{x) не можуть носити звичайне
  взуття, зате можуть отримати підкови у {hh1366коваля{x або в інших місцях
%A% =на кінському тілі:= кентаври також можуть надіти попону на своє кінське
  тіло -- на додаток до броні на людському
%A% =на чолі:= знак твоєї {hh1релігії{x або культу зазвичай наноситься на лоб

Татуювання, нанесені майстром {hh242татуювань{x, відобразяться у відповідних слотах:
на зап'ястях, на плечі або на обличчі.

%SA% %H% {hh990надіти{x
</text>
    <title l="en">{CItems: {xequipment, slots</title>
    <title l="ru">{CВещи: {xэкипировка, слоты</title>
    <title l="ua">{CРечі: {xекіпірування, слоти</title>
  </help>
  <hint l="en">view your equipment</hint>
  <hint l="ru">посмотреть свою экипировку</hint>
  <hint l="ua">подивитися своє екіпірування</hint>
  <name l="en">equipment</name>
  <name l="ru">снаряжение</name>
  <name l="ua">спорядження</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>
