<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">убежать</aliases>
  <aliases l="ua">утекти</aliases>
  <cat>fight</cat>
  <extra>afk</extra>
  <help id="1025" level="-1" type="CommandHelp">
    <text l="en">%FMT% *%CMD%*

You cannot leave the battle just by continuing in the desired direction. 
If the battle is not going well for you, quickly type {hc*%CMD%*{x! 
If you are in a {hh1378group{x with someone, you can ask to {hh613rescue{x.

You can {hh862pray for return{x to escape the fight, but it works less effectively than fleeing.

If the connection is lost during the battle, the character will continue to fight,
but will occasionally try to flee or pray for a return.

%SA% %H% {hh832flee{x
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%*

Нельзя покинуть битву, просто продолжив путь в нужном направлении.
Если битва проистекает неудачно для тебя, скорее пиши {hc*%CMD%*{x!
Если ты в {hh1378группе{x с кем-то, то можешь попросить себя {hh613спасти{x.

Для побега из боя можно {hh862молитвой возврата{x, но сработает это хуже, чем убегание. 

Если во время сражения потеряна связь, то персонаж остается сражаться, но будет
время от времени пытаться сбежать или молиться о возвращении.

%SA% %H% {hh832побег{x
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%CMD%*

Не можна покинути битву, просто продовживши шлях у потрібному напрямку.
Якщо битва складається неуспішно для тебе, скоріше пиши {hc*%CMD%*{x!
Якщо ти в {hh1378групі{x з кимось, то можеш попросити себе {hh613врятувати{x.

Для втечі з бою можна {hh862молитися про повернення{x, але це буде менш ефективно, ніж втеча.

Якщо під час битви втрачено зв'язок, персонаж залишиться битися, але 
час від часу намагатиметься втекти або молитися про повернення.

%SA% %H% {hh832втеча{x
</text>
    <title l="en">{CBattle: {xhow to escape from an unsuccessful duel</title>
    <title l="ru">{CБой: {xкак убежать из неудачного поединка</title>
    <title l="ua">{CБій: {xяк втекти з невдалого поєдинку</title>
  </help>
  <hint l="en">escape from battle</hint>
  <hint l="ru">сбежать из битвы</hint>
  <hint l="ua">втекти з битви</hint>
  <name l="en">flee</name>
  <name l="ru">сбежать</name>
  <name l="ua">втекти</name>
  <position>fight</position>
</Command>
