<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases>
    <node>take</node>
  </aliases>
  <cat>item</cat>
  <extra>keep_hide undig</extra>
  <help aka="CONTAINERS ХРАНЕНИЕ ХРАНИТЬ КОНТЕЙНЕРЫ КОРОБКА ОТДАТЬ ПАКЕТ ПЕРЕДАТЬ ЯЩИКИ 'СНИЖЕНИЕ ВЕСА' СУМКИ" id="1024" level="-1" ref="drop give present put" title="{CВещи: {xхранение и перемещение" type="CommandHelp">Чтобы вещи попали к тебе в {hh1015инвентарь{x, их надо взять. Вещи могут лежать просто на
полу или в =контейнере:= например, ящике, сундуке, пакете для сухарей, {hh12яме для
пожертвований{x или в трупе твоего поверженного противника. 

Слишком много вещей унести не получится -- это ограничено твоей {hh37ловкостью{x и
{hh39силой{x. Но чтобы загрести побольше можно купить =сумку= и хранить снарягу там.
Контейнеры позволяют носить больше вещей, а волшебные сумки снижают вес хранимых
в них вещей. Самую лучшую сумку можно купить у {hh126квестора{x.
{hh22Кольца ключей{x тоже считаются контейнерами.

%FMT%  *(get,взять)* _%OBJ%_
%FMT%  *(get,взять)* _%OBJ%_ _контейнер_
%FMT%  *(get,взять)* *(all,все)*  _контейнер_
Взять вещь, лежащую на земле. Вытащить что-либо (или всё сразу!) из контейнера.
Взять только определенное количество денег из лежащей на земле кучи пока нельзя.

%FMT%  *(get,взять)* _%CHAR%_ _%OBJ%_
В некоторых случаях полезно взять кого-то за какую-то часть одежды -- например,
за шиворот или за ошейник.

%FMT%  *(drop,бросить)* _%OBJ%_
%FFF%  *(drop,бросить)* _число_ *(gold,золота)*|*(silver,серебра)*
Бросить вещь или несколько монет на землю. Если бросить в {hh2128воду{x, вещь {Rутонет!{x

%FMT%  *(put,положить)* _%OBJ%_ _контейнер_
%FMT%  *(put,положить)* _число_ *(gold,золота)*|*(silver,серебра)* _контейнер_
Положить вещь или деньги в какой-либо контейнер. Деньги можно класть, например,
на {hh1375алтарь{x или в яму для пожертвований. Если сложить вещи в любой контейнер
или просто бросить в укромном месте, то они {Wникуда не денутся{x и будут лежать,
пока ты (или кто-то другой) их оттуда не заберет.

Чтобы *(drop,бросить)*, *(get,взять)* или *(put,положить)* сразу все одинаковые
вещи, используй *%ALL%.*_%OBJ%_: например, *(get,взять)* *%ALL%.меч* _труп_
Если название вещи состоит из нескольких слов, используй кавычки: например,
*(get,взять)* *%ALL%.&apos;длинный меч&apos;* _труп_

%FMT%  *(give,дать)* _%OBJ%_ _%CHAR%_
%FFF%  *(give,дать)* _число_ *(gold,золота)*|*(silver,серебра)* _%CHAR%_

Отдать кому-то вещь или деньги. Многим существам в процессе разных заданий надо
отдать что-то специфическое. Некоторым существам можно давать предметы просто
так -- например, попробуй накормить городских собак!

%FMT%  *(present,дарить)* _%OBJ% или деньги_ _%CHAR%_
Если подарить, а не просто дать, со стороны будет выглядеть более торжественно.

%SA% %H% [(pockets,карманы)]
</help>
  <hint>взять предмет с пола или из контейнера</hint>
  <name>get</name>
  <position>rest</position>
  <russian>
    <node>взять</node>
  </russian>
</Command>
