<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>group</cat>
  <extra>keep_hide</extra>
  <help id="1378" level="-1" ref="follow nofollow nuke" type="CommandHelp">
    <extra l="en">party stopfollow</extra>
    <extra l="ru">&apos;добавить в группу&apos; &apos;групповой бой&apos; пати следуй распустить группу</extra>
    <extra l="ua">додати в групу, груповий бій, пать слідуй</extra>
    <text l="en">%FMT%  *follow* _character_
Start following another character: where they go, you go too.
To stop following someone, follow yourself
(follow &lt;your character&apos;s name&gt;).

%FMT%  *dismiss* _character_
%FMT%  *dismiss* _all_
Remove someone from your followers--or all at once. 
Dismissed {hh15pets and summoned creatures{x will disappear instantly, and {hh729charmed{x
creatures will return home.

%FMT%  *nofollow*
To prohibit or allow others to follow you. When prohibited, all your
followers will leave you, and you will stop following anyone.

%FMT%  *group* _character_
Makes someone following you a member of your group or excludes
them from your group.

%FMT%  *group*
Shows statistics for each member of your group.

Characters can form groups for more effective combat actions.
There are restrictions on joining groups:
%A% only characters with a level difference not greater than 8 can unite in a group
%A% good cannot be in a group with evil
%A% members of hostile clans cannot be in the same group

Each group has a leader who accepts or excludes other members.
Their leadership qualities will affect the experience gained (%H% {hh737leadership{x).
Group members share experience points after defeating an enemy, can use
a single communication channel (%H% {hh1379talk{x) and share money (%H% {hh1377share{x).
If someone in your group is attacked, you will automatically join
the battle (%H% {hh1087autoassist{x).
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *следовать* _персонаж_
%FMT%  *следовать* _себя_

Начать следовать за другим персонажем: куда он -- туда и ты.
Для того, чтобы перестать ходить за кем-то, последуй за сам{Smим{Sfой{Sx собой.

%FMT%  *выгнать* _персонаж_
%FMT%  *выгнать* _всех_
Исключить кого-либо из числа твоих последователей -- или всех сразу. 
Исключенные {hh15питомцы и призванные существа{x моментально исчезнут, а {hh729очарованные{x
существа вернутся к себе домой.

%FMT%  *неследовать*
Запретить или разрешить следование за тобой. В момент запрета все твои
последователи покинут тебя, и ты прекратишь всякое следование за кем-либо.

%FMT%  *группа* _персонаж_
Делает кого-либо, следующего за тобой, членом твоей группы, либо же исключает
его из твоей группы.

%FMT%  *группа*
Показывает статистику для каждого участника твоей группы.

Персонажи могут объединяться в группы для более эффективных боевых действий.
Имеются ограничения на вступление в группы:
%A% в группу могут объединиться только персонажи с разницей уровней не выше 8
%A% добрые не могут быть в группе со злыми
%A% члены враждебных кланов не могут быть в одной группе

У каждой группы есть лидер, который принимает или выгоняет других членов.
Его лидерские качества будут влиять на получаемый опыт (%H% {hh737лидерство{x).
Члены группы разделяют очки опыта после убийства врага, могут пользоваться
одним каналом общения (%H% {hh1379гговорить{x) и делить деньги (%H% {hh1377делиться{x).
Если кто-нибудь из твоей группы будет атакован, ты автоматически вступишь
в битву (%H% {hh1087автопомощь{x).
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *слідувати* _персонаж_
Почати слідувати за іншим персонажем: куди він -- туди і ти.
Щоб припинити йти за кимось, слідуй за соб{Smим{Sfою{Sx собою
(follow &lt;ім&apos;я твого персонажа&gt;).

%FMT%  *вигнати* _персонаж_
%FMT%  *вигнати* _всіх_
Виключити когось з числа твоїх послідовників -- або всіх одразу. 
Виключені {hh15питомці і призвані істоти{x миттєво зникнуть, а {hh729зачаровані{x
істоти повернуться додому.

%FMT%  *неслідувати*
Заборонити чи дозволити комусь слідувати за тобою. В момент заборони всі твої
послідовники залишать тебе, і ти припиниш всяке слідування за кимось.

%FMT%  *група* _персонаж_
Робить когось, хто слідує за тобою, членом твоєї групи, або виключає його
з твоєї групи.

%FMT%  *група*
Показує статистику для кожного учасника твоєї групи.

Персонажі можуть об&apos;єднуватися в групи для більш ефективних бойових дій.
Існують обмеження на вступ до груп:
%A% в групу можуть об&apos;єднатися тільки персонажі з різницею рівнів не більше 8
%A% добрі не можуть бути в групі з злими
%A% члени ворожих кланів не можуть бути в одній групі

У кожної групи є лідер, який приймає або виключає інших членів.
Його лідерські якості будуть впливати на отриманий досвід (%H% {hh737лідерство{x).
Члени групи ділять очки досвіду після вбивства ворога, можуть використовувати
один канал спілкування (%H% {hh1379говорити{x) і ділити гроші (%H% {hh1377ділитися{x).
Якщо хтось з твоєї групи буде атакований, ти автоматично вступиш
в битву (%H% {hh1087автопоміч{x).
</text>
    <title l="en">Following and Groups</title>
    <title l="ru">Следование и группы</title>
    <title l="ua">Слідування і групи</title>
  </help>
  <hint l="en">list of group members, accept into group</hint>
  <hint l="ru">список членов группы, принять в группу</hint>
  <hint l="ua">список членів групи, прийняти в групу</hint>
  <name l="en">group</name>
  <name l="ru">группа</name>
  <name l="ua">група</name>
  <order>player_only</order>
  <position>sleep</position>
</Command>
