<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en">?</aliases>
  <aliases l="ru">справка</aliases>
  <aliases l="ua">довідка</aliases>
  <cat>info</cat>
  <extra>keep_hide ghost manacles afk nanny</extra>
  <help id="995" level="-1" type="CommandHelp">
    <text l="en">We are very proud of our help system and put a lot of effort into its development.
Our goal is to help you understand the intricacies of the gaming process in our world as quickly and conveniently as possible.

The articles in the help use specific markup:
 - different acceptable options are listed with a vertical bar |
 - parameters for using the command such as target, direction, item, number, character name, etc., are indicated within angle brackets __
 - words with existing help are highlighted in {Wwhite color{x or with links
 - commands are highlighted in {ybrown color{x
 - new concepts are highlighted in {cdark-blue{x

The symbol *?* is a synonym for the command *%CMD%*.

%FMT% *%CMD%* _keywords_
Provides help for the requested words. Words can be abbreviated. If more than one help section is found by request, you will be provided a numbered list.

%FMT% *%CMD%* skill|spell|class|zone|religion|clan _keywords_
Filters the help output by the specified category.

%FMT% *%CMD%*
Provides a quick guide on the basic commands.

If the help for your request is not found, it is automatically added to the list for developers, and we will try to fix it as soon as possible.
If you want to suggest a new help section, use {hh996nohelp{x

%SA% %H% {hh1079commands{x, %H% {hh1095socials{x
</text>
    <text l="ru">Мы очень гордимся нашей справкой и вкладываем огромные усилия в ее развитие.
Наша цель -- помочь тебе как можно быстрее и удобнее разобраться в тонкостях
игрового процесса в нашем мире.

В статьях справки используется определенная разметка:
 - через вертикальную черту | перечисляются различные допустимые варианты 
 - в угловых скобках __ указывается параметр для использования команды: цель, 
   направление, предмет, число, имя персонажа и так далее
 - {Wбелым цветом{x или ссылками выделяются слова, по которым тоже есть справка 
 - {yкоричневым цветом{x выделяются команды
 - {cтемно-голубым{x выделяются новые понятия 

Символ *?* -- синоним для команды *%CMD%*.

%FMT% *%CMD%* _ключевые слова_
Выдает справку по запрошенным словам. Слова можно сокращать. Если найдено более
одного раздела помощи по запросу, будет предложен пронумерованный список.

%FMT% *%CMD%* умение|заклинание|класс|зона|религия|клан _ключевые слова_
Фильтрует выдачу справки по заданной категории.

%FMT% *%CMD%*
Выдает краткий справочник по основным командам.

Если справка по твоему не найдена, это автоматически заносится в список для
разработчиков, и мы обязательно попробуем исправить это как можно скорее.
А если ты хочешь предложить новый раздел справки, используй {hh996нетсправки{x

%SA% %H% {hh1079команды{x, %H% {hh1095социалы{x
</text>
    <text l="ua">Ми дуже пишаємося нашою довідкою та докладаємо величезних зусиль для її розвитку.
Наша мета -- допомогти тобі якнайшвидше і зручніше розібратися в тонкощах
ігрового процесу в нашому світі.

У статтях довідки використовується певна розмітка:
 - через вертикальну риску | перелічуються різні допустимі варіанти
 - в кутових дужках __ вказується параметр для використання команди: ціль, 
напрямок, предмет, число, ім'я персонажа і так далі
 - {Wбілим кольором{x чи посиланнями виділяються слова, по яким також є довідка
 - {yкоричневим кольором{x виділяються команди
 - {cтемно-блакитним{x виділяються нові поняття 

Символ *?* -- синонім для команди *%CMD%*.

%FMT% *%CMD%* _ключові слова_
Видає довідку за запитаними словами. Слова можна скорочувати. Якщо за запитом знайдено більше
одного розділу допомоги, буде запропонований пронумерований список.

%FMT% *%CMD%* вміння|заклинання|клас|зона|релігія|клан _ключові слова_
Фільтрує видачу довідки за заданою категорією.

%FMT% *%CMD%*
Надає короткий довідник по основним командам.

Якщо довідка за твоїм запитом не знайдена, це автоматично вноситься до списку для
розробників, і ми обов'язково спробуємо виправити це якнайшвидше.
А якщо ти хочеш запропонувати новий розділ довідки, використовуй {hh996немаєдовідки{x

%SA% %H% {hh1079команди{x, %H% {hh1095соціальні{x
</text>
    <title l="en">Help about Help</title>
    <title l="ru">Справка о справке</title>
    <title l="ua">Довідка про довідку</title>
  </help>
  <hint l="en">view help</hint>
  <hint l="ru">посмотреть справку</hint>
  <hint l="ua">переглянути довідку</hint>
  <name l="en">help</name>
  <name l="ru">помощь</name>
  <name l="ua">допомога</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>