<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>service</cat>
  <extra>ghost</extra>
  <help id="1001" labels="item learn" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">otho otto</extra>
    <extra l="ru">идентификация мудрецы опознать отто</extra>
    <extra l="ua">ідентифікація мудреця розпізнати отто</extra>
    <keyword l="en">identify</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;опознание предметов&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">&apos;впізнавання предметів&apos;</keyword>
    <text l="en">To find out the exact parameters of the items, they need to be identified ("to be investigated").
You can identify items with spells and prayers from {hh603identification{x or from beings -- =sages=.
The skill of knowledge {hh644of legends{x determines things slightly less accurately, but allows you to learn
a little more about the {hh1023behaviors{x and hidden properties of the item.

Accurate identification of the item will show its name, weight, cost, material, {hh96flags{x and 
parameters that it changes: {hh41stats{x, {hh58life points{x, {hh47damage/accuracy{x,
{hh83armor class{x and so on.

%FMT% *%CMD%* _%OBJ%_

Use this command to identify items with sages -- for example, with the old
greedy Otto in {hh1392Midgaard{x. Otto will charge you an amount for each identification
depending on your level -- over time it can cost you a pretty penny!

Approximate parameters of items can also be found in the search engine on the world website.
</text>
    <text l="ru">Чтобы узнать точные параметры предметов, их необходимо =опознать= (&quot;проиденить&quot;).
Опознать вещи можно заклинаниями и молитвами {hh603опознания{x или у существ -- =мудрецов=.
Навык знания {hh644легенд{x определяет вещи чуть менее точно, зато позволяет узнать
чуть больше о {hh1023поведениях{x и скрытых свойствах предмета.

Точное опознание вещи покажет ее название, вес, стоимость, материал, {hh96флаги{x и 
параметры, которые она изменяет: {hh41статы{x, очки {hh58жизни{x, {hh47урон/точность{x,
{hh83класс защиты{x и так далее.

%FMT% *%CMD%* _%OBJ%_

Используй эту команду, чтобы опознать вещи у мудрецов -- например, у старого
жадного Отто в {hh1392Мидгаарде{x. За каждое опознание Отто сдерет с тебя сумму
в зависимости от твоего уровня -- со временем может влететь в копеечку!

Приблизительные параметры вещей также можно узнать в поисковике на сайте мира.
</text>
    <text l="ua">Щоб дізнатися точні параметри предметів, їх необхідно =впізнати= (&quot;дослідити&quot;).
Впізнати речі можна заклинаннями та молитвами {hh603впізнання{x або у створінь -- =мудреців=.
Навичка знання {hh644легенд{x визначає речі трохи менш точно, але дозволяє дізнатися
трохи більше про {hh1023поведінки{x та приховані властивості предмета.

Точне впізнання речі покаже її назву, вагу, вартість, матеріал, {hh96прапори{x та 
параметри, які вона змінює: {hh41статуси{x, очки {hh58життя{x, {hh47пошкодження/точність{x,
{hh83клас захисту{x і так далі.

%FMT% *%CMD%* _%OBJ%_

Використовуй цю команду, щоб впізнати речі у мудреців -- наприклад, у старого
жадібного Отто в {hh1392Мідгаарді{x. За кожне впізнання Отто здере з тебе суму
залежно від твого рівня -- з часом це може коштувати чимало!

Приблизні параметри речей також можна дізнатися в пошуковику на сайті світу.
</text>
    <title l="en">Items: Identification</title>
    <title l="ru">{CВещи: {xопознание</title>
    <title l="ua">Речі: Впізнання</title>
  </help>
  <hint l="en">ask the sage to tell about the item</hint>
  <hint l="ru">попросить мудреца рассказать о вещи</hint>
  <hint l="ua">попросити мудреця розповісти про річ</hint>
  <name l="en">identify</name>
  <name l="ru">опознать</name>
  <name l="ua">впізнати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>