<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>family</cat>
  <help id="1348" level="-1" ref="lover" type="CommandHelp">
    <extra l="en">sex</extra>
    <extra l="ru">любовь секс трахаться</extra>
    <extra l="ua">любов, секс, кохатися</extra>
    <text l="en">%FMT% *%CMD%* _%CHAR%_

This command allows you to make love with someone. In the case of other players' characters, this is possible only if you are on their list of lovers. Once a year there are exceptions, and you can run around like a ram {hh2124chasing sheep{x and make them feel good without any lists.

Note: you can't make love while asleep, during a fight, or near death. There is no need to add the target to your list of lovers - only the list of the target is checked. If you are on it - you are in luck.
Also, as revealed by extensive testing, making love is very tiring ;)

%FMT%  *lovers* *list*
%FFF%  *lovers* *add* _%CHAR%_
%FFF%  *lovers* *remove* _%CHAR%_
	    
Edits the list of lovers. 

%SA% %H% {hh1349marriage{x
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%* _%CHAR%_

По этой команде можно заняться с кем-то любовью. В случае с персонажами других
игроков это возможно только если вы находитесь у них в списке любовников. Раз в
год бывают исключения, и можно как баран {hh2124гоняться за овцами{x и делать им хорошо
без всяких списков.

Примечание: нельзя заниматься любовью во сне, во время боя и в состоянии при
смерти. Нет необходимости добавлять цель в свой список любовников -- проверяется
только список у цели. Если ты в нем есть -- тебе повезло.
Также, как выяснилось в результате многократного тестирования, занятие любовью 
сильно утомляет ;)

%FMT%  *любовники* *список*
%FFF%  *любовники* *добавить* _%CHAR%_
%FFF%  *любовники* *удалить* _%CHAR%_
	    
Редактирует список любовников. 

%SA% %H% {hh1349брак{x
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%CMD%* _%CHAR%_

Ця команда дозволяє займатися з кимось любов'ю. У випадку з персонажами інших гравців це можливо лише якщо ви знаходитесь в їхньому списку коханців. Раз на рік бувають винятки, і можна як баран {hh2124бігати за вівцями{x і робити їм добре без усіляких списків.

Примітка: не можна займатися любов'ю уві сні, під час бою і в стані при смерті. Немає необхідності додавати ціль у свій список коханців -- перевіряється тільки список у цілі. Якщо ти в ньому є -- тобі пощастило.
Також, як виявилося в результаті багаторазового тестування, заняття любов'ю сильно втомлює ;)

%FMT% *коханці* *список*
%FFF% *коханці* *додати* _%CHAR%_
%FFF% *коханці* *вилучити* _%CHAR%_

Редагує список коханців. 

%SA% %H% {hh1349шлюб{x
</text>
    <title l="en">Sex, Lovers</title>
    <title l="ru">Секс, любовники</title>
    <title l="ua">Секс, коханці</title>
  </help>
  <hint l="en">make love with someone</hint>
  <hint l="ru">заняться с кем-то любовью</hint>
  <hint l="ua">займатися з кимось любов'ю</hint>
  <name l="en">mlove</name>
  <name l="ru">любить</name>
  <name l="ua">кохати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>