<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">говсемье</aliases>
  <aliases l="ua">говсім'ї</aliases>
  <cat>family</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1349" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">marriage</extra>
    <extra l="ru">брак семья свадьба</extra>
    <extra l="ua">шлюб родина весілля</extra>
    <text l="en">Marriage and divorce ceremonies are conducted by {hh92Gods{x.
We have monogamy (at least for now), same-sex marriages are possible.
The name of your beautiful/strong partner is displayed in *whois*, along with
the number of your previous marriages. You can be sure {Sfа{Sx at least in
one item from the list {hh1348lovers{x of your partner -- you will appear in it immediately
after the wedding, and you cannot be removed from there until divorce.

%FMT%  *%CMD%* _message_
Sends a message to your partner if they are present in the world. Messages from
spouses are always received: during sleep, during battle, in complete {hh1081silence{x mode.
</text>
    <text l="ru">Обряды бракосочетания и развода проводят {hh92Боги{x.
У нас моногамия (по крайней мере, пока), возможны однополые браки.
Имя твоей прекрасной/сильной{ половины отображается в *ктоесть*, вместе с
количество твоим предыдущих браков. Ты можешь быть уверен{Sfа{Sx по крайней мере в
одном пункте из списка {hh1348любовников{x твоего партнера -- ты в нем окажешься сразу
же после свадьбы, и удалить тебя оттуда не смогут вплоть до развода.

%FMT%  *%CMD%* _сообщение_
Посылает сообщение твоей половине, если он(а) присутствует в мире. Сообщения от
супругов принимаются всегда: во сне, во время боя, в режиме полной {hh1081тишины{x.
</text>
    <text l="ua">Обряди шлюбу та розлучення проводять {hh92Боги{x.
У нас моногамія (принаймні, поки), можливі одностатеві шлюби.
Ім'я твоєї прекрасної/сильної половини відображається в *хтоє*, разом з
кількістю твоїх попередніх шлюбів. Ти можеш бути впевнений{Sfа{Sx принаймні в
одному пункті зі списку {hh1348коханців{x твого партнера -- ти потрапиш у нього одразу
після весілля, і видалити тебе звідти не зможуть аж до розлучення.

%FMT%  *%CMD%* _повідомлення_
Відправляє повідомлення твоїй половині, якщо вона присутня у світі. Повідомлення від
подружжя завжди приймаються: під час сну, битви, у режимі повної {hh1081тиші{x.
</text>
    <title l="en">Weddings, spouses</title>
    <title l="ru">Бракосочетания, супруги</title>
    <title l="ua">Шлюби, подружжя</title>
  </help>
  <hint l="en">communication with a wife or husband</hint>
  <hint l="ru">общение с женой или мужем</hint>
  <hint l="ua">спілкування з дружиною або чоловіком</hint>
  <name l="en">mtalk</name>
  <name l="ru">гсемье</name>
  <name l="ua">гсім'ї</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>
