<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">с</aliases>
  <aliases l="ua">с</aliases>
  <cat>move</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1022" labels="learn" level="-1" ref="down east south up west" type="CommandHelp">
    <extra l="en">movement</extra>
    <extra l="ru">движение ходить передвижение перемещение сокращение сокращения управление</extra>
    <extra l="ua">рух пересування пересуватись переміщення скорочення управління</extra>
    <text l="en">You can walk where the exits from the current location lead.
The exits can be to the north, south, west, east, up (do not confuse with north), and down.
To go north, you need to type {hc{ynorth{x and so on.
%PAUSE%
                    {Ynorth{y
                        |  {Yup{y
                        | /
                        |/
             {Ywest{y------+------{Yeast{y
                       /|
                      / |
                  {Ydown{y  |
                        {Ysouth{x
{x%RESUME%
For convenience, commands can be shortened to one letter: for example, by using the command
{hc{ye{x ({hc{yeast{x), you&apos;ll go east.
To go down or up, just type {ydo{x or {yu{x, 
or {yt{x ({yto descend{x), {yu{x ({yto ascend{x).

You can walk only in a standing position -- see %H% {hh1020sleep{x and other
commands for body positioning.

{CDON&apos;T KNOW WHERE TO GO?{x
You can find out where the exits from the current location are by using the command {hc{yexits{x or
{hc{ylook{x. A room might not have an exit in one of the directions, or it might be
closed, locked, or hidden. How to find such exits and how to deal with doors, read in %H% {hh1021exits{x, %H% {hh1013open{x.

If you&apos;re lost or in trouble -- use {hh862return{x.

Besides this, you can leave the area by entering a portal or additional exit:
read %H% {hh1016enter{x. To find out which zone you&apos;re in and who is here from
players, use the command {hc{ywhere{x. To find out which creatures are nearby,
use the command {hc{ysurvey{x.

%SA% %H% {hh18types of movement{x, %H% {hh1078run{x.
</text>
    <text l="ru">Ходить можно туда, куда ведут выходы из текущего места.
Выходы бывают на север, юг, запад, восток, вверх (не путать с севером) и вниз.
Чтобы пойти на север, надо написать {hc{yсевер{x и так далее.
%PAUSE%
                    {Yсевер{y
                        |  {Yвверх{y
                        | /
                        |/
             {Yзапад{y------+------{Yвосток{y
                       /|
                      / |
                  {Yвниз{y  |
                        {Yюг{x
{x%RESUME%
Для удобства команды можно сокращать до одной буквы: например, по команде
{hc{yв{x ({hc{yвосток{x), ты уйдешь на восток.
Чтобы пойти вниз или вверх, достаточно писать {yвн{x или {yвв{x, 
или же {yо{x ({yопуститься{x), {yп{x ({yподняться{x).

Ходить можно только в стоячем положении -- см. %H% {hh1020спать{x и другие
команды положения в пространстве.

{CНЕ ЗНАЕШЬ, КУДА ИДТИ?{x
Узнать, куда есть выходы из текущего места, можно по команде {hc{yвыходы{x или
{hc{yсмотреть{x. У комнаты может и не быть выхода в одном из направлений, либо он может быть
закрыт, заперт или спрятан. О том, как обнаружить такие выходы и о том, как
обращаться с дверьми, читай в %H% {hh1021выходы{x, %H% {hh1013открыть{x.

Если потерял{Smся{Sfась{Sx или попал{Sfа{x в беду -- используй {hh862возврат{x.

Кроме этого, можно покинуть местность, войдя в портал или дополнительный выход:
читай %H% {hh1016войти{x. Узнать, в какой ты сейчас зоне, и кто здесь есть из
игроков можно командой {hc{yгде{x. Узнать, какие существа есть рядом,
можно командой {hc{yоглядеться{x.

%SA% %H% {hh18типы перемещения{x, %H% {hh1078бежать{x.
</text>
    <text l="ua">Ходити можна туди, куди ведуть виходи з поточного місця.
Виходи можуть бути на північ, південь, захід, схід, вгору (не плутати з північчю) і вниз.
Щоб йти на північ, потрібно написати {hc{yпівніч{x і так далі.
%PAUSE%
                    {Yпівніч{y
                        |  {Yвгору{y
                        | /
                        |/
             {Yзахід{y------+------{Yсхід{y
                       /|
                      / |
                  {Yвниз{y  |
                        {Yпівдень{x
{x%RESUME%
Для зручності команди можна скорочувати до однієї букви: наприклад, за командою
{hc{yс{x ({hc{yсхід{x), ти підеш на схід.
Щоб йти вниз або вгору, достатньо писати {yвн{x або {yвв{x, 
або ж {yо{x ({yопуститися{x), {yп{x ({yпіднятися{x).

Ходити можна тільки стоячи -- див. %H% {hh1020спати{x та інші
команди положення в просторі.

{CНЕ ЗНАЄШ, КУДИ ЙТИ?{x
Дізнатися, куди є виходи з поточного місця, можна за командою {hc{yвиходи{x або
{hc{yдивитися{x. У кімнати може не бути виходу в одному з напрямків, або він може бути
закритий, замкнений або схований. Як виявити такі виходи і як
звертатися з дверима, читай у %H% {hh1021виходи{x, %H% {hh1013відкрити{x.

Якщо загубив{Smся{Sfалися{Sx або потрапив{Sfала{x в біду -- використовуй {hh862повернення{x.

Крім цього, можна залишити місцевість, увійшовши в портал або додатковий вихід:
читай %H% {hh1016увійти{x. Дізнатися, в якій ти зараз зоні, і хто тут є з
гравців, можна командою {hc{yде{x. Дізнатися, які істоти є поруч,
можна командою {hc{yоглянутися{x.

%SA% %H% {hh18типи переміщення{x, %H% {hh1078бігти{x.
</text>
    <title l="en">Movement {CCommands{x</title>
    <title l="ru">Команды {Cперемещения{x</title>
    <title l="ua">Команди {Cпереміщення{x</title>
  </help>
  <hint l="en">go north</hint>
  <hint l="ru">пойти на север</hint>
  <hint l="ua">йти на північ</hint>
  <log>2</log>
  <name l="en">north</name>
  <name l="ru">север</name>
  <name l="ua">північ</name>
  <position>stand</position>
</Command>
