<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>group</cat>
  <help id="1091" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">orders</extra>
    <extra l="ru">'приказать очару эффекты' 'приказать рапорт' 'приказать эффекты' приказывать</extra>
    <extra l="ua">'наказати чарів наслідки' 'наказати рапорт' 'наказати наслідки' наказувати</extra>
    <text l="en">Your {hh15followers{x can be ordered to use spells, skills, or
certain commands. To order, use the format *%CMD%* _%VICT%_ &lt;command&gt;. 
For example, {ycommand rats laugh{x will make your rat giggle.

%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ report{x
%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ report all{x
First of all, order your follower this command -- you will find out what exactly he
can do.

{CWHAT CAN AND CANNOT BE ORDERED{x
{R%A% {xTo find out if you can order a command, write {hh1079command show{x
{R%A% {xOrdering most aggressive actions (starting a fight, casting
  combat magic, etc.) -- {Rnot allowed.{x
{R%A% {xOrdering all followers at once -- {Rnot allowed.{x
{G%A% {xPets have classes (see {y{hchelp pet{x), and they can only perform skills
  available to this class -- and not all of them.
{G%A% {xSome orders can only be given in battle -- for example, you can order
  a charm {hh783throw dirt{x when he's already fighting, but not before the battle starts.
  Remember that there is a {hh120delay{x of one {hh16combat round{x for the order in battle.
{G%A% {xYou can order a pet to heal with {hh202healers{x -- you will be charged.
{G%A% {xYou can order to change the description -- sometimes it is useful, for example, to quickly
  identify your {hh545golem{x in a faceless line of its peers.
{G%A% {xA follower can be ordered to execute the {hh997effects{x command, and he will show all
  effects applied to him.

{CREMINDER ABOUT CHARM{x
%A% The "charm" state applies to any mobs that follow you
  and take orders (charms, charmies), including {hh15pets{x, {hh545golems{x, summoned
  {hh646animals{x and many other scenarios -- you can order all of them.
%A% Charmed followers will join a fight on your side when you attack
  someone else. Conversely, if someone attacks your charms, you will stand up
  for them, just as for other members of your {hh1378group{x.
%A% If you attack your own charm, the spell will wear off and the creature will enter the battle
  already against you.

Details: in {y{hcHelp charm{x.
</text>
    <text l="ru">Твоим {hh15последователям{x можно приказать использовать заклинания, навыки или
некоторые команды. Чтобы приказать, используй формат *%CMD%* _%VICT%_ &lt;команда&gt;. 
Например, {yприказать крыс хихи{x заставит твоего крысенка хихикать.

%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ рапорт{x
%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ рапорт все{x
Первым делом прикажи своему последователю эту команду -- узнаешь, что именно он
может делать.

{CЧТО МОЖНО И НЕЛЬЗЯ ПРИКАЗЫВАТЬ{x
{R%A% {xЧтобы узнать, можно ли приказать какую-то команду, пиши {hh1079команда показать{x
{R%A% {xПриказать выполнять большинство агрессивных действий (начать бой, колдовать
  боевую магию и т.п.) -- {Rнельзя.{x
{R%A% {xПриказать сразу всем последователям -- {Rнельзя.{x
{G%A% {xУ петов есть классы (см. {y{hcсправка пет{x), и выполнить они смогут только умения,
  доступные этому классу -- да и то не все.
{G%A% {xНекоторые приказы можно давать только в бою -- например, можно приказать
  чармису {hh783бросить грязь{x, когда он уже сражается, но не до начала боя.
  Не забудь, что у приказа в бою есть {hh120задержка{x в один {hh16боевой раунд{x.
{G%A% {xМожно приказать пету полечиться у {hh202лекарей{x -- деньги возьмут с тебя.
{G%A% {xМожно приказать поменять описание -- иногда это полезно, например, чтобы быстро
  опознать своего {hh545голема{x в безликом строю его собратьев.
{G%A% {xМожно приказать последователю выполнить команду {hh997аффекты{x, и он покажет все
  наложенные на него воздействия.

{CНАПОМИНАЛКА ПРО ОЧАРОВАНИЕ{x
%A% Состояние "очарования" распространяется на любых мобов, следующих за тобой
  и исполняющих приказы (очаров, чармисов), включая {hh15петов{x, {hh545големов{x, призванных
  {hh646животных{x и многие другие сценарии -- всем им можно отдавать приказы.
%A% Очарованные последователи вступят в бой на твоей стороне, когда ты нападешь
  на кого-то еще. И наоборот, если кто-то нападет на твоих очаров, ты вступишься
  за них, так же как за других членов своей {hh1378группы{x.
%A% Если напасть на своего очара, то заклятие спадет и существо вступит в бой
  уже против тебя.

Подробности: в {y{hcсправка очаровать{x.
</text>
    <text l="ua">Твоїм {hh15послідовникам{x можна наказати використовувати заклинання, навички або
деякі команди. Щоб наказати, використовуй формат *%CMD%* _%VICT%_ &lt;команда&gt;. 
Наприклад, {yнаказати щурам хіхі{x змусить твою щурку хихикати.

%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ рапорт{x
%FMT% *%CMD%* _%VICT%_ рапорт всі{x
Спочатку накажи своєму послідовнику цю команду -- дізнаєшся, що саме він
може робити.

{CЩО МОЖНА І НЕ МОЖНА НАКАЗУВАТИ{x
{R%A% {xЩоб дізнатися, чи можна наказати якусь команду, пиши {hh1079команда показати{x
{R%A% {xНаказати виконувати більшість агресивних дій (розпочати бій, чаклувати
  бойову магію та ін.) -- {Rнельзя.{x
{R%A% {xНаказати одразу всім послідовникам -- {Rне можна.{x
{G%A% {xУ петов є класи (див. {y{hcдовідка пет{x), і виконати вони зможуть лише уміння,
  доступні цьому класу -- та й то не всі.
{G%A% {xДеякі накази можна давати тільки в бою -- наприклад, можна наказати
  чармису {hh783кидати бруд{x, коли він уже бореться, але не до початку бою.
  Не забудь, що у наказу в бою є {hh120затримка{x в один {hh16бойовий раунд{x.
{G%A% {xМожна наказати пету лікуватися у {hh202лікарів{x -- гроші знімуть з тебе.
{G%A% {xМожна наказати змінити опис -- іноді це корисно, наприклад, щоб швидко
  впізнати свого {hh545голема{x у безликому строю його побратимів.
{G%A% {xМожна наказати послідовнику виконати команду {hh997афекти{x, і він покаже всі
  накладені на нього впливи.

{CНАГАДУВАННЯ ПРО ОЧАРУВАННЯ{x
%A% Стан "очарування" поширюється на будь-яких мобів, що слідують за тобою
  і виконують накази (очари, чармиси), включаючи {hh15петов{x, {hh545големов{x, призваних
  {hh646тварин{x і багато інших сценаріїв -- усім їм можна віддавати накази.
%A% Очаровані послідовники вступлять у бій на твоїй стороні, коли ти нападеш
  на когось ще. І навпаки, якщо хтось нападе на твоїх очарів, ти заступишся
  за них, як і за інших членів своєї {hh1378групи{x.
%A% Якщо напасти на свого очара, то закляття спаде і істота вступить у бій
  вже проти тебе.

Подробиці: у {y{hcдовідка очарувати{x.
</text>
    <title l="en">{CFollowers: {xorders</title>
    <title l="ru">{CПоследователи: {xприказы</title>
    <title l="ua">{CПослідовники: {xнакази</title>
  </help>
  <hint l="en">give an order to a charmed follower</hint>
  <hint l="ru">отдать приказ очарованному последователю</hint>
  <hint l="ua">дати наказ зачарованому послідовнику</hint>
  <name l="en">order</name>
  <name l="ru">приказать</name>
  <name l="ua">наказати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>