<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>config</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1003" labels="info" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">password change change password</extra>
    <extra l="ru">пароля пароль смена сменить</extra>
    <extra l="ua">пароль пароля зміна змінити</extra>
    <text l="en">%FMT%  *%CMD%* _old password_ _new password_  

Changes the password for entering the world for your character.
The first argument should be your old password. The second argument sets
the new password.

This command is protected against eavesdropping and logging, Immortals DO NOT KNOW
your password and cannot access your account in any way.
However, in extreme cases, Immortals can restore your lost
or deleted character from the archive.
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *%CMD%* _старый пароль_ _новый пароль_  

Меняет пароль на вход в мир для твоего персонажа.
Первый аргумент должен быть твоим старым паролем. Второй аргумент задает
новый пароль.

Эта команда защищена от подсматривания и протоколирования, Бессмертные НЕ ЗНАЮТ
твой пароль и никаким образом не могут войти под твоей учетной записью. 
Зато Бессмертные могут в самом крайнем случае восстановить твоего потерянного
или удаленного персонажа из архива.
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *%CMD%* _старий пароль_ _новий пароль_  

Змінює пароль на вхід до світу для твого персонажа.
Перший аргумент має бути твоїм старим паролем. Другий аргумент встановлює
новий пароль.

Ця команда захищена від підглядання та протоколювання, Безсмертні НЕ ЗНАЮТЬ
твій пароль і жодним чином не можуть увійти під твоєю обліковкою. 
Однак Безсмертні можуть у крайніх випадках відновити твого втраченого
або видаленого персонажа з архіву.
</text>
    <title l="en">{CSettings: {xpassword change</title>
    <title l="ru">{CНастройка: {xсмена пароля</title>
    <title l="ua">{CНалаштування: {xзміна пароля</title>
  </help>
  <hint l="en">change your password</hint>
  <hint l="ru">сменить свой пароль</hint>
  <hint l="ua">змінити свій пароль</hint>
  <log>2</log>
  <name l="en">password</name>
  <name l="ru">пароль</name>
  <name l="ua">пароль</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>