<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>food</cat>
  <extra>keep_hide undig</extra>
  <help aka="АЛКОГОЛЬ 'БОЧОНОК ПИВА' БУРДЮК ФЛЯГА ГЛОТОК НАПИТКИ ОБЛИТЬ ОБЛИВАТЬ ПОЛИВАТЬ" id="1075" keyword="LIQUIDS ЖИДКОСТИ" level="-1" ref="fill pourout" title="{CЖидкости{x и взаимодействие с ними" type="CommandHelp">Жидкости отличаются цветом, запахом и тем, насколько хорошо они утоляют {hh1074жажду{x,
а иногда даже голод. У жидкостей разная густота, и за один присест можно выпить
разное количество глотков.

Алкоголем (например, вином или пивом) можно напиться. Культура аркади и многие
слова их древнего {hh234языка{x сильно привязаны к алкоголю. Также, некоторые {hh1боги{x
поощряют потребление алкоголя. Впрочем, у пьяных чуть хуже работают умения.
Узнать уровень текущего опьянения можно командой {y{hc{leoscore{lrссчет{x.

%FMT%  *(fill,наполнить)* _емкость_ (_фонтан_)
Наполнить емкость жидкостью из фонтана. Некоторые емкости, например, бочонок
пива из таверны в Мидгаарде, вмещают гораздо больше жидкости, чем, скажем,
маленькая фляга. 

Если в текущей местности есть источник воды (река, источник, озеро и т.д.), то
цель указывать не нужно -- просто напиши *(fill,наполнить)* _емкость_.
Если озеро, река или море достаточно просторные, можно бросить емкость в воду,
а потом  поднять (если она не утонет, конечно)

%FMT%  *(pour,перелить)* _емкость1_ _емкость2_
Перелить жидкость из сосуда в инвентаре в другой сосуд в инвентаре или на земле.

%FMT%  *(pour,налить)* _емкость_ _персонаж_
Наполнить жидкостью бокал, который кто-то держит в руке.

%FMT%  *(pour,вылить)* _емкость_ {lE*out*{lx 
Опустошить сосуд, вылив все его содержимое на землю. Если жидкости достаточно
много, останется лужа, в которую можно будет сесть.

%FMT%  *(pour,вылить)* _емкость_ {lE*out* {lx_персонаж_
Облить кого-то жидкостью из сосуда. Возможно, после такого обливания
жертва начнет соответственно пахнуть (%H% [(smell,нюхать)]).
{lR{/Команды *перелить* и *налить* являются синонимами.{x
</help>
  <hint>перелить или вылить жидкость из емкости</hint>
  <name>pour</name>
  <position>rest</position>
  <russian>
    <node>перелить</node>
    <node>налить</node>
  </russian>
</Command>
