<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">налить</aliases>
  <aliases l="ua">налити</aliases>
  <cat>food</cat>
  <extra>keep_hide undig</extra>
  <help id="1075" level="-1" ref="fill pourout" type="CommandHelp">
    <extra l="en">barrels fountains</extra>
    <extra l="ru">&apos;бочонок пива&apos; бурдюк фляга фонтаны глоток &apos;набрать воды&apos; напитки облить обливать поливать</extra>
    <extra l="ua">'бочонок пива' бурдюк фляга фонтани ковток 'набрати води' напої облити обливати поливати</extra>
    <keyword l="en">liquids</keyword>
    <keyword l="ru">жидкости</keyword>
    <keyword l="ua">рідкі речовини</keyword>
    <text l="en">Liquids can be stored in =fountains= or =containers=.
%A% Containers can usually be carried, so you have something to {hh1074drink{x from during travels.
%A% Containers can sometimes be sealed with a cork.
%A% Containers and fountains can be {hh837poisoned{x or {hh610frozen{x.
%A% Fountains can't be picked up, but you can {hh1020sit{x, rest, or lie on or in them.
%A% Not all fountains are infinite -- sometimes they can be emptied, and then you'll have 
  to wait several hours for the fountain or container to slowly {hh16replenish{x.
%A% Dried up fountains can be filled, but they won't replenish on their own 
  and will continue to dry up.

{CLIQUIDS{x
Liquids vary in color, smell, and how well they quench thirst, and sometimes even hunger. They have different viscosities, and you can drink different amounts of sips at a time.

{hh2137Alcohol{x (such as wine or beer) can make you drunk. The culture of Arcadia and many
of their ancient {hh234languages{x are strongly tied to alcohol. Also, some {hh1gods{x
encourage the consumption of alcohol. However, skills work a bit worse when drunk.
You can check the level of current intoxication with the command {y{hccount{x.

{CCOMMANDS FOR WORKING WITH LIQUIDS{x
%FMT%  *fill* _container_
%FFF%  *fill* _container_ _fountain_
Fill a container with liquid. If there's a source of water (like a river, spring, or lake) in the current area, simply write *fill* _container_.
If a lake, river, or sea is spacious enough, you can throw the container into the water and then pick it up already filled (if it doesn't sink, of course).
To fill a container from a fountain, write *fill* _container_ _fountain_.
Some containers, like a beer barrel from a tavern in Midgaard, hold more liquid than, say, a small flask.

%FMT%  *pour* _container1_ _container2_
%FFF%  *pour* _container1_ _fountain_
Pour liquid from one vessel in the inventory to another vessel in the inventory or on the ground.

%FMT%  *empty* _container_
Empty a vessel by pouring all its contents onto the ground. If there's enough liquid, a puddle will remain, into which you can sit or drink from. If there's something {hh4red-hot{x underfoot, it can be cooled.

%FMT%  *pour* _container_ _character_
Pour liquid from a vessel onto someone. After such pouring, the victim may start to smell accordingly (%H% {hh1084smell{x).

%FMT%  *pour* _container_ _character_
Fill a glass held by someone with liquid.

The commands *pour* and *empty* are synonyms.
</text>
    <text l="ru">Жидкости могут храниться в =фонтанах= или =емкостях=.
%A% Емкости обычно можно носить с собой, чтобы было из чего {hh1074пить{x в путешествиях.
%A% Емкости иногда закрываются пробкой.
%A% Емкости и фонтаны можно {hh837отравить{x или {hh610заморозить{x.
%A% Фонтаны нельзя поднять, зато на или в них можно {hh1020сидеть{x, отдыхать или лежать.
%A% Не все фонтаны бесконечны -- иногда их можно вычерпать, и тогда придется
  ждать несколько часов, пока фонтан или емкость постепенно не {hh16восстановятся{x.
%A% Высохшие фонтаны можно наполнить, но сами по себе они уже не восстановятся,
  а продолжат снова высыхать.
  
{CЖИДКОСТИ{x
Жидкости отличаются цветом, запахом и тем, насколько хорошо они утоляют жажду,
а иногда даже голод. У жидкостей разная густота, и за один присест можно выпить
разное количество глотков.

{hh2137Алкоголем{x (например, вином или пивом) можно напиться. Культура аркади и многие
слова их древнего {hh234языка{x сильно привязаны к алкоголю. Также, некоторые {hh1боги{x
поощряют потребление алкоголя. Впрочем, у пьяных чуть хуже работают умения.
Узнать уровень текущего опьянения можно командой {y{hcссчет{x.

{CКОМАНДЫ ДЛЯ РАБОТЫ С ЖИДКОСТЯМИ{x
%FMT%  *наполнить* _емкость_
%FFF%  *наполнить* _емкость_ _фонтан_
Наполнить емкость жидкостью. Если в текущей местности есть источник воды (река,
источник, озеро и т.д.), то просто напиши *наполнить* _емкость_.
Если озеро, река или море достаточно просторные, можно бросить емкость в воду,
а потом поднять уже наполненной (если она не утонет, конечно).
А чтобы наполнить емкость из фонтана, напиши *наполнить* _емкость_ _фонтан_.
Некоторые емкости, например, бочонок пива из таверны в Мидгаарде, вмещают больше
жидкости, чем, скажем, маленькая фляга. 

%FMT%  *перелить* _емкость1_ _емкость2_
%FFF%  *перелить* _емкость1_ _фонтан_
Перелить жидкость из сосуда в инвентаре в другой сосуд в инвентаре или на земле.

%FMT%  *вылить* _емкость_
Опустошить сосуд, вылив все его содержимое на землю. Если жидкости достаточно
много, останется лужа, в которую можно будет сесть или из нее пить. Если под
ногами есть что-то {hh4раскаленное{x, его можно будет остудить.

%FMT%  *вылить* _емкость_ _персонаж_
Облить кого-то жидкостью из сосуда. Возможно, после такого обливания жертва
начнет соответственно пахнуть (%H% {hh1084нюхать{x).

%FMT%  *налить* _емкость_ _персонаж_
Наполнить жидкостью бокал, который кто-то держит в руке.

Команды *перелить* и *налить* являются синонимами.
</text>
    <text l="ua">Рідини можуть зберігатися у =фонтанах= або =ємностях=.
%A% Ємності зазвичай можна носити з собою, щоб було з чого {hh1074пити{x у подорожах.
%A% Ємності іноді закриваються пробкою.
%A% Ємності і фонтани можна {hh837отруїти{x або {hh610заморозити{x.
%A% Фонтани не можна підняти, але на або в них можна {hh1020сидіти{x, відпочивати або лежати.
%A% Не всі фонтани нескінченні -- іноді їх можна вичерпати, і тоді доведеться
  чекати кілька годин, поки фонтан або ємність поступово не {hh16відновляться{x.
%A% Висохлі фонтани можна наповнити, але самі по собі вони вже не відновляться,
  а продовжать знову висихати.

{CРІДКИ{x
Рідини відрізняються кольором, запахом і тим, наскільки добре вони втамовують спрагу, 
а іноді навіть голод. У рідин різна густота, і за один раз можна випити 
різну кількість ковтків.

{hh2137Алкоголем{x (наприклад, вином або пивом) можна напитися. Культура аркадії та багато 
слів їхньої давньої {hh234мови{x сильно прив'язані до алкоголю. Також, деякі {hh1боги{x 
заохочують вживання алкоголю. Проте, у п'яних дещо гірше працюють уміння.
Дізнатися рівень поточного сп'яніння можна командою {y{hcоблік{x.

{CКОМАНДИ ДЛЯ РОБОТИ З РІДИНАМИ{x
%FMT%  *наповнити* _ємність_
%FFF%  *наповнити* _ємність_ _фонтан_
Наповнити ємність рідиною. Якщо у поточній місцевості є джерело води (річка,
джерело, озеро і т.д.), то просто напиши *наповнити* _ємність_.
Якщо озеро, річка або море достатньо просторе, можна кинути ємність у воду,
а потім підняти вже наповнену (якщо вона не потоне, звісно).
А щоб наповнити ємність з фонтана, напиши *наповнити* _ємність_ _фонтан_.
Деякі ємності, наприклад, пивний барильце з таверни у Мідгаарді, вміщують більше 
рідини, ніж, скажімо, маленька пляшка.

%FMT%  *перелити* _ємність1_ _ємність2_
%FFF%  *перелити* _ємність1_ _фонтан_
Перелити рідину з судини в інвентарі на іншу судину в інвентарі або на землі.

%FMT%  *вилити* _ємність_
Спорожнити судину, виливши всі її вміст на землю. Якщо рідини достатньо 
багато, залишиться калюжа, в яку можна буде сісти або з неї пити. Якщо під 
ногами є щось {hh4розжарене{x, його можна буде охолодити.

%FMT%  *вилити* _ємність_ _персонаж_
Облити когось рідиною з судини. Можливо, після такого обливання жертва 
почне відповідно пахнути (%H% {hh1084нюхати{x).

%FMT%  *налити* _ємність_ _персонаж_
Наповнити рідиною келих, який хтось тримає у руці.

Команди *перелити* і *налити* є синонімами.
</text>
    <title l="en">{CLiquids{x and interactions with them</title>
    <title l="ru">{CЖидкости{x и взаимодействие с ними</title>
    <title l="ua">{CРідини{x та взаємодія з ними</title>
  </help>
  <hint l="en">pour or empty liquid from a container</hint>
  <hint l="ru">перелить или вылить жидкость из емкости</hint>
  <hint l="ua">перелити або вилити рідину з ємності</hint>
  <name l="en">pour</name>
  <name l="ru">перелить</name>
  <name l="ua">перелити</name>
  <position>rest</position>
</Command>
