<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>char</cat>
  <extra>spellout</extra>
  <help id="1064" keyword="ПЕРЕРОЖДЕНИЕ ПЕРЕРОЖДЕНИЯ РЕМОРТЫ МОРТ ПЕРЕВОПЛОЩЕНИЕ REMORTS MLT ПЕРЕРОДИТЬСЯ ЖИЗНИ КОЩЕЙ KOSCHEY 'БАБА ЯГА'" level="-1" ref="mlt" title="Перерождение (реморт)" type="CommandHelp">%FMT%  *%CMD%* _пароль_  

При реморте твоя душа обретает новое, молодое тело, и ты начинаешь все заново.
Изменить нельзя лишь {Rимя и пол{x. Все вещи, что ты имел{Sfа{Sx при себе на момент реморта, 
исчезнут бесследно вместе с телом. Сохранятся лишь деньги на счету в {hh1086банке{x,
а также заработанные квестовые очки. Поэтому, если не хочешь потерять ценные для
тебя вещи, заранее позаботься об именном сундуке или собственном доме
(%H% [(prices,цены)], [(building,строительство)]).

Начать новую жизнь можно только по достижении 100 уровня. Всего можно прожить
неограниченное количество жизней, однако жизни после десятой не дадут никаких
дополнительных преимуществ, и будут все так же считаться за десятую.

{CБОНУСЫ{x:
{G%A%{x оставшиеся практики и тренировки переводятся в квестовые очки, по курсу
  1 практика за 3 qp.
{G%A%{x каждые два реморта можно за 1000qp купить у квестора owner coupon,
  который дает право сделать любую (не {hh42лимитную{x) вещь своей личной
  собственностью.
{G%A%{x в начале каждой новой жизни ты попадешь в особое место, в избу Бабы Яги,
  где сможешь обменять уже прожитые жизни на какие-то плюшки в жизни текущей.
  На сегодня расценки такие:

  {CПлюшка                               Цена      {x
  +1 к одному из параметров            1 жизнь
  +1 к модификатору уровня             1 жизнь
  цветной {hh1006претитул{x                     2 жизни
  +50 здоровья                         полжизни
  +100 маны                            полжизни 

{c%A%{x +1 к параметру означает, что купленный параметр можно с помощью тренировок 
  довести до максимума для твоей расы и класса, а потом с помощью вещей или 
  заклинаний поднять еще на 1 (но не выше 25-ти).
{c%A%{x купленное здоровье и мана будут начисляться постепенно, 
  по 1-2 очка на левел.
{c%A%{x модификатор уровня влияет на {hh32интервал ПК{x, одевание вещей, а также на 
  {hh2036уровень умений и заклинаний{x. Максимум можно купить +3 уровня.

{CШТРАФЫ{x:
{R%A%{x Начиная с первого реморта, будет постепенно увеличиваться кол-во {hh14опыта{x 
  до следующего уровня. 
{R%A%{x Каждое перерождение ухудшит твою способность {hh1359практиковаться{x: каждая жизнь
  снизит базовый максимальный процент (75%) на 3%, но не ниже 50%. Так, на втором
  перерождении практиковать умение у учителя можно будет только до 69%.
  Дальше придется повышать использованием.
  
{CКОЩЕЙ{x
Бонусы перерождения можно получить и во время жизни -- но это очень сложно.
Глубоко в лесу живет дряхлый старикашка, выкравший где-то секрет бессмертия.
Он терзается смертельной скукой. Однако есть одна вещь, к накоплению которой
интереса он все же не утратил. Это -- слава и победы. Сам выполнять какие-либо
задания он считает ниже своего достоинства. А потому нашел ловкий способ:
он выменивает за сокровища победы других героев.

За {C500 побед{x в {hh125персональных квестах{x можно выменять то же, что и за одну прожитую
жизнь, причем в сумме обе эти покупки не могут превышать плюшек за 10 жизней.
Героям следует быть внимательными: раз заполучив чужие победы, старикашка с ними
уже не расстанется, и никакие уговоры вернуть купленное не помогут.

Инфу о бонусах текущей жизни выдает команда *(mlt,жизни)*.
На каждом реморте выбор плюшек (и от Бабы Яги, и от Кощея) делается заново.
</help>
  <hint>начать новую жизнь</hint>
  <level>100</level>
  <log>1</log>
  <name>remort</name>
  <order>player_only</order>  
  <position>stand</position>
  <russian>
    <node>переродиться</node>
  </russian>
</Command>
