<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <extra>spellout</extra>
  <help level="-1" ref="mlt" type="CommandHelp">%FMT%  *%CMD%* _пароль_  

При реморте ваша душа обретает новое, молодое тело, и вы начинаете все заново.
Изменить нельзя лишь имя и пол. Все, что вы имели при себе на момент реморта, 
исчезнет бесследно вместе с телом. Сохранятся лишь деньги на счету в банке. 
Поэтому, если не хотите потерять ценные для вас вещи, заранее позаботьтесь об 
именном сундуке или собственном доме (%H% [(prices,цены)], [(building,строительство)]).
%PAUSE%
Начать новую жизнь можно только по достижении 100 уровня и 25-летнего возраста.
Всего можно прожить неограниченное количество жизней, однако жизни после десятой
не дадут никаких дополнительных преимуществ, и будут все так же считаться за
десятую.

{CБонусы{x:
{W*{x оставшиеся практики и тренировки переводятся в qp, по курсу
  1 практика за 3 qp.
{W*{x каждые два реморта можно за 1000qp купить у квестора owner coupon,
  который дает право сделать любую (не лимитную) вещь своей личной
  собственностью.
{W*{x в начале каждой новой жизни вы попадете в особое место, где сможете 
  обменять уже прожитые жизни на какие-то плюшки в жизни текущей.
  На сегодня расценки такие:
  {W----------------------------------------------{x
  {CПлюшка                               Цена      {x
  {W----------------------------------------------{x
  +1 к одному из параметров            1 жизнь
  +1 к модификатору уровня             1 жизнь
  цветной претитул                     2 жизни
  +50 здоровья                         полжизни
  +100 маны                            полжизни 
  +500 skill points                    полжизни 
  {W----------------------------------------------{x

  Примечания:
  {W*{x +1 к параметру означает, что купленный параметр можно с помощью тренировок 
    довести до максимума для вашей расы и класса, а потом с помощью вещей или 
    заклинаний поднять еще на 1 (но не выше 25ти).
  {W*{x купленное здоровье, мана и skill points будут начисляться постепенно, 
    по 1-2 очка на левел.
  {W*{x модификатор уровня влияет на границу PK, одевание вещей, а также на 
    работу умений и уровень заклинаний. Максимум можно купить +3 уровня.
%RESUME%
   Инфу о бонусах текущей жизни выдает команда *(mlt,жизни)*.
   На каждом реморте выбор плюшек делается заново.
%PAUSE%
{CАнтибонусы{x:
{W*{x начиная с первого реморта, будет постепенно увеличиваться кол-во опыта 
  до следующего уровня. 
{W*{x максимальная граница практикования опустится на 3*(кол-во ремортов)%,
  но не ниже 50% (то есть, на втором реморте практиковать умение у учителя
  можно будет до 75-3*2=69%)
  </help>
  <hint>начать новую жизнь</hint>
  <level>100</level>
  <log>1</log>
  <name>remort</name>
  <position>stand</position>
  <russian>
    <node>переродиться</node>
  </russian>
</Command>
