<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">бег</aliases>
  <aliases l="ua">біг</aliases>
  <cat>move</cat>
  <extra>keep_hide</extra>
  <help id="1078" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">speedwalk</extra>
    <extra l="ru">спидволк</extra>
    <extra l="ua">спідволк</extra>
    <text l="en">%FMT% *%CMD%* _route_

To move faster around the world, you can run. To run somewhere, you need to specify
a =direction= or a =route=. Direction is indicated by the first letters of the compass,
plus the letters P, O{x ({YП{yclimb{x and {YО{ydescend{x)

%A% a capital letter ({YNSWEOP{x) means running all the way in that direction.
  If you encounter an obstacle (a wall, a locked door), you will continue running along
  the rest of the route.
  For example: *%CMD%* {yN{x (run all the way north)
            *%CMD%* {yEo{x (run east until you stop, then down)
 
%A% a small letter ({Ynsweop{x), indicates one or more steps in
  that direction -- you can specify exactly how many.
  For example: *%CMD%* {y30e5nSo8nds{x

Combinations of all this are called =speedwalks=. If you check the help of any
area, for example, {y{hchelp dwarf village{x, you'll see a quick route to that area.

While running, your character will automatically open regular doors, but any
attack, {hh1013locked{x doors or traps will interrupt the run.

If the run is interrupted but the route is not yet finished, the remaining path will be displayed
to the character. If you need to urgently stop running without waiting for the end, use
the command buffer clear symbol {y\{x.

Remember that within an area you can use the command {y{hpath{x, which
will show the route to any place in that area by its name.

%SA% %H% {hh18crawl{x
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%* _маршрут_

Чтобы перемещаться по миру быстрее, можно бегать. Для бега куда-то надо указать
=направление= или =маршрут=. Направление указывается первыми буквами сторон света,
плюс буквы П,О{x ({YП{yодняться{x и {YО{yпуститься{x)

%A% большая буква ({YСЮВЗОП{x) значит бег до упора в данную сторону.
  Наткнувшись на препятствие (стенку, запертую дверь), ты продолжишь бежать по
  остальной части маршрута.
  Например: *%CMD%* {yС{x (бежать до упора на север) 
            *%CMD%* {yВо{x (бежать на восток пока не упремся, потом вниз)
 
%A% маленькая буква ({Yсювзоп{x), означает один или несколько шагов в
  данном направлении -- можно указать, сколько именно.
  Например: *%CMD%* {y30в5сЮо8юс{x

Комбинации всего этого называются =спидволки=. Если посмотреть справку по любой
зоне, например, {y{hcсправка деревня гномов{x, ты увидишь быстрый маршрут к этой зоне.

На бегу твой персонаж будет автоматически открывать обычные двери, но любое
нападение, {hh1013запертые{x двери или ловушки прервут пробежку. 

Если бег прервался, но маршрут еще не закончен, остаток пути будет отображен
персонажу. Если надо срочно прервать бег, не дожидаясь конца, используй
символ очистки буфера команд {y\{x.

Не забудь, что в пределах зоны можно использовать команду {y{hcпуть{x, которая
покажет маршрут к любому месту в данной зоне по его названию.

%SA% %H% {hh18ползти{x
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%CMD%* _маршрут_

Щоб переміщатися по світу швидше, можна бігати. Для бігу кудись треба вказати
=напрямок= або =маршрут=. Напрямок вказується першими літерами сторін світу,
плюс літери П,О{x ({YП{yіднятися{x і {YО{yпуститися{x)

%A% велика літера ({YПдСЗВО{x) означає біг до упору в дану сторону.
  Наткнувшись на перешкоду (стінку, зачинені двері), ти продовжиш бігти по
  решті маршруту.
  Наприклад: *%CMD%* {yП{x (бігти до упору на північ)
            *%CMD%* {yВо{x (бігти на схід поки не впремося, потім вниз)
 
%A% маленька літера ({Yпдсзвоп{x), означає один або декілька кроків у
  даному напрямку -- можна вказати, скільки саме.
  Наприклад: *%CMD%* {y30в5пЮо8пс{x

Комбінації всього цього називаються =спідволки=. Якщо подивитися довідку по будь-якій
зоні, наприклад, {y{hcдовідка село гномів{x, ти побачиш швидкий маршрут до цієї зони.

На бігу твій персонаж буде автоматично відкривати звичайні двері, але будь-який
напад, {hh1013зачинені{x двері або пастки перервуть пробіжку.

Якщо біг перервався, але маршрут ще не завершений, залишок шляху буде показаний
персонажу. Якщо треба терміново перервати біг, не чекаючи кінця, використовуй
символ очищення буфера команд {y\{x.

Не забудь, що в межах зони можна використовувати команду {y{hcшлях{x, яка
покаже маршрут до будь-якого місця в даній зоні по його назві.

%SA% %H% {hh18повзти{x
</text>
    <title l="en">{CMovement: {xrun, fast routes</title>
    <title l="ru">{CПеремещение: {xбег, быстрые маршруты</title>
    <title l="ua">{CПереміщення: {xбіг, швидкі маршрути</title>
  </help>
  <hint l="en">run along the specified route</hint>
  <hint l="ru">побежать по заданному маршруту</hint>
  <hint l="ua">бігти за заданим маршрутом</hint>
  <name l="en">run</name>
  <name l="ru">бежать</name>
  <name l="ua">бігти</name>
  <order>player_only</order>
  <position>sleep</position>
</Command>
