<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en">junk</aliases>
  <aliases l="ru">прибрать</aliases>
  <aliases l="ua"></aliases>
  <cat>item religion</cat>
  <help id="1375" labels="religion" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">altar &apos;sacrifice altar&apos;</extra>
    <extra l="ru">алтари алтарь пожертвование пожертвовать жертва &apos;жертвоприношение на алтаре&apos; жертвоприношения</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%* (all,все) 
%FMT% *%CMD%* _предмет_  

Приносит предмет (или все) на земле в жертву богам -- боги дадут чуток серебра.
Некоторые вещи (например, трупы игроков) жертвовать нельзя. Анти-паладины могут
получать {hh695магическую{x энергию от жертв.

Божествам древних культов можно соорудить =алтарь= -- Боги и богини {hh1официального
пантеона{x жертвоприношений не приемлют.

%FMT% *(altar,алтарь)*

Построить алтарь, чтобы наполнить его богоугодным содержимым. На алтарь можно
{hh1024класть{x предметы, деньги, трупы, драгоценности, оружие и так далее в надежде
угодить божеству и получить от него в награду плюшку.

%A% Не приноси в жертву бесполезное барахло -- этим можно прогневать божество.
%A% Боги Света не оценят принесенный в жертву труп доброго существа, и наоборот.
%A% Можно жертвовать деньги, однако полностью откупиться деньгами не получится:
  сотня-другая золота и бог потеряет интерес.
%A% Аналогично дело обстоит с драгоценностями и другими предметами -- много не
  всегда значит хорошо.
%A% Из всех {hh121волшебных предметов{x (зелий, посохов) боги предпочитают те, которые
  близки по действию к их знаку.
%A% Типичное жертвоприношение может состоять из сотни монет, пары-тройки трупов,
  напитков, волшебных предметов, оружия или книг, еды.
  
%FMT% *%CMD%* _алтарь_ *(exp,опыт)*|*(mana,мана)*|*(learning,обучаемость)*

Собрав достойную жертву, можно совершить приношение этой командой. В обмен можно
попросить о том или ином преимуществе: больше опыта за убийства, тратить меньше
маны, быстрее учиться (эта просьба недоступна {hh145людям{x -- они и так быстро учатся).
Такие бонусы в случае удачного жертвоприношения даются на несколько дней и видны
по команде *(calendar,календарь)*, *(time,время)* и *(score,счет)*.

%SA% %H% [(religion,религия)], [(calendar,календарь)]
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">{CВещи: {xпожертвование, алтари</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <hint l="en"></hint>
  <hint l="ru">принести жертву богам</hint>
  <hint l="ua"></hint>
  <name l="en">sacrifice</name>
  <name l="ru">жертвовать</name>
  <name l="ua"></name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>
