<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">параметры очки стат</aliases>
  <aliases l="ua">параметри</aliases>
  <cat>info</cat>
  <extra>keep_hide ghost manacles afk</extra>
  <help id="999" level="-1" ref="experience oscore worth" type="CommandHelp">
    <extra l="en">good state status killed evil</extra>
    <extra l="ru">добрых состояние статус убито злых</extra>
    <extra l="ua">добрих стан статус убито злих</extra>
    <text l="en">%FMT%  *score*
%FFF%  *detailed score*
Shows your current stats most comprehensively.
The first command will display nicely and beautifully, the second one in more detail.

%FMT%  *score* _parameter_
Will display information only for the specified parameter, among those mentioned
in the full output of this command. Examples of parameters: health, mana, agility, race,
weight, damage, silver, and so on.

If *effects mode* is enabled, these commands will also display
all current influences (%H% {hh997effects{x).

%FMT%  *income*
Shows how much money you have, experience points, as well as how many creatures of your {hh33nature{x and
all others you have killed so far. {hh138Anti-paladins{x need to know how many
creatures of the opposite nature (i.e., good) they have killed, but unfortunately
the command does not show this yet.
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *счет*
%FFF%  *ссчет*
Показывает твои текущие параметры в наиболее полном объеме.
Первая команда отобразит удобно и красиво, вторая -- более подробно.

%FMT%  *счет* _параметр_
Выведет только информацию по указанному параметру, из числа тех, что упоминаются
в полном выводе этой команды. Примеры параметров: здоровье, мана, ловкость, раса,
вес, урон, серебро и так далее.

Если включен *режим эффекты*, то эти команды также отобразят
все текущие воздействия (%H% {hh997эффекты{x).

%FMT%  *доход*
Покажет, сколько у тебя денег, очков опыта, а также сколько существ твоей {hh33натуры{x и
всех остальных было тобой убито до этих пор. {hh138Анти-паладинам{x важно знать, сколько
существ именно противоположной натуры (то есть, добрых) они убили, но этого
команда, к сожалению, пока не показывает.
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *рахунок*
%FFF%  *детальний рахунок*
Показує твої поточні параметри в найповнішому обсязі.
Перша команда відобразить зручно і красиво, друга -- більш детально.

%FMT%  *рахунок* _параметр_
Виведе лише інформацію за вказаним параметром, з тих, що згадуються
у повному виводі цієї команди. Приклади параметрів: здоров'я, мана, спритність, раса,
вага, шкода, срібло і так далі.

Якщо ввімкнено *режим ефекти*, то ці команди також відобразять
всі поточні впливи (%H% {hh997ефекти{x).

%FMT%  *дохід*
Покаже, скільки у тебе грошей, очок досвіду, а також скільки істот твоєї {hh33натури{x і
всіх інших було тобою вбито до цих пір. {hh138Анти-паладинам{x важливо знати, скільки
істот саме протилежної натури (тобто, добрих) вони вбили, але цього
команда, на жаль, поки не показує.
</text>
    <title l="en">Character state, current parameters</title>
    <title l="ru">Состояние персонажа, текущие параметры</title>
    <title l="ua">Стан персонажа, поточні параметри</title>
  </help>
  <hint l="en">see your parameters</hint>
  <hint l="ru">увидеть свои параметры</hint>
  <hint l="ua">побачити свої параметри</hint>
  <name l="en">score</name>
  <name l="ru">счет</name>
  <name l="ua">рахунок</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>
