<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases>
    <node>iam</node>
  </aliases>
  <cat>quest</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help aka="EXPERT GURU NEWBIE RATE RATING SELF ГУРУ НОВИЧОК НЬЮБИСЫ ОПЫТНОСТЬ РЕЖИМ САМООЦЕНКА САМОУВЕРЕННОСТЬ 'УРОВЕНЬ ОПЫТНОСТИ' ЭКСПЕРТ" id="1053" labels="quest" level="-1" title="Самооценка: опытность игрока" type="CommandHelp">=Самооценка={le (self rating){x -- система, позволяющая игрокам оценить свой уровень
опытности. Чем выше уровень, тем более серьезные требования предъявляются к
герою: усложняются квесты и перемещение по миру, но появляется возможность
заработать больше {hh125квестовых очков{x.

Уровней три: newbie, expert и guru. Переключаются они с помощи команды 
{Wselfrate{x (синоним {Wiam{x), например {yiam expert{x. В начале жизни все newbie.
(это значит &quot;новичок&quot; на жаргоне игроков в МУД). Посмотреть свой уровень можно
командой selfrate без параметров, также его видно по {hhwhois{x.

Уровень опытности можно только увеличить, и назад дороги не будет,
вплоть до реморта. {RДесять раз подумай, прежде чем назвать себя guru!{x
  
{WNewbie{x
%FFF% %A% Можно {hh862молиться{x о перемещении в Храм прямо из битвы 
%FFF% %A% Квестор учитывает неопытность героя и дает упрощенные {hh127типы заданий{x:
%FFF% %FFF% {W+{x не дает задание убить сильную жертву.
%FFF% %FFF% {W+{x не посылает наказать вора старшего по уровню или имеющего
%FFF% %FFF% {W  {xпривычку прятать добро в сундук.
%FFF% %FFF% {W+{x не посылает вернуть ребенка матери, если по дороге ожидается
%FFF% %FFF% {W  {xболее одной засады.
%FFF% %A% Максимум можно заработать 40 qp, чаще всего 5-24.
%FFF% %A% Время ожидания после проваленного квеста снижается до 15-20 {hh16тиков{x 

{WExpert{x
%FFF% %A% Молиться о перемещении можно только спустя некоторое время после боя,  
%FFF%   когда пульс перестанет слишком часто биться (обычно около 20-ти секунд)
%FFF% %A% Квесты могут попасться и простые (как для newbie), и средней сложности,
%FFF%   и совсем сложные (как у guru).
    
{WGuru{x
%FFF% %A% Боги не возвращают в храм -- но по-прежнему работает {hhслово возврата{x
%FFF% %A% Нельзя {hh1368отменить квест{x (quest cancel).
%FFF% %A% Квестор не помогает найти путь к цели задания
%FFF% %A% Квестор учитывает опытность героя, поэтому:
%FFF% %FFF% {W+{x не унижает его достоинство выполнением элементарных заданий,
%FFF% %FFF% {W  {xвроде поиска украденных королевских вещей
%FFF% %FFF% {W+{x из всех возможных вариантов заданий выбирает самый сложный
%FFF% %A% Средняя награда за такие квесты составит от 32 до 100 qp,
%FFF%   в редких случаях -- меньше 20.
%FFF% %A% Время ожидания после удачно выполненного квеста -- 1 тик.
%FFF% %A% Время ожидания после проваленного квеста -- {R40-60 тиков{x.
</help>
  <hint>задать свой уровень опытности</hint>
  <name>selfrate</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
  <russian>
    <node>яесть</node>
  </russian>
</Command>
