<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases>
    <node>iam</node>
  </aliases>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help keyword="'self rating' newbie guru expert новичок гуру эксперт опытность самооценка самоуверенность" level="-1" type="CommandHelp">%PAUSE%
{WSelf rating{x (самооценка) - система, позволяющая каждому оценить свой 
уровень опытности. Чем выше уровень, тем более серьезные требования 
предъявляются к герою: усложняются квесты и перемещение по миру, но и 
появляется возможность заработать больше qp.
Уровней три: newbie, expert и guru. Переключаются они с пом. команды 
{Wselfrate{x (синоним {Wiam{x), например iam expert. В начале жизни все newbie.
Посмотреть свой уровень можно командой selfrate без параметров, также его
видно по whois.
Уровень опытности можно только увеличить, и назад дороги не будет,
вплоть до реморта. Десять раз подумайте, прежде чем назвать себя guru!
  
{WNewbie{x
    {W*{x Можно молиться о перемещении в Храм прямо из битвы 
    {W*{x Квестор учитывает неопытность героя и поэтому:
        {W+{x не дает задание убить сильную жертву.
        {W+{x не посылает наказать вора старшего по уровню или имеющего
          привычку прятать добро в сундук.
        {W+{x не посылает вернуть ребенка матери, если по дороге ожидается
          более одной засады.
      Максимум можно заработать 40qp, чаще всего 5-24.
    {W*{x Время ожидания после проваленного квеста снижается до 15-20 тиков 

{WExpert{x
    {W*{x Молиться о перемещении можно только спустя некоторое время после 
      битвы, когда пульс перестанет слишком часто биться. 
      (обычно около 20ти секунд)
    {W*{x Квесты могут попасться и простые (как для newbie), и средней сложности,
      и совсем сложные (как у guru).
    
{WGuru{x
    {W*{x Боги не возвращают в храм.
    {W*{x Нельзя отменить квест.
    {W*{x По quest find выдаются менее прозрачные подсказки, и никаких спидвалков.
    {W*{x Квестор учитывает опытность героя, поэтому:
        {W+{x не унижает его достоинство выполнением элементарных заданий,
          вроде поиска украденных королевских вещей
        {W+{x из всех возможных вариантов заданий выбирает самый сложный
      Средняя награда за такие квесты составит от 32 до 100 qp, в редких случаях - меньше 20.
    {W*{x Время ожидания после удачно выполненного квеста - 1 тик.
    {W*{x Время ожидания после проваленного квеста - 40-60 тиков.

NB: все сказанное о перемещении в Храм относится только к команде recall.
  </help>
  <hint>задать свой уровень опытности</hint>
  <name>selfrate</name>
  <position>dead</position>
  <russian>
    <node>яесть</node>
  </russian>
</Command>
