<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en"></aliases>
  <aliases l="ru">навыки</aliases>
  <aliases l="ua">вміння</aliases>
  <cat>learn</cat>
  <extra>keep_hide ghost afk</extra>
  <help id="1352" labels="skill" level="-1" ref="spells" type="CommandHelp">
    <extra l="en">&apos;skills all&apos; &apos;spells all&apos;</extra>
    <extra l="ru">&apos;активные умения&apos; навыки &apos;пассивные умения&apos; список умений &apos;умения все&apos; &apos;заклинания все&apos;</extra>
    <extra l="ua">&apos;активні вміння&apos; навички &apos;пасивні вміння&apos; список вмінь &apos;вміння всі&apos; &apos;заклинання всі&apos;</extra>
    <text l="en">All abilities are divided into =spells= and =skills=.
Your character can possess many abilities depending on their {hh28class{x, {hh24race{x,
{hh3clan{x, or additional {hh242profession{x.

%FMT% *%CMD%*
%FMT% *%CMD%* _skills_
%FMT% *%CMD%* _spells_
To see the abilities available to your character, their level, study, and mana consumption, simply type *skills*. To filter only skills or spells, write it at the end.

Skills are either =active= or =passive=. For active skills, you need to issue commands: for example, to use the combat skill &apos;{hh807kick{x&apos;, you need to type {hckick{x. To use magic, you need to type {hccast{x and the name of the spell -- see %H% {hh1361cast{x.

By contrast, passive skills work on their own if they are sufficiently learned. For example, defensive skills work automatically and do not need commands: {hh726shield block{x, {hh754dodge{x, {hh576parry{x, etc.

%FMT% *%CMD%* _active_
%FMT% *%CMD%* _passive_
Show only active skills (commands) or only passive ones.

{CSKILL DEVELOPMENT{x
Most skills become available at a certain {hh14level{x and need to be {hh1359practiced{x. Don&apos;t confuse practices with {hh1353training{x -- these are needed for developing your {hh41attributes{x.

In addition to the {hh1359skill proficiency{x percentage (leveling), which is achieved through practice and skill use, you will see the skill&apos;s efficiency percentage. For example, if you see something like {cbackstab{x {C100{x({x65{x) -- it means the backstab skill is learned 100%, but for some reason, it only works at 65%. The opposite can also be true: the skill is not yet practiced, but already works at 100%. This can be due to some powerful artifacts, divine blessings or curses, {hh120shock{x state, and other factors.

{COTHER FILTERS{x
%FMT% *skills all* 
A list of absolutely all the skills you can ever learn.

%FMT% *%CMD%* _level1_ _level2_
Shows all skills that appear from level1 to level2.

%FMT% *%CMD%* _level_ 
Shows all skills that appear exactly at this level.

%FMT% *%CMD%* _group name_
Shows the list of available skills in this group. 

%FMT% *%CMD%* *sort* *name*|*level*|*learned*
Sorts the list by level, name, or percentage of leveling.</text>
    <text l="ru">Все умения делятся на =заклинания= и =навыки=.
Твой персонаж может владеть многими умениями в зависимости от {hh28класса{x, {hh24расы{x,
{hh3клана{x или дополнительной {hh242профессии{x.

%FMT% *%CMD%*
%FMT% *%CMD%* _навыки_
%FMT% *%CMD%* _заклинания_
Чтобы увидеть умения, доступные твоему персонажу, их уровень, изученность и
расход маны, просто набери *умения*. А чтобы отфильтровать отдельно
навыки или заклинания, допиши это в конце.

Навыки бывают =активные= и =пассивные=. Для активных навыков надо писать команды:
например, для использования боевого навыка &apos;{hh807пинок{x&apos;, надо написать {hcпнуть{x.
Для использования магии, надо писать {hcколдовать{x и название заклинания --
читай %H% {hh1361колдовать{x.

А вот пассивные навыки работают сами по себе, если они достаточно разучены.
Например, защитные навыки работают автоматически и не требуют написания команд:
{hh726блок щитом{x, {hh754уклонение{x, {hh576парирование{x и т.д.

%FMT% *%CMD%* _активные_
%FMT% *%CMD%* _пассивные_
Показать только активные навыки (команды) или только пассивные.

{CРАЗВИТИЕ УМЕНИЙ{x
Большинство умений появляются на определенном {hh14уровне{x и их нужно {hh1359практировать{x.
Не путай практики с {hh1353тренировками{x -- эти нужны для развития твоих {hh41параметров{x.

Кроме процента {hh1359владения умением{x (раскачки), который достигается практиками
и использованием умения, ты увидишь процент эффективности умения. Например, если
ты видишь что-то вроде {cудар в спину{x {C100{x({x65{x) -- это означает, что
навык удара в спину выучен на 100%, но по каким-то причинам работает только на
65%. Бывает и наоборот: навык еще не отпрактикован, но уже работает на 100%.
Такое бывает из-за действия некоторых мощных артефактов, божественного
благословления или проклятия, {hh120шокового{x состояния и других факторов.

{CДРУГИЕ ФИЛЬТРЫ{x
%FMT% *умения все* 
Список абсолютно всех умений, которые ты когда-либо сможешь выучить.

%FMT% *%CMD%* _уровень1_ _уровень2_
Показывает все умения, которые появляются с уровня1 по уровень2.

%FMT% *%CMD%* _уровень_ 
Показывает все умения, которые появляются именно на этом уровне.

%FMT% *%CMD%* _имя группы_
Показывает список доступных умений из этой группы. 

%FMT% *%CMD%* *сортировать* *имя*|*уровень*|*изучено*
Сортирует список по уровню, по имени или по проценту раскачки.
</text>
    <text l="ua">Усі вміння поділяються на =заклинання= і =навички=.
Твій персонаж може володіти багатьма вміннями залежно від {hh28класу{x, {hh24раси{x,
{hh3клану{x або додаткової {hh242професії{x.

%FMT% *%CMD%*
%FMT% *%CMD%* _навички_
%FMT% *%CMD%* _заклинання_
Щоб побачити вміння, доступні твоєму персонажу, їх рівень, вивченість та
витрати мани, просто введи *вміння*. А щоб відфільтрувати окремо
навички або заклинання, додай це в кінці.

Навички бувають =активні= та =пасивні=. Для активних навичок потрібно набирати команди:
наприклад, для використання бойової навички &apos;{hh807удар{x&apos;, треба написати {hcвдарити{x.
Для використання магії треба написати {hcчаклувати{x і назву заклинання --
читай %H% {hh1361чаклувати{x.

Пасивні ж навички працюють самостійно, якщо вони достатньо вивчені.
Наприклад, захисні навички працюють автоматично і не потребують команд:
{hh726блок щитом{x, {hh754ухилення{x, {hh576парирування{x і т.д.

%FMT% *%CMD%* _активні_
%FMT% *%CMD%* _пасивні_
Показати лише активні навички (команди) або тільки пасивні.

{CРОЗВИТОК ВМІНЬ{x
Більшість вмінь з&apos;являються на певному {hh14рівні{x і їх потрібно {hh1359практикувати{x.
Не плутай практики з {hh1353тренуваннями{x -- ці потрібні для розвитку твоїх {hh41параметрів{x.

Окрім відсотка {hh1359володіння вмінням{x (прокачування), який досягається практикою
та використанням вміння, ти побачиш відсоток ефективності вміння. Наприклад, якщо
ти бачиш щось на зразок {cудар в спину{x {C100{x({x65{x) -- це означає, що
навичка удару в спину вивчена на 100%, але з якихось причин працює тільки на
65%. Буває і навпаки: навичка ще не відпрактикована, але вже працює на 100%.
Таке буває через дії деяких потужних артефактів, божественного
благословення або прокляття, {hh120шокового{x стану та інших факторів.

{CІНШІ ФІЛЬТРИ{x
%FMT% *вміння всі* 
Список абсолютно всіх вмінь, які ти коли-небудь зможеш вивчити.

%FMT% *%CMD%* _рівень1_ _рівень2_
Показує всі вміння, які з&apos;являються з рівня1 по рівень2.

%FMT% *%CMD%* _рівень_ 
Показує всі вміння, які з&apos;являються саме на цьому рівні.

%FMT% *%CMD%* _ім&apos;я групи_
Показує список доступних вмінь цієї групи. 

%FMT% *%CMD%* *сортувати* *ім&apos;я*|*рівень*|*вивчено*
Сортує список за рівнем, ім&apos;ям або відсотком прокачування.</text>
    <title l="en">{CSkills of the character{x and their development</title>
    <title l="ru">{CУмения персонажа{x и их развитие</title>
    <title l="ua">{CВміння персонажа{x і їх розвиток</title>
  </help>
  <hint l="en">list of all available skills</hint>
  <hint l="ru">список всех доступных умений</hint>
  <hint l="ua">список усіх доступних вмінь</hint>
  <name l="en">skills</name>
  <name l="ru">умения</name>
  <name l="ua">навички</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>
