<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>position</cat>
  <help id="1020" level="-1" ref="rest sit stand wake" type="CommandHelp">
    <extra l="en">position prone</extra>
    <extra l="ru">будить навзничь позиция приснилась приснилось разбудить</extra>
    <extra l="ua">будити навзнаки позиція приснилася приснилося розбудити</extra>
    <text l="en">Characters can have different =positions= -- standing, lying, sitting, and so on. Sometimes in
combat you can be knocked down -- for example, by a {hh582sweep{x or {hh676push{x. A prone
opponent has an impaired {hh83armor class{x -- easier to {hh47hit{x. And when you're resting
or sleeping, you regenerate your health, energy, and movement points faster. 

The chance of falling or being knocked down depends on your parameters and the {hh39weight{x of items.
It's harder to unseat a {hh931rider{x, but easier for someone {hh120stunned or dazed{x. 
{hh62Hooves and claws{x help maintain balance better. You cannot "fall" while swimming, flying, or being incorporeal.

{CCOMMANDS TO CHANGE POSITION{x
%FMT% *stand*|*sleep*|*sit*|*rest*|*wake up*

To stand up or wake up, use *stand* or *wake up*.
Many commands or skills can only be used while standing.

%FMT% *stand*|*sleep*|*sit*|*rest* _furniture_
%FFF% *stand*|*sleep*|*sit*|*rest* _fountain_

You can also sleep, sit, rest on some piece of furniture or {hh1075fountain{x.
Some recliners and chairs are so comfortable that life and energy regenerate
several times faster when resting on them.

%FMT% *wake* _%CHAR%_

Wake a sleeping person. However, it is not possible to wake those who have fallen asleep under
the influence of spells or other unnatural means.

{CSKILLS IN DREAMS{x
While sleeping, you may dream dreams: not only {hh2045interesting{x, but also skillful ones.
You may dream of some spell or skill of another class,
previously inaccessible to you. The dreamed skill will stay with you for one month (35 days)
and will be as if {hh1359learned{x at 75%.
%A% beginners {hh2127do not dream{x such dreams
%A% skills MAY NOT BE USEFUL -- for example, you may dream of vampire skills
  that cannot be used

Elves may dream of the {hh858Secret of Sidhe{x, protecting them from {hh101vulnerability{x to iron.</text>
    <text l="ru">У персонажей бывает разная =позиция= -- стоя, лежа, сидя и так далее. Иногда в
бою тебя могут сбить с ног -- например, {hh582подсечкой{x или {hh676толчком{x. У лежачего
противника ухудшается {hh83класс брони{x -- по нему легче {hh47попасть{x. А когда ты отдыхаешь
или спишь, ты быстрее {hh2130восстанавливаешь{x свои очки жизни, энергии и передвижения. 

Шанс упасть или быть сбитым с ног зависит от твоих параметров и {hh39веса{x вещей.
{hh931Кавалериста{x уронить сложнее, а {hh120оглушенного или ошеломленного{x -- наоборот. 
{hh62Копыта и когти{x помогают лучше удержать баланс. Нельзя &quot;упасть&quot; на плаву, в
полете или будучи бесплотным.

{CКОМАНДЫ ДЛЯ СМЕНЫ ПОЗИЦИИ{x
%FMT% *встать*|*спать*|*сесть*|*отдыхать*|*проснуться*

Чтобы встать на ноги или проснуться, используй *встать* или *проснуться*.
Многие команды или умения можно использовать только стоя.

%FMT% *встать*|*спать*|*сесть*|*отдыхать* _мебель_
%FFF% *встать*|*спать*|*сесть*|*отдыхать* _фонтан_

Спать, сидеть, отдыхать также можно на каком-либо предмете мебели или {hh1075фонтане{x.
Некоторые лежанки и кресла настолько удобны, что жизнь и энергия при отдыхе на
них восстанавливается в несколько раз быстрее.

%FMT% *разбудить* _%CHAR%_

Разбудить спящего. Однако таким образом невозможно разбудить тех, кто уснул под
воздействием заклинаний или другим неестественным способом.

{CУМЕНИЯ ВО СНЕ{x
Во время сна могут присниться сны: не только {hh2045занимательные{x, но и умелые.
Может присниться какое-нибудь заклинание или умение другого класса, ранее
тебе недоступное. Приснившееся умение пробудет с тобой один месяц (35 дней) 
и будет как будто {hh1359разучено{x на 75%. 
%A% такие сны не снятся {hh2127новичкам{x
%A% умения НЕ ОБЯЗАТЕЛЬНО БУДУТ ПОЛЕЗНЫМИ -- например, могут присниться умения
  вампира, которые нельзя будет использовать

Эльфам может присниться {hh858секрет Сидхов{x, защищающий их от {hh101уязвимости{x к железу.
</text>
    <text l="ua">У персонажів може бути різна =позиція= -- стоячи, лежачи, сидячи тощо. Іноді в
бою тебе можуть збити з ніг -- наприклад, {hh582підсічкою{x або {hh676поштовхом{x. У лежачого
противника погіршується {hh83клас броні{x -- легше {hh47потрапити{x. А коли ти відпочиваєш
або спиш, ти швидше {hh2130відновлюєш{x свої очки життя, енергії та рухів. 

Шанс впасти або бути збитим з ніг залежить від твоїх параметрів і {hh39ваги{x речей.
{hh931Вершника{x скинути складніше, а {hh120оглушеного чи враженого{x -- навпаки. 
{hh62Копита та кігті{x допомагають краще утримати баланс. Не можна "упасти" на плаву, в
польоті або будучи безплотним.

{CКОМАНДИ ДЛЯ ЗМІНИ ПОЗИЦІЇ{x
%FMT% *встати*|*спати*|*сісти*|*відпочивати*|*прокинутися*

Щоб встати на ноги або прокинутися, використовуй *встати* або *прокинутися*.
Багато команд або вмінь можна використовувати тільки стоячи.

%FMT% *встати*|*спати*|*сісти*|*відпочивати* _меблі_
%FFF% *встати*|*спати*|*сісти*|*відпочивати* _фонтан_

Спати, сидіти, відпочивати також можна на якому-небудь предметі меблів або {hh1075фонтані{x.
Деякі лежанки і крісла настільки зручні, що життя та енергія при відпочинку на
них відновлюється у кілька разів швидше.

%FMT% *пробудити* _%CHAR%_

Пробудити сплячого. Однак таким чином неможливо пробудити тих, хто заснув під
впливом заклинань або іншим не природнім способом.

{CУМІННЯ У СНОВИДІННІ{x
Під час сну можуть наснитися сни: не тільки {hh2045захоплюючі{x, але й вмілі.
Може наснитися якесь заклинання або вміння іншого класу, раніше
недоступне тобі. Наснилося вміння пробуде з тобою один місяць (35 днів)
і буде ніби-то {hh1359вивчено{x на 75%.
%A% такі сни не сняться {hh2127новачкам{x
%A% вміння НЕ ОБОВ'ЯЗКОВО БУДУТЬ КОРИСНИМИ -- наприклад, можуть наснитися вміння
  вампіра, які не можна буде використовувати

Ельфам може наснитися {hh858секрет Сідхів{x, який захищає їх від {hh101вразливості{x до заліза.</text>
    <title l="en">Body position: standing, sitting, resting, sleeping</title>
    <title l="ru">Позиция тела: стоя, сидя, отдых, сон</title>
    <title l="ua">Позиція тіла: стоячи, сидячи, відпочинок, сон</title>
  </help>
  <hint l="en">fall asleep on floor or furniture</hint>
  <hint l="ru">заснуть на полу или на мебели</hint>
  <hint l="ua">заснути на підлозі або меблях</hint>
  <name l="en">sleep</name>
  <name l="ru">спать</name>
  <name l="ua">спати</name>
  <position>sleep</position>
</Command>