<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="ru">сосать</aliases>
  <aliases l="ua">смоктати</aliases>
  <cat>class</cat>
  <help id="697" labels="skill" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">blood thirst</extra>
    <extra l="ru">&apos;пить кровь&apos; соснуть &apos;жажда крови&apos; высасывание высосать</extra>
    <extra l="ua">&apos;пити кров&apos; смоктати &apos;спрага крові&apos; висмоктування висмоктати</extra>
    <text l="en">Vampires do not consume ordinary food, they are not familiar with thirst and hunger: they are tormented only by {rblood thirst{x. It can be satisfied by drinking blood from the necks of victims or simply killing them.

{R%A% {xWhen blood thirst is too high, during a {hh626bite{x, a hungry vampire tears the victim's neck, causing high damage.
{R%A% {xIn other cases, the vampire bite makes two neat little holes in the victim's neck through which blood can be =sucked=.

%FMT% *suck* _victim_

Drink blood from an already bitten {hh769sleeping{x victim. Each sip quenches blood thirst, but the less this thirst, the greater the chance of waking the victim and getting hit yourself.

To quickly increase their blood thirst, vampires perform {hh539bleeding{x on themselves.

%SA% %H% {hh769touch{x, {hh836vampire form{x
</text>
    <text l="ru">Вампиры не питаются обычной пищей, им незнакома жажда и голод: их терзает
только {rжажда крови{x. Ее можно удовлетворить, выпивая кровь из шеи жертв или
просто убивая их.

{R%A% {xКогда жажда крови слишком высока, во время {hh626укуса{x оголодавший
  вампир раздирает шею жертвы, нанося высокие повреждения.
{R%A% {xВ остальных случаях вампирский укус проделывает в шее жертвы две
  аккуратные дырочки, через которые можно =сосать кровь=. 

%FMT% *высосать* _жертва_

Пить кровь из уже укушенной {hh769спящей{x жертвы. Каждый глоток утоляет жажду
крови, однако чем меньше эта жажда, тем больше шанс разбудить жертву 
и самому попасть под удар.

Чтобы быстро увеличить свою жажду крови, вампиры делают себе {hh539кровопускание{x.

%SA% %H% {hh769коснуться{x, {hh836форма вампира{x
</text>
    <text l="ua">Вампіри не вживають звичайної їжі, їм невідомі спрага і голод: їх терзає
тільки {rспрага крові{x. Її можна задовольнити, вживаючи кров з шиї жертв або
просто вбиваючи їх.

{R%A% {xКоли спрага крові занадто висока, під час {hh626укусу{x голодний
  вампір роздирає шию жертви, завдаючи значну шкоду.
{R%A% {xВ інших випадках вампірський укус робить на шиї жертви дві
  акуратні дірочки, через які можна =смоктати кров=.

%FMT% *висмоктати* _жертва_

Пити кров з вже укушеної {hh769сплячої{x жертви. Кожен ковток втамовує спрагу
крові, але чим менше ця спрага, тим більше шансів розбудити жертву 
і самому потрапити під удар.

Щоб швидко збільшити свою спрагу крові, вампіри роблять собі {hh539кровопускання{x.

%SA% %H% {hh769торкнутись{x, {hh836форма вампіра{x
</text>
    <title l="en">Vampires' blood thirst, blood sucking</title>
    <title l="ru">Жажда крови вампиров, высасывание крови </title>
    <title l="ua">Спрага крові вампірів, висмоктування крові</title>
  </help>
  <hint l="en">suck blood from neck (vampires)</hint>
  <hint l="ru">(вампиры) высосать кровь из шеи</hint>
  <hint l="ua">смоктати кров з шиї (вампіри)</hint>
  <name l="en">suck</name>
  <name l="ru">высосать</name>
  <name l="ua">висмоктати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>stand</position>
</Command>
