<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>config</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1007" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">autotitle</extra>
    <extra l="ru">авто-титул автотитул</extra>
    <extra l="ua">авто-титул автотитул</extra>
    <text l="en">The title displays the role you play in this world -- it's one of the important
components of your {hh31roleplay{x. The standard titles of your character reflect
the growth of skill in your class. Clan members often use {hh3clan ranks{x
as a title -- depending on the clan's charter, it may reflect the player's merits
to the clan or the player's skill in {hh32PvP{x. If you wish, you can
set anything as a title -- and it will become part of your game image.

To change the title to anything, just type *%CMD%* _string_.
%PAUSE%
Some characters in the title string are interpreted as macros:
* %a is replaced with the auto-title for your class and level
  (precisely the title &quot;%a&quot; is set for everyone at the beginning of life).
* %с is replaced with the clan rank in brackets -- for example, {C[{Rspirit of war{C]{x
* %C is replaced with the clan rank with a capital letter
%RESUME%

%FMT%  *%CMD%* *clear*
Removes the title, it can also be removed with the command: %CMD% {{x

%SA% %H% {hh1006pretitel{x, %H% {hh43colors{x
</text>
    <text l="ru">Титул отображает роль, которую ты играешь в этом мире -- это один из важных
компонентов твоего {hh31отыгрыша{x. Стандартные титулы твоего персонажа отражают
рост мастерства в твоем классе. Члены кланов часто используют {hh3клановые звания{x
в качестве титула -- в зависимости от устава клана это может отображать заслуги
игрока перед кланом или мастерство игрока в {hh32ПК{x. Если захочешь, ты можешь
выставить в качестве титула что угодно -- и это станет частью твоего игрового
образа.

Чтобы поменять титул на что угодно, просто напиши *%CMD%* _строка_.
%PAUSE%
Некоторые символы в строке титула интерпретируются как макросы:
* %a заменяется на авто-титул для твоего класса и уровня
  (именно титул &quot;%a&quot; устанавливается всем в начале жизни).
* %с заменяется на клановое звание в скобочках -- например {C[{Rдух войны{C]{x
* %C заменяется на клановое звание с большой буквы
%RESUME%

%FMT%  *%CMD%* *очистить*
Удаляет титул, также можно удалить его по команде: %CMD% {{x

%SA% %H% {hh1006претитул{x, %H% {hh43цвета{x
</text>
    <text l="ua">Титул відображає роль, яку ти граєш у цьому світі -- це один з важливих
компонентів твого {hh31відтворення{x. Стандартні титули твого персонажа відображають
зростання майстерності у твоєму класі. Члени кланів часто використовують {hh3кланові звання{x
в якості титулу -- залежно від статуту клану це може відображати заслуги
гравця перед кланом або майстерність гравця в {hh32ПК{x. Якщо захочеш, ти можеш
встановити в якості титулу що завгодно -- і це стане частиною твого ігрового
образу.

Щоб змінити титул на що завгодно, просто напиши *%CMD%* _рядок_.
%PAUSE%
Деякі символи в рядку титулу інтерпретуються як макроси:
* %a замінюється на авто-титул для твого класу і рівня
  (саме титул &quot;%a&quot; встановлюється всім на початку життя).
* %с замінюється на кланове звання в дужках -- наприклад {C[{Rдух війни{C]{x
* %C замінюється на кланове звання з великої літери
%RESUME%

%FMT%  *%CMD%* *очистити*
Видаляє титул, також можна видалити його по команді: %CMD% {{x

%SA% %H% {hh1006предтитул{x, %H% {hh43кольори{x
</text>
    <title l="en">{CRoleplay: {xCharacter's title</title>
    <title l="ru">{CОтыгрыш: {xТитул персонажа</title>
    <title l="ua">{CВідтворення: {xТитул персонажа</title>
  </help>
  <hint l="en">set your title</hint>
  <hint l="ru">установить себе титул</hint>
  <hint l="ua">встановити собі титул</hint>
  <name l="en">title</name>
  <name l="ru">титул</name>
  <name l="ua">титул</name>
  <order>player_only</order>
  <position>dead</position>
</Command>