<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <aliases l="en">gain</aliases>
  <aliases l="ru">тренировки</aliases>
  <aliases l="ua">тренування</aliases>
  <cat>service</cat>
  <help id="1353" labels="char learn" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">convert revert trainers</extra>
    <extra l="ru">как конвертация конвертировать &apos;купить тренировки&apos; &apos;купить тренировку&apos; моряк &apos;продать тренировку&apos; трейнеры &apos;тренер навыков&apos; тренеровать тренеры &apos;тренировать сложение кп&apos; &apos;тренировочные сессии&apos;</extra>
    <extra l="ua">як конвертація конвертувати &apos;купити тренування&apos; &apos;купити тренування&apos; моряк &apos;продати тренування&apos; тренери &apos;тренер навичок&apos; тренувати тренери &apos;тренувати складання кп&apos; &apos;тренувальні сесії&apos;</extra>
    <keyword l="en">trainers</keyword>
    <keyword l="ru">тренеры тренировка</keyword>
    <keyword l="ua">тренери тренування</keyword>
    <text l="en">You can train (increase) your stats with special characters in the world, =trainers=.
Beginners can find trainers on the {hh1560Galleon{x or in the {hh1433School{x, while experienced adventurers
should turn to the sailor in {hh1392Midgaard{x.

%FMT%  *%CMD%* _parameter_
%FFF%  *%CMD%* *sum* *hp*

Increase one of the selected character parameters: strength (str), intelligence (int),
wisdom (wis), dexterity (dex), constitution (con), charisma (cha).

Increasing any parameter costs one training session, while
the corresponding parameter increases by one. To train, you need
to be next to the trainer. You receive training sessions when you level up
every 5 levels, or you can buy them in exchange for practice sessions from
any trainer:

%FMT%  *%CMD%* *sell*
Turns one training into 10 practice sessions.

%FMT%  *%CMD%* *buy*
Turns 10 practice sessions into one training.

It is better to first train wisdom and constitution. Wisdom affects the number
of practices you receive when leveling up. Constitution affects
the amount of life you gain when leveling up. In the future,
you can train all your parameters to the maximum.

%SA% %H% {hh41parameters{x, {hh989attract{x
</text>
    <text l="ru">Тренировать (повышать) параметры можно у специальных жителей мира, =тренеров=.
Новички могут найти тренеров на {hh1560Галеоне{x или в {hh1433Школе{x, а опытным приключенцам
стоит обратиться к моряку в {hh1392Мидгаарде{x.

%FMT%  *%CMD%* _параметр_
%FFF%  *%CMD%* *сложение* *кп*

Повысить один из выбранных параметров персонажа: силу (str), интеллект (int),
мудрость (wis), ловкость (dex), сложение (con), обаяние (cha).

Повышение какого-либо параметра стоит одну тренировочную сессию, при этом
соответствующий параметр повышается на единицу. Для тренировки необходимо
стоять рядом с тренером. Тренировочные сессии ты получаешь при переходе на
каждый 5й уровень, либо можешь купить их в обмен на сессии практики у 
любого тренера:

%FMT%  *%CMD%* *продать*
Превращает одну тренировку в 10 сессий практики.

%FMT%  *%CMD%* *купить*
Превращает 10 сессий практики в одну тренировку.

Первыми лучше тренировать мудрость и сложение. От мудрости зависит количество
практик, получаемых при переходе с уровня на уровень. От сложения зависит
количество получаемой  жизни при переходе на следующий уровень. В дальнейшем
ты сможешь натренировать все твои параметры до максимума. 

%SA% %H% {hh41параметры{x, {hh989привлечь{x
</text>
    <text l="ua">Тренувати (підвищувати) параметри можна у спеціальних жителів світу, =тренерів=.
Новачки можуть знайти тренерів на {hh1560Галеоні{x або в {hh1433Школі{x, а досвідченим пригодникам
варто звернутися до моряка в {hh1392Мідгаарді{x.

%FMT%  *%CMD%* _параметр_
%FFF%  *%CMD%* *складання* *кп*

Підвищити один з обраних параметрів персонажа: силу (str), інтелект (int),
мудрість (wis), спритність (dex), складання (con), харизму (cha).

Підвищення будь-якого параметра коштує одну тренувальну сесію, при цьому
відповідний параметр підвищується на одиницю. Для тренування необхідно
стояти поруч з тренером. Тренувальні сесії ти отримуєш при переході на
кожний 5-й рівень, або можеш купити їх у обмін на сесії практики у
будь-якого тренера:

%FMT%  *%CMD%* *продати*
Перетворює одне тренування на 10 сесій практики.

%FMT%  *%CMD%* *купити*
Перетворює 10 сесій практики на одне тренування.

Першими краще тренувати мудрість і складання. Від мудрості залежить кількість
практик, отримуваних при переході з рівня на рівень. Від складання залежить
кількість отриманого життя при переході на наступний рівень. У подальшому
ти зможеш натренувати всі твої параметри до максимуму.

%SA% %H% {hh41параметри{x, {hh989залучити{x
</text>
    <title l="en">{CCharacteristics:{x how to train</title>
    <title l="ru">{CХарактеристики:{x как тренировать</title>
    <title l="ua">{CХарактеристики:{x як тренувати</title>
  </help>
  <hint l="en">train your stats with a trainer</hint>
  <hint l="ru">тренировать свои параметры у тренера</hint>
  <hint l="ua">тренувати свої параметри у тренера</hint>
  <name l="en">train</name>
  <name l="ru">тренировать</name>
  <name l="ua">тренувати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>stand</position>
</Command>