<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>item</cat>
  <extra>undig</extra>
  <help id="1023" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">behaviors logging</extra>
    <extra l="ru">бревно действие действия дерево деревья лесорубка поведение поведения рубить срубить взаимодействие</extra>
    <extra l="ua">полінце дія дії дерево дерева лісорубка поведінка поведінки рубати зрубати взаємодія</extra>
    <text l="en">%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_
%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_ _target_

Some objects in the world can be used for different purposes. {hh238Shovels{x can be used to dig earth,
{hh214matches{x or {hh240torches{x to light a {hh249campfire{x, {hh247needles{x to {hh1055sew{x clothes,
{hh95a bottle{x to spin for a namesake game, and so on. Some {hh42limits{x
and artifacts can be used to achieve very powerful effects.

{CAxes and Woodcutting{x
%FMT% *%CMD%* {Daxe{x
%FMT% *%CMD%* {Daxe{x _%OBJ%_

Finding a suitable two-handed axe, you can cut down a tree in the forest, from which you can then
make a fire, or maybe even craft a wooden golem Pinocchio or something more useful. Without special skills, woodcutting takes a long time.
An already cut area in the forest can no longer serve as {hh546cover{x for rangers.
Also, an axe can be used to chop suitable wooden objects on the ground, including
{hh191totems{x of druids.

{CEnchanted Items{x
For {hh121enchanted items{x, this command is a synonym for other, more
specialized commands, namely:
%A% for {hh2143enchanted wands{x, it is a synonym for *strike*
%A% for {hh2144enchanted staves{x, it is a synonym for *wave*
%A% for {hh2145scrolls{x, it is a synonym for *read*
%A% for potions, it is a synonym for *quaff*
</text>
    <text l="ru">%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_
%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_ _цель_

Некоторыми предметами в мире можно что-то делать. {hh238Лопатами{x можно копать землю,
{hh214спичками{x или {hh240факелами{x -- разжигать {hh249костер{x, {hh247иголками{x -- {hh1055зашивать{x одежду, 
{hh95бутылочку{x -- раскручивать для одноименной игры и так далее. Некоторые {hh42лимиты{x 
и артефакты можно использовать для получения очень мощных эффектов. 

{CТОПОРЫ И РУБКА ЛЕСА{x
%FMT% *%CMD%* {Dтопор{x
%FMT% *%CMD%* {Dтопор{x _%OBJ%_

Найдя подходящий двуручный топор, можно срубить в лесу дерево, из которого потом
можно развести костер, а может даже смастерить деревянного голема Буратино или
что-то более полезное. Без специальных навыков рубка леса занимает долгое время.
Вырубленный участок леса больше не может служить {hh546укрытием{x для рейнджеров.
Также топором можно разрубить подходящий деревянный объект на земле -- включая
{hh191тотемы{x друидов.

{CВОЛШЕБНЫЕ ПРЕДМЕТЫ{x
Для {hh121волшебных предметов{x эта команда является синонимом других, более
узко-специальных команд, а именно:
%A% для {hh2143волшебных жезлов{x это синоним для *поразить*
%A% для {hh2144волшебных посохов{x это синоним для *взмахнуть*
%A% для {hh2145свитков{x это синоним для *зачитать*
%A% для снадобий это синоним для *осушить*
</text>
    <text l="ua">%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_
%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_ _ціль_

Деякими предметами в світі можна щось робити. {hh238Лопатами{x можна копати землю,
{hh214сірниками{x чи {hh240факелами{x -- розпалювати {hh249багаття{x, {hh247голками{x -- {hh1055зашивати{x одяг, 
{hh95пляшечку{x -- крутити для однойменної гри і так далі. Деякі {hh42ліміти{x
і артефакти можна використовувати для отримання дуже потужних ефектів. 

{CСокири і Рубка лісу{x
%FMT% *%CMD%* {Dсокира{x
%FMT% *%CMD%* {Dсокира{x _%OBJ%_

Знайшовши відповідну двуручну сокиру, можна зрубати в лісі дерево, з якого потім
можна розвести багаття, а може навіть змайструвати дерев'яного голема Буратіно чи
щось більш корисне. Без спеціальних навичок рубка лісу займає довгий час.
Вирубана ділянка лісу більше не може служити {hh546укриттям{x для рейнджерів.
Також сокирою можна розрубати відповідний дерев'яний об'єкт на землі, включаючи
{hh191тотеми{x друїдів.

{CЧарівні Предмети{x
Для {hh121чарівних предметів{x ця команда є синонімом інших, більш
вузько-спеціалізованих команд, а саме:
%A% для {hh2143чарівних жезлів{x це синонім для *вразити*
%A% для {hh2144чарівних посохів{x це синонім для *махнути*
%A% для {hh2145сувоїв{x це синонім для *зачитати*
%A% для зіль це синонім для *випити*
</text>
    <title l="en">{CThings: {xuse</title>
    <title l="ru">{CВещи: {xиспользовать</title>
    <title l="ua">{CРечі: {xвикористовувати</title>
  </help>
  <hint l="en">use an item</hint>
  <hint l="ru">использовать какой-либо предмет</hint>
  <hint l="ua">використовувати який-небудь предмет</hint>
  <name l="en">use</name>
  <name l="ru">использовать</name>
  <name l="ua">використовувати</name>
  <position>rest</position>
</Command>
