<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>item</cat>
  <extra>undig</extra>
  <help aka="DIG FIRE LOGGING MATCHES SEWING SHOVEL TORCH БРЕВНО ДЕЙСТВИЕ ДЕЙСТВИЯ ДЕРЕВО ДЕРЕВЬЯ КОПАТЬСЯ КОСТЁР КОСТЕР ЛЕСОРУБКА ЛОПАТА ОГОНЬ РАЗЖЕЧЬ РАЗВЕСТИ РУБИТЬ СПИЧКИ СРУБИТЬ ВЗАИМОДЕЙСТВИЕ ЗАШИТЬ ШИТЬ" id="1023" level="-1" title="{CВещи: {xиспользовать" type="CommandHelp">%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_
%FMT%  *%CMD%* _%OBJ%_ _цель_

Некоторыми предметами в мире можно что-то делать. Лопатами можно копать землю,
спичками -- разжигать =костер=, иголкой -- {hh1055зашивать{x одежду, бутылочку --
раскручивать для одноименной игры и так далее. Некоторые {hh42лимиты{x и артефакты
можно использовать для получения очень мощных эффектов. Например:
{%A% {y{lrисп лопата сундук{leuse shovel chest{x: лопатой прикопать сундук в надежном месте

{CОГОНЬ И КОСТРЫ{x
%FMT% *%CMD%* {D{lrфакел{letorch{x _%OBJ%_

Раздобыв что-нибудь горючее, а также источник огня (факел, спички, пламя) можно
развести костер. У костра лучше восстанавливаются силы и быстрее заживают раны. 
А еще у костра можно согреться от эффекта обморожения или {hh610ледяного касания{x. 
Костер можно поддерживать просто {hh1024подкладывая{x в него горючие предметы или
поджигая другие предметы на земле. Сжечь можно много чего -- например,
контейнеры, трупы, емкости для горючих жидкостей и многое другое.

Рейнджеры разводят костры сразу при разбивке полевого {hh825лагеря{x. Самураям
костер пригодится для {hh598закалки мечей{x, а ведьмам -- для {hh93варки зелий{x.

{CТОПОРЫ И РУБКА ЛЕСА{x
%FMT% *%CMD%* {D{lrтопор{leaxe{x
%FMT% *%CMD%* {D{lrтопор{leaxe{x _%OBJ%_

Найдя подходящий двуручный топор, можно срубить в лесу дерево, из которого потом
можно развести костер, а может даже смастерить деревянного голема Буратино или
что-то более полезное. Без специальных навыков рубка леса занимает долгое время.
Вырубленный участок леса больше не может служить {hh546укрытием{x для рейнджеров.
Также топором можно разрубить подходящий деревянный объект на земле -- включая
{hh191тотемы{x друидов.

{CПАУЧЬИ БЕГА{x
%FMT% *%CMD%* {D{lrкоробок{lebox{x _насекомое_

Можно попытаться поймать подходящее насекоме, паукообразное или червя используя 
на него пустой спичечный коробок.

%FMT% *%CMD%* {D{lrкоробок{lebox{x _трек_

Можно выставить своего пойманного &quot;питомца&quot; на бега, используя коробок с 
насекомым на трек для паучьих бегов, или забрать его с трека, используя 
пустой коробок.

{CИГОЛКИ И НИТКИ{x
%FMT% *%CMD%* {D{lrиголка{leneedle{x _%OBJ%_

Вещи из ткани или кожи (например, одежду) иногда не могут восстановить
{hh1055ремонтники{x -- зато эти вещи можно зашить. Купи в магазине иголку с ниткой --
и не забудь наперсток, а то можно уколоть пальчик!
	
Для {hh121волшебных предметов{x эта команда является синонимом других, более
узко-специальных команд, а именно:
%A% для {hh2143волшебных жезлов{x это синоним для *(zap,поразить)*
%A% для {hh2144волшебных посохов{x это синоним для *(brandish,взмахнуть)*
%A% для {hh2145свитков{x это синоним для *(recite,зачитать)*
%A% для снадобий это синоним для *(quaff,осушить)*
</help>
  <hint>использовать какой-либо предмет</hint>
  <name>use</name>
  <position>rest</position>
  <russian>
    <node>использовать</node>
  </russian>
</Command>
