<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>item</cat>
  <extra>keep_hide ghost</extra>
  <help id="1094" level="-1" type="CommandHelp">
    <extra l="en">notebook parchment writing</extra>
    <extra l="ru">&apos;лист бумаги&apos; написать пергамент писать записать &apos;записная книжка&apos;</extra>
    <extra l="ua">'листок паперу' написати пергамент писати записати 'записна книжка'</extra>
    <text l="en">Using the *%CMD%* command, you can make notes on paper: in notebooks,
parchment scrolls, and other items with the {hh65type{x "parchment" in your inventory.
What is written on the front page can be simply {hh1014viewed or read{x,
and what is written on other pages will be visible with the {yread {Dsection{x command.
Thus, you can write letters, notes, create your own books, draw
pictures, jot something down for memory, and so on. You can buy a notebook
at the Midgaard supermarket.

The walls in some bars, taverns, and jails can be scratched with nails and other
sharp objects, leaving your invaluable thoughts for posterity. However, only the Gods can erase
a message from the wall, so write carefully.

{WText is added and removed line by line{x so it's better to write the text
somewhere separately on your computer first, and then enter one line at a time.

%FMT% *%CMD%* _wall_ {y+{x _line of text_
Scratch a _line of text_ on a wall, after which it can be read by looking at the wall.

%FMT% *%CMD%* _parchment_ _face_ {y+{x _line of text_
Add a _line of text_ to the front page of the item "_parchment_".

%FMT% *%CMD%* _parchment_ _section_ {y+{x _line of text_
Add a _line of text_ to the page named "_section_" in the item "_parchment_".

%FMT% *%CMD%* _parchment_ _section_ {y-{x
%FMT% *%CMD%* _parchment_ _section_ {yclear{x
Delete the last line from the specified section or clear it completely.

{CEXAMPLE{x
*%CMD%* notebook face + Table of Contents:
*%CMD%* notebook face + on the first page (page1) will be a photo album,
*%CMD%* notebook face + on the second -- haven't thought of it yet{Sfа{Sx, what exactly.
*%CMD%* notebook page1 + On the page of the photo album is my photograph (photo) pasted.
*%CMD%* notebook photo + What a face I have! Must be a very old photo...

After this, {y"view photo"{x will show the photograph, {y"view notebook"{x -- the table of contents, and 
"view {yview page1"{x -- the text of the first page.
</text>
    <text l="ru">С помощью команды *%CMD%* можно делать записи на бумаге: записных книжках,
свитках пергамента и прочих вещах с {hh65типом{x &quot;пергамент&quot; в твоем инвентаре.
Написанное на лицевой странице можно будет просто {hh1014посмотреть или прочитать{x,
а написанное на других страницах будет видно по команде {yчитать {Dраздел{x.
Таким образом можно писать письма, записки, делать свои книжки или рисовать
картины, записывать себе что-то на память и так далее. Купить записную книжку
можно в универсаме Мидгаарда.

Стенки в некоторых барах, тавернах, тюрьмах можно шкрябать гвоздями и прочими
острыми предметами, оставляя потомкам свои бесценные мысли. Однако стереть
сообщение со стены могут только Боги, так что пиши осторожней.

{WТекст добавляется и удаляется построчно{x поэтому лучше сначала записать текст
куда-то отдельно на компьютере, а потом ввести по одной строке

%FMT% *%CMD%* _стенка_ {y+{x _строка текста_
Нацарапать _строку текста_ на стене, после чего его можно прочесть, взглянув на стену.     

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _face_ {y+{x _строка текста_
Добавить _строку текста_ на лицевую страницу в предмет &quot;_пергамент_&quot;.

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _раздел_ {y+{x _строка текста_
Добавить _строку текста_ в страницу под именем &quot;_раздел_&quot; в предмет &quot;_пергамент_&quot;.

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _раздел_ {y-{x
%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _раздел_ {yclear{x
Удалить последнюю строку из указанного раздела или полностью очистить его.

{CПРИМЕР{x
*%CMD%* блокнот face + Оглавление: 
*%CMD%* блокнот face + на первой странице (page1) будет фотоальбом,
*%CMD%* блокнот face + на второй -- пока не придумал{Sfа{Sx, что именно.
*%CMD%* блокнот страница1 + На странице фотоальбома приклеена моя фотография (фото).
*%CMD%* блокнот фото + Ну и физиономия у меня! Должно быть, очень старое фото...

После чего {y&quot;смотреть фото&quot;{x покажет фотографию, {y&quot;смотреть блокнот&quot;{x -- оглавление, а 
а смотреть {y&quot;смотреть страница1&quot;{x -- текст первой страницы.
</text>
    <text l="ua">За допомогою команди *%CMD%* можна робити записи на папері: у записних книжках,
сувоях пергаменту та інших предметах з {hh65типом{x &quot;пергамент&quot; у твоєму інвентарі.
Написане на лицьовій сторінці можна буде просто {hh1014глянути або прочитати{x,
а написане на інших сторінках буде видно за командою {yчитати {Dрозділ{x.
Таким чином можна писати листи, записки, створювати свої книжки або малювати
картини, записувати собі щось на пам'ять тощо. Купити записну книжку
можна у універсамі Мідгарда.

Стіни в деяких барах, тавернах, в'язницях можна шкребти цвяхами та іншими
гострими предметами, залишаючи нащадкам свої безцінні думки. Однак стерти
повідомлення зі стіни можуть тільки Боги, тож пиши обережніше.

{WТекст додається та видаляється построчно{x тому краще спочатку записати текст
кудись окремо на комп'ютері, а потім ввести построчно.

%FMT% *%CMD%* _стіна_ {y+{x _рядок тексту_
Нашкрябати _рядок тексту_ на стіні, після чого його можна прочитати, глянувши на стіну.

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _лице_ {y+{x _рядок тексту_
Додати _рядок тексту_ на лицьову сторінку в предмет &quot;_пергамент_&quot;.

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _розділ_ {y+{x _рядок тексту_
Додати _рядок тексту_ на сторінку під іменем &quot;_розділ_&quot; в предмет &quot;_пергамент_&quot;.

%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _розділ_ {y-{x
%FMT% *%CMD%* _пергамент_ _розділ_ {yclear{x
Видалити останній рядок із вказаного розділу або повністю очистити його.

{CПРИКЛАД{x
*%CMD%* блокнот лице + Зміст:
*%CMD%* блокнот лице + на першій сторінці (page1) буде фотоальбом,
*%CMD%* блокнот лице + на другій -- поки не придумав{Sfа{Sx, що саме.
*%CMD%* блокнот сторінка1 + На сторінці фотоальбому наклеєна моя фотографія (фото).
*%CMD%* блокнот фото + Ну й фізіономія у мене! Напевно, дуже старе фото...

Після чого {y&quot;дивитися фото&quot;{x покаже фотографію, {y&quot;дивитися блокнот&quot;{x -- зміст, а 
дивитися {y&quot;дивитися сторінка1&quot;{x -- текст першої сторінки.
</text>
    <title l="en">Inscriptions and Notebooks</title>
    <title l="ru">Надписи и записные книжки</title>
    <title l="ua">Написи та записні книжки</title>
  </help>
  <hint l="en">write something on a piece of paper</hint>
  <hint l="ru">записать что-то на листке бумаги</hint>
  <hint l="ua">записати щось на аркуші паперу</hint>
  <name l="en">write</name>
  <name l="ru">записать</name>
  <name l="ua">записати</name>
  <order>player_only</order>
  <position>rest</position>
</Command>