<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Command>
  <cat>olc</cat>
  <help id="2210" level="102" title="oedit" type="CommandHelp">Почнемо з того, що в грі нарешті можна нормально писати українською! 
Руфіна зробила буквально неможливе і шляхом магії Хаосу перелаштувала таблиці
символів в грі, ура! Робота у цьому напрямку продовжується і, сподіваюсь, колись
у нас буде повноцінно тримовний світ -- англійською, українською та російською.
- Зробили повну апаратну підтримку &quot;поведінок&quot;: тепер набагато простіше стало
  мітити всі речі з якоюсь однаковою поведінкою, щоб вони абсолютно однаково
  працювали. У майбутньому також з&apos;являться окремі статті довідки для кожної
  поведінки, а поки що читайте &quot;{hc? использовать{x&quot;
- Додалося пару нових {hh67комплектів речей{x (і ще будуть додаватись), бо це тепер
  дуже просто за допомогою поведінок -- і виправлена купа багів з існуючими
- Всі бутилки або подібні сосуди тепер можна розтрощити об чиюсь пику у бійці
  або пограти з кимось в бутилочку у мирний час :) Розбивання бутилки об пику
  працює майже як навичка &quot;{hh70врезать{x&quot;, дивіться довідку.
- Перероблена поведінка ароматних парфумів: тепер флакончики парфумів одночасно
  мають поведінки &quot;бутилок&quot; та &quot;парфумів&quot;, тобто їх можна і попшикати, і
  розкрутити, і розтрощити.
- З&apos;явились {hh1023речі-пастки{x, за допомогою яких можна спіймати якихось тваринок (за
  наявності потрібної приманки). Також з&apos;явилися квести, завязані на цьому.
- Можна грати в {hh1024орлянку та кубіки{x з усіма наявними речами, які відповідають
  поведінкам &quot;монета&quot; та &quot;ігрові кубіки&quot; (окрім, власне, звичайних грошей --
  срібної та золотої монети -- вони додадуться пізніше)
- {hh177Затоплені{x кімнати тепер коректно наносять ушкодження всім, хто не вміє 
  {hh2128дихати під водою{x
- Використання магії {hh548прокльону{x на річ тепер додає флаг &quot;{hh864не можна зняти{x&quot;
- Додана можливість відсилати {hh996ідейки або баги{x, або під&apos;єднувати сторінки довідки
  прямо з каналу {hh66Телеграма{x (дякую, Олександре), а також виправлена веб-довідка
- {hh1392Касандру{x тепер можна {hh1055ремонтувати{x
- В дощ тепер з&apos;являються калюжі, які, в свою чергу, впливають на деякі навички

- Виправлен баг з {hh783багнюкою{x, коли навичка геть не працювала в {hh1028дощ{x (дякую, Мія!)
- Виправлені баги з {hh1123інстакілами{x та {hh813афектами на кімнату{x, виправлені вірогідності
  успіху, додані фактори
- Виправлена бага з {hh1378нюком{x персонажів (дякую всім, хто доповів)
- Виправлен баг з {hh218метальними ножами{x: тепер коректно враховують силу гравця
- Виправлен баг з {hh1534Хіжиною{x (дякую, Мія) -- і згодом зявиться більше кімнат, в
  якіх гравець падає або отримує ушкодження
- Виправлена купа старовинних багів, де у мобів (зокрема, квестових) пропадали
  {hh62частини тіла{x після ребуту або за деяких інших умов
- Виправлені пару багів з {hh1064Ягою та Кощеєм{x

Як завжди, виправлено безліч багів та помилок, дякую всім, хто рапортував.
</help>
  <log>1</log>
  <name>oedit</name>
  <position>dead</position>
</Command>
