<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CraftProfession type="CraftProfession">
  <baseExp>1000</baseExp>
  <help id="230" level="-1" type="CraftProfessionHelp">
    <keyword l="en">carpenter</keyword>
    <keyword l="ru">плотник</keyword>
    <keyword l="ua">тесля</keyword>
    <text l="en">=Carpenter= is one of the {hh195crafts{x or secondary professions available to all players. Carpenters can craft from wood {hh810bows{x and {hh537arrows{x, {hh699polearms{x, boats, beds, decorations, and shields.

%FMT% *craft* _desired item_
Creates the desired item provided you have the required recipe, tool, and ingredients.

To start, try {hh1023felling{x one or several logs in a forest and splitting them into pieces. The favorite tool of many carpenters is a small hatchet, but some blueprints may also require knives and hammers.

{CHOW TO BECOME A CARPENTER{x
Some of the most skilled carpenters and lumberjacks of Thera can be found in the small town of {hh1506Dunkeldorf{x. If you want to master this profession, try looking for a teacher there.
</text>
    <text l="ru">=Плотник= -- одно из доступных всем игрокам {hh195ремесел{x или дополнительных профессий. Плотники умеют создавать из дерева {hh810луки{x и {hh537стрелы{x, {hh699древковое оружие{x, лодки, кровати, украшения и щиты.

%FMT% *смастерить* _желаемый предмет_
Создает желаемую вещь при наличии нужного рецепта, инструмента и ингредиентов.

Для начала попробуй {hh1023срубить{x одно или несколько бревен в лесу и разрубить на части. Излюбленным инструментом многих плотников является маленький топорик, но для некоторых чертежей могут понадобится ножи и молотки.

{CКАК СТАТЬ ПЛОТНИКОМ{x
Одних из самых умелых плотников и лесорубов Тэры можно найти в маленьком городке {hh1506Дюнкельдорф{x. Если хочешь освоить эту профессию, попробуй поискать учителя там.
</text>
    <text l="ua">=Тесля= -- одне з {hh195ремесел{x або додаткових професій, доступних усім гравцям. Теслі вміють створювати з дерева {hh810луки{x та {hh537стріли{x, {hh699древкову зброю{x, човни, ліжка, прикраси та щити.

%FMT% *змайструвати* _бажаний предмет_
Створює бажану річ за наявності потрібного рецепту, інструменту та інгредієнтів.

Для початку спробуй {hh1023зрубати{x одне або кілька колод у лісі та розрубати на частини. Улюбленим інструментом багатьох теслів є маленька сокирка, але для деяких креслень можуть знадобитися ножі та молотки.

{CЯК СТАТИ ТЕСЛЕЮ{x
Одних з найвправніших теслів та лісорубів Тери можна знайти в маленькому містечку {hh1506Дюнкельдорф{x. Якщо хочеш освоїти цю професію, спробуй пошукати вчителя там.
</text>
    <title l="en">{CAdditional professions:{x carpenter</title>
    <title l="ru">{CДополнительные профессии:{x плотник</title>
    <title l="ua">{CДодаткові професії:{x тесля</title>
  </help>
  <maxLevel>10</maxLevel>
  <mltName>плотник|и|ов|ам|ов|ами|ах</mltName>
  <name>carpenter</name>
  <rusName>плотник||а|у|а|ом|е</rusName>
</CraftProfession>
