<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CraftProfession type="CraftProfession">
  <baseExp>1000</baseExp>
  <help id="242" level="-1" type="CraftProfessionHelp">
    <extra l="en">picture tatoist tatooist tattoist</extra>
    <extra l="ru">&apos;нож для татуировок&apos; рисунки рисунок скарабей снять татуировать татуировка татуировки татуировку нанести наносить</extra>
    <extra l="ua">'ніж для татуювань' малюнки малюнок скарабей зняти татуювати татуювання наносити нанести</extra>
    <keyword l="en">tattooist</keyword>
    <keyword l="ru">татуировщик</keyword>
    <keyword l="ua">татуювальник</keyword>
    <text l="en">=Tattooist= is one of the {hh195crafts{x or secondary professions available to all players. A tattooist can apply various tattoos to themselves or other players on different body parts: the left or right {hh243wrist{x, {hh246shoulders{x, or {hh244face{x. To apply a tattoo to a given location you must learn the corresponding skills, which become available as you practice.

{CHOW TO BECOME A TATTOOIST{x
To learn this profession, find a {hh235tattoo master{x and follow his instructions. You will need a =knife= and =ink= to apply tattoos. Any dagger with the =for tattoos= flag can serve as a tattooing knife -- use {hh603identify{x or the site's search tool to find one. Like every {hh195craft{x, a tattooist at level 10 (the maximum) needs a valid {hh361craft license{x, sold at the Midgaard town hall.

{CTYPES OF TATTOOS{x
There are several tattoo designs you can apply -- one for each of the {hh81Eight Paths{x and their pairs with neighbors -- and each grants unique bonuses: improved stats, accuracy, damage, hit points, mana, improved skills, and so on. Basic supplies and simple designs can be purchased directly from the teacher; more complex ones will have to be farmed from suitable sentient enemies across Thera.

Some designs always grant the same bonus, while others scale with your level. You can find out which stats a design affects by examining it. To learn exactly how each design changes a given stat you can identify the tattoo itself after it is applied. Or compare your {hh999score{x.

{CHOW TO APPLY TATTOOS{x
%A% put ink and the design you want applied to your skin into your inventory
%A% wield a tattooing knife
%A% use the design on the desired body part:
%FMT% *use design* %CHAR% _body part_

To {hh245remove a tattoo{x, you need a special ointment, which can be bought from the same tattoo master in the Prairies.
</text>
    <text l="ru">=Татуировщик= -- одно из доступных всем игрокам {hh195ремесел{x или дополнительных профессий. Татуировщик умеет наносить себе или другим игрокам разные татуировки на различные части тела: левое или правое {hh243запястье{x, {hh246плечи{x или {hh244лицо{x. Для нанесения татуировки на то или иное место нужно разучить соответствующие навыки, которые становятся доступны по мере использования.

{CКАК СТАТЬ ТАТУИРОВЩИКОМ{x
Для того, чтобы выучиться этой профессии, найди {hh235тату-мастера{x и следуй его инструкциям. Для нанесения татуировок понадобятся =нож= и =чернила=. Ножом для татуировок может служить любой кинжал с флагом =для татуировок= -- используй {hh603опознание{x или поисковик на сайте, чтобы найти. Как и для любого {hh195ремесла{x, татуировщику 10го (максимального) уровня нужна действующая {hh361ремесленная лицензия{x, которую продают в ратуше Мидгаарда.

{CКАКИЕ БЫВАЮТ ТАТУИРОВКИ{x
Есть несколько рисунков татуировок, которые можно наносить -- по одному на каждый из {hh81Восьми Путей{x и их пары с соседями -- и каждый из них дает какие-то уникальные бонусы: улучшенные параметры, точность, урон, здоровье, мана, улучшенные умения и так далее. Базовые расходные материалы и простые рисунки можно приобрести прямо у учителя, более сложные придется выбивать из подходящих разумных противников на просторах Тэры.

Некоторые рисунки всегда дадут один и тот же бонус, а иные будут усиливаться в зависимости от твоего уровня. Узнать какие параметры меняет рисунок можно посмотрев на него. А вот узнать, как именно каждый рисунок меняет данный параметр можно опознав саму татуировку после нанесения. Или сравнив {hh999счет{x.

{CКАК НАНОСИТЬ ТАТУИРОВКИ{x
%A% возьми в инвентарь чернила и рисунок, который хочешь нанести на кожу
%A% вооружись ножом для татуировок
%A% используй рисунок на нужную часть тела: 
%FMT% *использ рисунок* %CHAR% _часть тела_

Чтобы {hh245снять татуировку{x, нужна специальная мазь, которую можно купить там же у тату-мастера в Прериях.
</text>
    <text l="ua">=Татуювальник= -- одне з {hh195ремесел{x або додаткових професій, доступних усім гравцям. Татуювальник вміє наносити собі або іншим гравцям різні татуювання на різні частини тіла: ліве або праве {hh243запʼястя{x, {hh246плечі{x або {hh244обличчя{x. Для нанесення татуювання на те чи інше місце потрібно вивчити відповідні навички, які стають доступні в міру використання.

{CЯК СТАТИ ТАТУЮВАЛЬНИКОМ{x
Щоб навчитися цієї професії, знайди {hh235тату-майстра{x і слідуй його інструкціям. Для нанесення татуювань знадобляться =ніж= і =чорнило=. Ножем для татуювань може служити будь-який кинджал з прапором =для татуювань= -- використовуй {hh603опізнання{x або пошуковик на сайті, щоб знайти. Як і для будь-якого {hh195ремесла{x, татуювальнику 10го (максимального) рівня потрібна чинна {hh361реміснича ліцензія{x, яку продають у ратуші Мідгаарда.

{CЯКІ БУВАЮТЬ ТАТУЮВАННЯ{x
Є кілька малюнків татуювань, які можна наносити -- по одному на кожен з {hh81Восьми Шляхів{x та їхніх пар із сусідами -- і кожен з них дає якісь унікальні бонуси: покращені параметри, точність, шкода, здоровʼя, мана, покращені вміння тощо. Базові витратні матеріали та прості малюнки можна придбати прямо у вчителя, складніші доведеться здобувати з відповідних розумних противників на просторах Тери.

Деякі малюнки завжди дадуть той самий бонус, а інші підсилюватимуться залежно від твого рівня. Дізнатися, які параметри змінює малюнок, можна, подивившись на нього. А от дізнатися, як саме кожен малюнок змінює даний параметр, можна, опізнавши саме татуювання після нанесення. Або порівнявши {hh999рахунок{x.

{CЯК НАНОСИТИ ТАТУЮВАННЯ{x
%A% візьми в інвентар чорнило та малюнок, який хочеш нанести на шкіру
%A% озбройся ножем для татуювань
%A% використай малюнок на потрібну частину тіла:
%FMT% *використ малюнок* %CHAR% _частина тіла_

Щоб {hh245зняти татуювання{x, потрібна спеціальна мазь, яку можна купити там же у тату-майстра в Преріях.
</text>
    <title l="en">{CAdditional professions:{x tattooist</title>
    <title l="ru">{CДополнительные профессии:{x татуировщик</title>
    <title l="ua">{CДодаткові професії:{x татуювальник</title>
  </help>
  <maxLevel>10</maxLevel>
  <mltName>татуировщик|и|ов|ам|ов|ами|ах</mltName>
  <name>tattooist</name>
  <rusName>татуировщик||а|у|а|ом|е</rusName>
</CraftProfession>
