<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CraftProfession type="CraftProfession">
  <baseExp>1000</baseExp>
  <help aka="PICTURE PROFESSION TATOIST TATOOIST TATTOIST ДОПОЛНИТЕЛЬНАЯ 'НОЖ ДЛЯ ТАТУИРОВОК' ПРОФЕССИЯ РИСУНКИ РИСУНОК СКАРАБЕЙ ТАТУИРОВАТЬ ТАТУИРОВКА ТАТУИРОВКИ" id="242" keyword="ТАТУИРОВЩИК TATTOOIST" level="-1" title="{CДополнительные профессии:{x татуировщик" type="CraftProfessionHelp">Этой профессией может овладеть кто угодно. Татуировщик обретает навыки нанесения
татуировок на различные части тела: левое или правое {hh243запястье{x, {hh246плечи{x или {hh244лицо{x.
Для нанесения татуировки на то или иное место нужно разучить соответствующие
навыки, которые становятся доступны по мере использования Татуировать можно как
себя, так и ближнего своего. 

Для того, чтобы выучиться этой профессии, найди {hh235тату-мастера{x и следуй его
инструкциям. Для нанесения татуировок понадобятся =нож= и =чернила=. Ножом для
татуировок может служить любой кинжал с флагом =для татуировок= -- используй
{hh1001опознание{x или поисковик на сайте, чтобы найти.

Есть несколько рисунков татуировок, которые можно наносить -- по одному на
каждый из {hh81Восьми Путей{x -- и каждый из них дает какие-то уникальные бонусы: 
улучшенные параметры, точность, урон, здоровье, мана, улучшенные умения и так
далее. Базовые расходные материалы и простые рисунки можно приобрести прямо у
учителя, более сложные придется искать самим в библиотеках и хранилищах знаний
на просторах Тэры.

Некоторые рисунки всегда дадут один и тот же бонус, а иные будут усиливаться в
зависимости от твоего уровня. Узнать какие параметры меняет рисунок можно
посмотрев на него. А вот узнать, как именно каждый рисунок меняет данный
параметр можно опознав саму татуировку после нанесения. Или сравнив {hh999счет{x.

Как пользоваться татуировочным инструментом, например, ножом:
%A% возьми в инвентарь чернила и рисунок, который хочешь нанести на кожу
%A% возьми в руку нож
%A% используй нож на нужную часть тела: 
%FMT% *(use knife,использ нож)* %CHAR% _часть тела_

%SA% %H% [(wrist tattoo,татуировка на запястье)], [(shoulder tattoo,татуировка на плече)]
</help>
  <maxLevel>10</maxLevel>
  <mltName>татуировщик|и|ов|ам|ов|ами|ах</mltName>
  <name>tattooist</name>
  <rusName>татуировщик||а|у|а|ом|е</rusName>
</CraftProfession>
