<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<GlobalQuestInfo>
  <autostart>true</autostart>
  <lastTime>1656662532</lastTime>
  <minPlayers>4</minPlayers>
  <name>Нашествие</name>
  <scenarios>
    <node name="bubbles" type="InvasionSparseScenario">
      <infoMsg>Разноцветные мыльные пузыри летят с небес. Не упусти свой шанс повеселиться! 
Героя, веселящегося, лопая пузыри активнее других, ожидает награда!</infoMsg>
      <noWinnerMsg>Ни один смертный так и не повеселился. А жаль.</noWinnerMsg>
      <rewardMsg>Пузырь лопается, высыпав на тебя:</rewardMsg>
      <startMsg>Опять кто-то из богов заполняет мир мыльными пузырями - давайте веселиться!</startMsg>
      <vnumMobs>
        <node>28017</node>
        <node>28018</node>
        <node>28019</node>
        <node>28020</node>
        <node>28021</node>
        <node>28022</node>
        <node>28023</node>
        <node>28024</node>
        <node>28025</node>
        <node>28026</node>
        <node>28027</node>
        <node>28028</node>
        <node>28029</node>
      </vnumMobs>
      <winnerMsg>Тебе было веселее всех, и в придачу ты получаешь:</winnerMsg>
      <winnerMsgOther>Пузыри лопнули. Лучший лопух:</winnerMsgOther>
      <winnerMsgOtherMlt>Пузыри лопнули. Лучшие лопухи:</winnerMsgOtherMlt>
    </node>
    <node name="football" type="InvasionFootballScenario">
      <infoMsg>Сегодня проходит самый интересный матч сезона! Сатиры против гигантов!
Но гигантам как всегда не удается ничего поделать с ловкостью сатиров.
И они пошли ва-банк! Гиганты повыбивали все мячи с поля, куда подальше!
И теперь, если их не найдут - матч перенесут на следующий сезон.
Уничтожьте все мячи! Дайте шанс гигантам!</infoMsg>
      <noWinnerMsg>Мячи найдены. Матч закончился со счетом 42:0 в пользу сатиров.</noWinnerMsg>
      <rewardMsg>Хлоп! А приз, выскочивший из лопнувшего меча, составляет</rewardMsg>
      <startMsg>Начался футбольный матч сезона!</startMsg>
      <vnumMobs>
        <node>28036</node>
        <node>28037</node>
      </vnumMobs>
      <winnerMsg>Гиганты благодарят тебя и считают лучшим футболистом! И впридачу ты получаешь:</winnerMsg>
      <winnerMsgOther>Мячи не найдены! Матч перенесен. Лучший футболист по версии гигантов:</winnerMsgOther>
      <winnerMsgOtherMlt>Мячи не найдены! Матч перенесен. Лучший футбольный коллектив по версии гигантов:</winnerMsgOtherMlt>
    </node>
    <node name="iceberg" type="InvasionSparseScenario">
      <infoMsg>Черный злой колдун, с вершины своей черной башни, насылает на мир леденящие
ветры и ураганы. Все, к чему прикоснется такой ветер, застывает глыбой льда.
Колдуну нужно дать отпор, иначе со временем все звери и люди превратятся
в отморозков! Уничтожьте льдины, спасите теплокровных зверюшек.</infoMsg>
      <noWinnerMsg>Температура понизилась на несколько градусов. Некоторые виды существ потеряны навсегда.</noWinnerMsg>
      <rewardMsg>Рядом с тобой стало чуточку теплее. Ты получаешь:</rewardMsg>
      <startMsg>Откуда-то подул сильный холодный ветер..</startMsg>
      <vnumMobs>
        <node>28033</node>
        <node>28034</node>
        <node>28035</node>
      </vnumMobs>
      <winnerMsg>В награду за спасение зверей от холода ты получаешь:</winnerMsg>
      <winnerMsgOther>Ледяные ветры утихают. Звери благодарят за их спасение:</winnerMsgOther>
      <winnerMsgOtherMlt></winnerMsgOtherMlt>
    </node>
    <node name="locust" type="InvasionLocustScenario">
      <infoMsg>Стаи огромной и очень прожорливой саранчи заполонили мир.
Насекомое съедает все, что попадается ему на пути. Мирные и не очень жители 
просят о помощи, так как самим им с такими полчищами не справится.
Спешите. Самого лучшего борца ожидает награда!</infoMsg>
      <noWinnerMsg>Увы.. никто не откликнулся на просьбу о помощи.</noWinnerMsg>
      <rewardMsg>Еще одной тварью стало меньше! В награду ты получаешь:</rewardMsg>
      <startMsg>На города и села обрушились стаи саранчи!</startMsg>
      <vnumMobs>
        <node>28014</node>
        <node>28015</node>
        <node>28016</node>
      </vnumMobs>
      <winnerMsg>Тобой уничтожено так много саранчи, что вся остальная испугалась и полопалась! В награду ты получаешь:</winnerMsg>
      <winnerMsgOther>Благодаря отважной борьбе, полчища саранчи были уничтожены или обращены в бегство! Лучший саранчеборец:</winnerMsgOther>
      <winnerMsgOtherMlt>Благодаря отважной борьбе, полчища саранчи были уничтожены или обращены в бегство! Лучшие саранчеборцы:</winnerMsgOtherMlt>
    </node>
  </scenarios>
  <shortDescr>Охота на блох</shortDescr>
  <waitingTime>102000</waitingTime>
</GlobalQuestInfo>
