<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="CardSkill">
  <beats>12</beats>
  <cardLevel>3</cardLevel>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <help id="527" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">Allows you to pull the person depicted on the card directly to you by shaking the hand extended through the card.

The first card player performs:
%FFF% *shake* _name of the 2nd card player_
thus extending a hand to the person depicted on the card and initiating contact. 
The hand can only be extended to someone who also possesses the %SKILL% skill and is visible to you.

The second card player performs:
%FFF% *shake* _name of the 1st card player_
thus shaking the hand extended through the card and pulling the 1st card player to themself.
You cannot pull someone who is sleeping, fighting, protected by the gods, and so on. 
Be careful, sometimes you might accidentally pull someone very unpleasant to yourself!

Note: the names of the card players must be specified in English.</text>
    <text l="ru">Позволяет перетащить изображенного на карте прямо к вам, пожав протянутую через карту руку.

Первый картежник выполняет:
%FFF% *пожать* _имя 2го картежника_
тем самым протягивая руку к тому, кто изображен на карте, и инициируя контакт. 
Руку можно протянуть только тому, кто тоже владеет умением %SKILL%, а также видим для тебя.

Второй картежник выполняет:
%FFF% *пожать* _имя 1го картежника_
тем самым пожимая протянутую через карту руку и затаскивая 1го картежника к себе.
Нельзя перетащить того, кто спит, сражается, защищен богами и так далее. 
Осторожно, иногда можно по ошибке затащить к себе кого-то очень неприятного!

Замечание: имена картежников необходимо указывать по-английски.
</text>
    <text l="ua">Дозволяє перетягнути зображеного на карті прямо до вас, потиснувши простягнуту через карту руку.

Перший картежник виконує:
%FFF% *потиснути* _ім'я 2го картежника_
таким чином протягує руку до того, хто зображений на карті, і ініціює контакт. 
Руку можна протягнути лише тому, хто теж володіє вмінням %SKILL%, а також видимий для вас.

Другий картежник виконує:
%FFF% *потиснути* _ім'я 1го картежника_
таким чином потискає простягнуту через карту руку і затягує 1го картежника до себе.
Не можна перетягнути того, хто спить, бореться, захищений богами і так далі. 
Будьте обережні, іноді можна випадково затягнути до себе когось дуже неприємного!

Зауваження: імена картежників необхідно вказувати англійською мовою.</text>
  </help>
  <hint></hint>
  <mana>300</mana>
  <name l="en">pull card</name>
  <name l="ru">вытянуть из карты</name>
  <name l="ua">витягнути з карти</name>
</skill>