<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="68" keyword="GAME RULES 'ИГРОВЫЕ ПРАВИЛА' WORLDRULES 'ПРАВИЛА МИРА' MULT МУЛЬТИНГ АЛЬТ ТВИНК" labels="info" level="0" type="Help">Атмосфера, царящая в этом мире, в огромной степени зависит от персонажей,
населяющих его. Постарайся стать частью своего персонажа, окунуться в мир
мечтаний и грез, и он подарит тебе незабываемые минуты, часы и дни.

Вот список основных правил, действующих в Мире Мечты.
Нарушение любого из этих правил может стать основанием для наказания твоего 
персонажа (вплоть до удаления). За соблюдением правил следят {hh92Бессмертные{x.
Незнание правил {Rне освобождает от ответственности{x за их нарушение.
 
%A% Любое неуважение к персонажам населяющим Мир Мечты, а также и самому Миру
крайне недопустимо. В этом мире {yзапрещены нецензурные выражения{x и откровенная
ругань по отношению к кому-либо или чему-либо. Также следует воздержаться от
выяснения отношений между игроками в {hh1059общих каналах{x.

%A% Категорически запрещено {yиспользовать найденные ошибки{x в программе. Если ты
наш{Smел{Sfла{Sx ошибку или баг -- {hh996сообщи о ней Богам{x и не используй ее. 
Это нечестно и может нарушить игру других игроков -- особенно ошибки, приводящие
к падению Мира. Виновные в эксплуатации багов будут жестоко наказаны.

%A% {yБессмертных стоит уважать{x -- они призваны поддерживать игровую атмосферу.
Например, не стоит спрашивать невидимого Бессмертного, кто он или она такая, и
уж точно не стоит по нескольку раз повторять вопрос или просьбу -- Бессмертные
могут быть в данный момент чем-то заняты. Чтобы быстро связаться с кем-то из
Богов используй внешние каналы, например, {hh66Телеграм или Дискорд{x.

%A% {yОсторожней с титулами и описаниями.{x Строго запрещены {hh1007титулы{x и {hh1083описания{x, 
оскорбляющие игроков или Бессмертных. Вызывающих или не соответствующих твоей
расе, уровню или классу титулов тоже лучше избегать. Почитай справку {hc? описание{x
и {hc? титул{x, там много полезных советов.

%A% Запрещена {yодновременная игра несколькими персонажами,{x а тем более помощь
одного Вашего персонажа другому в любом виде, включая заклинания и помощь
деньгами либо вещами --  непосредственно, передачей через других игроков или
как-либо еще. Наказание за это -- {Rудаление одного персонажа{x.
Также запрещены &quot;персонажи-хранилища&quot; {hh42лимитов{x -- таковые будут немедленно
удалены, а их владельцы -- наказаны. Читеров и жадин никто не любит.

%A% {yСпамить нельзя{x, особенно в общих каналах и нотах. Это мешает другим игрокам.
Сюда же относится выяснение отношений между игроками в любом виде и переписка на
темы, не имеющие отношения к Миру. 

%A% {yСексуальные домогательства запрещены в любом виде.{x Если ваш партнер или
партнерша заранее не выразили согласия на использования определенных {hh1061эмоций{x или
{hh1095социалов{x, особенно вызывающего или интимного характера, применять их
лучше не стоит. Также не стоит сразу применять по отношению к другим игрокам
социалы, действие которых тебе неизвестно. Можно попасть в очень неприятную
ситуацию. Сперва изучи &apos;справка &lt;название социала&gt;&apos;.

%A% Если Бессмертные наказали твоего персонажа и ты ДЕЙСТВИТЕЛЬHО уверен{Sfа{Sx, что
произошла ошибка -- напиши письмо на адрес ruffina.koza@gmail.com

%A% Изменения в законах могут проводиться Бессмертными без дополнительного
предупреждения или уведомления. Уж простите.
 
Эти правила просты, логичны и достаточно четко сформулированы.
Если тебя поймают за их нарушением -- ты БУДЕШЬ наказан{Sfа{Sx.
Уместность и меру наказания Бессмертные выбирают сами.
</node>
  <node id="69" keyword="GREETING" level="-1" type="Help">%PAUSE%DikuMUD by Hans Staerfeldt, Katja Nyboe,Tom Madsen, Michael Seifert,
and Sebastian Hammer. Based on MERC 2.1 code by Hatchet, Furey, and Kahn.
ROM 2.4 copyright (c) 1993-1995 Russ Taylor.
ANATOLIA 2.1, copyright 1997 by Serdar BULUT and Ibrahim CANPUNAR
DREAMLAND 2.0 by Igor Antonenko, Olga Ridvanuk, Igor Petrenko, Denis Lukinykh,
Nazar Koval, Vladimir Doropey, Denis Kulgeiko, Aleksandr Andreyanov,
Aleksandr Zadvinsky, Vladimir Kirichenko, Vladimir Gulyaev, Sergey Tereschenko
Russian localization: Olga Ridvanuk and others who play and build this MUD.
Greeting by Eugene Orlov. Previously available on mud.kiev.ua, dreamland.org.ua. 
DREAMLAND 4.0 by Ruffina (see &apos;help credits&apos; for details)

         ,&quot;|          $$$$$$$$   $$$$$$$    $$$$$$$$      $$      $$$$     $$$$
           A           $$    $$   $$   $$    $$   $$      $$       $$$      $$
          / \  ,&quot;|     $$     $$  $$   $$    $$ $  $     $ $$      $$$$    $$$
    ,&quot;|  [&quot;&quot;M#   A     $$     $$  $$$$$$     $$$$       $   $$     $$ $$  $ $$
      A   | #   /.\    $$     $$  $$   $$    $$ $  $   $$$$$$$$    $$  $$$  $$
     /.\ [&quot;&quot;M# [&quot;&quot;M#   $$    $$   $$    $$   $$   $$  $$     $$$   $$   $   $$
    [&quot;&quot;M# | #  U&quot;U#U  $$$$$$$$   $$$$   $$$ $$$$$$$$ $$$$   $$$$$ $$$$     $$$$
     | #  | #  \ .:/
     | #  | #___| #         $$$$          $$      $$$$  $$$$$  $$$$$$$$
     | &quot;--&apos;     .-&quot;          $$           $$       $$$$  $$$    $$    $$
   |&quot;-&quot;-&quot;-&quot;-&quot;-#-#-##         $$          $ $$       $ $$  $     $$     $$
   | D   # ## ######         $$         $   $$      $  $$ $     $$     $$
    \ L     .::::&apos;/          $$   $    $$$$$$$$     $   $$$     $$     $$
     \      ::::&apos;/           $$  $$   $$     $$$   $$$   $$$    $$    $$
   :8a|    # # ##           $$$$$$$$ $$$$   $$$$$ $$$$$  $$$$  $$$$$$$$
   ::88a      ###   
  ::::888a  8a ##                       
  ::::::888a88aLA                      http://dreamland.rocks 
 :::::::::::::::a8a	            telnet dreamland.rocks 9000
 :::::8::::888:Y8888              
::&apos;:::88::::888::Y88a                   
:: ::::88a::::88a:Y88a      1) KOI8-R          4) ISO (ISO-8859-5)   7) UTF-8
&apos; .: ::Y88a:::::8a:Y88a     2) ALT (CP866)     5) MAC
.::  :::Y88as88a...s88aa    3) WIN (CP1251)    6) Transliteration

Please, select your Russian codepage:</node>
  <node id="70" keyword="NEWYEARGREETING" level="-1" type="Help">%PAUSE%{Y           . &quot; -.
          &apos;       .
         .   {W({Y    . {C$$$$$$$$   $$$$$$$    $$$$$$$$      $$      $$$$     $$$$
             {W(){Y  .&apos;  {C$$    $$   $$   $$    $$   $$      $$       $$$      $$
          {Y`. {W`|{Y,.    {C$$     $$  $$   $$    $$ $  $     $ $$      $$$$    $$$
       {m      |&quot;|     {C$$     $$  $$$$$$     $$$$       $   $$     $$ $$  $ $$
             {M({m |     {C$$     $$  $$   $$    $$ $  $   $$$$$$$$    $$  $$$  $$
             {m|{M\{m|     {C$$    $$   $$    $$   $$   $$  $$     $$$   $$   $   $$
             {m| {M)    {C$$$$$$$$   $$$$   $$$ $$$$$$$$ $$$$   $$$$$ $$$$     $$$$
             {M( {m|                      
             {m|{M\{m|    {g _    {C$$$$          $$      $$$$  $$$$$  $$$$$$$$
 {G.\|,{m      {g_{m | {M){g _.-{G&gt;J     {C$$           $$       $$$$  $$$    $$    $$
 {G-&gt;{gJ|{G/, .  \{g&quot;&quot;{G-&quot;{G&quot;/{GVl/z     {C$$          $ $$       $ $$  $     $$     $$
  {G&apos;-t{gX|b{G|\|{g\^\k\^y{GJr/&apos;     {C$$         $   $$      $  $$ $     $$     $$
   {G&apos;^-{gj/PZ{G=\{gR&gt;p/{GT|&apos;        {C$$   $    $$$$$$$$     $   $$$     $$     $$
     {G._{g-s{GF{gK)/{G|&apos;&quot;           {C$$  $$   $$     $$$   $$$   $$$    $$    $$
    {G_-{gzH{G|/{y|               {C$$$$$$$$ $$$$   $$$$$ $$$$$  $$$$  $$$$$$$$
   {G--{g%/{G|  {y|                     
   {G&apos;/{g|{y    |                             
         {Y_{yM{Y_                     {Whttp://dreamland.rocks
      {Y,&apos;&quot;{Y_{Y  &quot;`.                {Wtelnet dreamland.rocks 9000 
     {Y/  {Y(_){Y    \             
    {Y|          {y.{Y|       
    {Y:         {y.:{Y;       
     {Y\ {Y`._   {y.:{Y/          {w1) KOI8-R          4) ISO (ISO-8859-5)   7) UTF-8 
      {Y`._ {y..:{Y;&apos;           {w2) ALT (CP866)     5) MAC
         {Y&quot;&quot;&quot;{x              {w3) WIN (CP1251)    6) Transliteration
Please, select your Russian codepage:</node>
  <node id="71" keyword="ROM2ANATOLIA WHATSNEW" level="-1" type="Help">.
%PAUSE%* ROM BUGs are fixed.
* PlayerKilling and Stealing is permitted for all levels, within
  restrictions of course.
* 7 Clans are implemented with special skills and spells.
* If one clan is raided and its item is taken and put to anothers clan
  shrine, the raided clan cannot use their clan powers.
* New 8 classes are added with full features.
* New 14 races are added with full features.
* Clan only, race only, alignment only spells and skills implemented.
* Some channels are removed (gossip,auction).
* New auction channel introduced.
* Over 200 new skills and spells are introduced.
* New practicing type is introduced.
* Damagable and repairable equipments are introduced.
* Bank is implemented.
* Color code is inserted.
* Mobiles started to track last foughts.
* Spells castable to room (room affects, do_raffect command) are implemented.
* Good players can request objects from good mobs.
* Anti-Paladins can demand objects from any mob (chance of attacking).
* Automatic rebooting system is implemented.
* New areas are added.
* Objects and Mobile progs are implemented.
* Ice melts in hot areas.
* New score command is introduced.( One can use old one with nscore command)
* In who command, one can restrict the clans, races or PKs.
* Players can pray the gods by pray channel.
* Automaticaly generated quest is introduced.
* Hero players can teach their 100% skills or spells to other players.
* Tailed mobile can now attack with their tails.
* When you look a mob, you can see its race.
* Hometowns and ethos are implemented.
* Religions and their related tattos are implemented
* Special quest kassandra (please read the referred books in melancholy).

</node>
  <node id="72" keyword="FROM20TO21" level="-1" type="Help">.
%PAUSE%* Reported bugs are fixed.
* Track has been rearranged.
* Players become able to shoot arrows, throwing spears with full features:
	poisoning, shocking, burning, frosting arrows and spears
	stuck in arrows and spears.
* Shot arrows or thrown spears may be stuck in the target mobiles.
* Riding skill is given to knights.
* In groups shalafi vs battle, chaos vs ruler, invader vs knight is prevented
* Spellbane become permanent with no cost of mana.
* Blade barrier, aid, desert fist,gate spells are given to clerics.
* Chance of damaging an object reduced.
* Tracking mobiles become able to open door.
* Golems autorescue their masters.
* If created golem kills master&apos;s quest mob, it is ok as well.
* Area flags introduced.
* Next questtimes has been rearranged.
* Quest code reconstructed. 
* Vampire became immune to negative attacks.
* Immunity to negative spell is given to necromancer.
* Spell craft adjustment done.
* Lance skill is given to knights for mount.
* Secondary attack given to warrior class.(Second attack for dual)
* Making arrow (blue,red,white,green) skills given to Ranger.
* Dishonoring is now optional for Samurais.
* Chance of tattoos has been increased.
* Is_same_group is reorganized.
* Leadership spell is given to rulers( immunity to charm).
* Evil spirit spell is given to invaders.
* Mortal strike skill is given to battleragers.
* Now offensive spells are castable to other rooms, as well:
	cast &apos;acid blast&apos; n.fido
	cast &apos;acid blast&apos; e.2.fido
* Mobiles starts to remember the players that once fight with them, untill
  they are killed, or anatolia is rebooted.
* Races of mobiles is now a header of mobiles description.
* PC&apos;s can speak either common language or their mothertongue.
* Only magical lights now can damage vampires.
* Track skill is now only for rangers.
* Shout and yell channels cannot be ON/OFF.
* Spell craft rearranged.

</node>
  <node id="73" keyword="DIKU" level="-1" type="Help">.%PAUSE%                    Original game idea, concept, and design:

          Katja Nyboe               [Superwoman] (katz@freja.diku.dk)
          Tom Madsen              [Stormbringer] (noop@freja.diku.dk)
          Hans Henrik Staerfeldt           [God] (bombman@freja.diku.dk)
          Michael Seifert                 [Papi] (seifert@freja.diku.dk)
          Sebastian Hammer               [Quinn] (quinn@freja.diku.dk)

Developed at: DIKU -- The Department of Computer Science
                      at the University of Copenhagen.
</node>
  <node id="74" keyword="MERC" level="-1" type="Help">%PAUSE%This mud is based on Merc 2.2, created by Furey, Hatchet, and Kahn.  
Merc 2.1 is available as Merc_22.tar.gz from ftp.game.org 

Thanks to ...
  ... Diku Mud for starting it all.
  ... The Free Software Foundation and DJ Delorie for kick-ass tools.
  ... Copper Mud and Alfa Mud for releasing their code and worlds.
  ... Aod of Generic for ... well, everything.  You&apos;re a hoopy frood, Aod.
  ... Alander for many ideas and contributions.
  ... John Brothers of Silly for permission to use Silly code and worlds.
  ... Zrin for administering the mailing list.
  ... Abaddon for proofreading our comm.c.
  ... Hind, Quin, Vic, Diavolo, Oleg, Trienne, and others for porting help.
  ... Diavolo, Grodyn, Morgenes, and others for code and bug fixes.
  ... Raff, Doctor, VampLestat, Nirrad, Tyrst, PinkF, Chris, Glop for worlds.
  ... the players and imps of Mud Dome, Final Mud, Mud Lite, Vego Mud, Rivers
      of Mud, Ruhr Mud, and Mystic Realms for bug reports, ideas, new code,
      and hours of enjoyment.

</node>
  <node id="75" keyword="ROM" level="-1" type="Help">ROM started in early February 1993, using Merc 1.0 code. In July of 1993,  
ROM II was started, eventually replacing the original ROM.  ROM was up for
a little over a year, after which the code (version 2.3) was released,
and various other ROM muds were started, including Rivers of Mud under
a new management (Zump&apos;s ROM), at rom.org 9000.

Alander&apos;s current project is Tesseract, the latest version of the ROM code.
It can be found at hypercube.org 9000.

The following people contributed to the ROM flavor of the merc base code:

Socials --
    Kelsey and Liralen

New, Improved Valhalla --
    Liralen

Puff&apos;s new special proc and improved poofin/poofout code --
    Seth

Maps and map shop --
    Ezra, Regnan (Olympus)

Nirvana zone --
    Forstall (mobiles rewritten by Alander)

Mob Factory --
    Pinkfloyd (originally written for ROM, mobiles rewritten by Alander)

Geographically correct Midgaard (tm) --
    Alander

Ideas and playtesting --
    Thousands of dedicated mudders around the world

Beta testing --
    Ken Blosser, Doug Araya, and Sherene Neil all helped with bug reports
    and suggestions, saving a lot of headaches

New Thalos area was donated by Onivel of Jedi, who was also the originator
of the ASCII flags used in the zone files

ROM 2.4 was developed during my time with Moosehead mud, and the release
shares many of the features I wrote while I was there.  Additional code
was written by Seth Scott (the new poofin/poofout), and many contributions
and ideas from the Merc list were used. 

The new features of 2.4 were largely produced in bull sessions with
Gabrielle (my wife) and Brian Moore, without whom this release wouldn&apos;t
have happened.  In particular, the new privacy code, furniture, and
wiznet are largely the results of Gabrielle&apos;s ideas.

Changes to the standard diku mob and object format, as well as the changes
to Merc 2.1 source code, were done by Alander over many a late night of
hair-pulling. Hope you enjoy it.

(my apologies if anyone was forgotten in this list)
</node>
  <node id="76" keyword="ANATOLIA" level="-1" type="Help">. 
      ANATOLIA started in early September 1996, using Rom2.4 code. In
June of 1997, ANATOLIA II was started, eventually replacing the original
ANATOLIA.

The following people contributed to the ANATOLIA flavor of the ROM base
code:

Addition of New Areas --
	Ibrahim Canpunar, Serdar Bulut and Murat Bicer

Revision of New Areas --
	Ibrahim Canpunar

Revision and Addition of New Helps --
	Ibrahim Canpunar and Serdar Bulut

Additional Maps --
	Ibrahim Canpunar

Ideas and playtesting --
    So many dedicated mudders around the world. Especially Amac Ural,
Mustafa Ongel, Ibrahim Uzel, Rasit Gumus, David Heide.

Complete C Code --
	chiefly by Serdar Bulut,
        with major contributions by Murat Bicer,
        and also Ibrahim Canpunar and Devrim Baris Acar. 

Used snippets (Available on internet) --
	Quest Code (c) 1996 Ryan Addams (moongate@moongate.ams.com)
	Some snippets by Erwin S. Andreasen. 
		erwin@pip.dknet.dk
</node>
  <node id="77" keyword="BACKDOORGREETING" level="-1" type="Help">Welcome to Dream Land building plot. The address of this world is
       telnet dreamland.rocks 9000 
              http://dreamland.rocks
     
1) KOI8-R           4) ISO (ISO-8859-5)  7) UTF-8
2) ALT (CP866)      5) MAC
3) WIN (CP1251)     6) Transliteration
Input your &lt;codepage&gt; &lt;username&gt; &lt;password&gt;: 
</node>
  <node id="78" keyword="WIZLIST GODS БОГИ" labels="info" level="0" type="Help">{WБоги Мира Грез:{x
{G
         [Руфина]
         {hh969Баст{x
         Нимоа
         [Тайфоэн] 
         Пьянка
         Прадд
{x
{WБоги, ушедшие на заслуженный отдых:{x
{C
        [NoFate], [Разер], [Тананда], [Бастиан], [Крадя], [Годива], [Кармина], Тилак ([Тирна]),
        Корвин ([Дворкин]), [Михаил], Бурзум, Деккер, Мерикс, [Кинд], [Турлок], Стурм, [Ирлана]{x
        
{WОснователи{x: 

        {C[Варда], [Лео]{x
</node>
  <node id="79" keyword="ABOUT 'DREAMLAND.ROCKS' ДРИМЛЕНД ДРИМЛЭНД INTRODUCTION ВВОДНАЯ ВСТУПЛЕНИЕ 'МИР МЕЧТЫ' 'МИР ГРЕЗ' 'МИР СНОВ'" labels="info" level="0" type="Help">В {CМире Мечты{x можно прожить десятки жизней и пройти множество путей: Добра и Зла,
меча и магии, кровавого убийцы и святой монахини, мудрого волшебника и безумного
воина-берсеркера. Главной ценностью этого мира является СВОБОДА -- твой персонаж
может стать всем, чем ты захочешь, всем, чего тебе мечталось достичь.

{CМир Мечты{x -- текстовая игра, тебе придется много читать и часто печатать.
Если ты начнешь играть в нашем веб-клиенте, будет гораздо удобнее -- много чего
ты сможешь сделать, просто нажимая на кнопки и ссылки на экране. Но кроме этого
тебе иногда придется набирать {hh1079команды{x в строке ввода.
Например, *надеть меч* или *колдовать щит*.

Абсолютная свобода означает свободу выбора того, кем ты хочешь стать.
Можно вселиться в тело любой из 25 {hh54разумных рас{x -- человека или эльфа,
гиганта или карлика. Можно сражаться на стороне Добра или Зла, а можно сохранять
{hh33нейтралитет{x. Можно освоить одну из двенадцати {hh28профессий{x: стать воином,
самураем, ниндзей -- или научиться колдовать и стать ведьмой или некромантом.

Выбор {hh81Пути{x -- за тобой!
</node>
  <node id="80" keyword="HISTORY ИСТОРИЯ ТАЙМЛАЙН TIMELINE ЭПОХА ЭПОХИ" labels="info" level="0" type="Help">Вселенная безбрежна, и в ней существует бесконечное число миров и параллельных
реальностей. В одном из этих миров -- том, который называют Землей -- был создан
мир {hhDiku{x, из которого выросли сотни миров {hhROM{x и {hhAnatolia{x. 

{hh1565Варда{x и {hh1576Лео{x, Верховные Боги нашего мира, создали его из Пустоты как зеркальное
отражение миров Анатолии. И с тех пор наш мир неузнаваемо изменился, и его
история насчитывает много тысячелетий и несколько эпох.

{CПЕРВАЯ ЭПОХА{x
--------------------------------------------------------------------------------
На заре времен мир был юн и полон Хаоса. Варда и Лео неустанно развивали и плели
ткань нашей реальности, кропотливо упорядочивая Хаос и творя жизнь из пустоты.
В их работе Верховным Богам помогал пантеон первых Бессмертных нашего мира,
таких как {hh1578Тананда{x и Корвин (позже известный как {hh1577Дворкин{x), Глорунд и {hh1570НоФейт{x.
Варда создала первую разумную расу, {hh156эльфов{x, за ними последовали {hh145люди{x и еще
несколько, но до пришествия многих {hh54рас, существующих сегодня{x, оставалось еще
несколько тысячелетий.

По свежесотворенным дорогам Тэры разбрелись десятки молодых героев: первый
архимаг {hh1479Шалафи{x, Сусанин, воин Миямото, позже ставший {hh1494Наемником{x, следопыт
{hh1582Алланон{x, и легендарный лидер {hh1485Захватчиков{x, Сатан. Робко и неуверенно, первые
герои стали познавать Пути этого мира, уравновешивая друг друга.

Но вскоре баланс был нарушен. В Мир Мечты начали проникать чужаки из других
миров и реальностей, таких как Забытое Подземелье. С их приходом завершается
Первая Эпоха и начинается Вторая. О Первой Эпохе не сохранилось почти никаких
летописей, но память о тех временах все еще жива.

{CВТОРАЯ ЭПОХА{x
--------------------------------------------------------------------------------
Множество легендарных богов и героев прошли через Мир Мечты в эту эпоху.
На сказках и преданиях о тех временах были воспитаны многие поколения. Эти
легенды прочно вошли в культуру и летописи ныне живущих -- интересующийся
историей приключенец может прочитать их в Книге Легенд, хранящейся в библиотеке
{hh1392Мидгаарда{x на улице Вязов.

Герои того времени могли получать умения из прошлых жизней при {hh1064перерождении{x,
получая поистине ужасное могущество. Отголоски эха Великих Войн этой эпохи
слышны и поныне, и земля все еще помнит океаны крови, пролитые тогда. 

{hh1464Орден Рыцарей{x под предводительством королей {hh1566Разера{x и Сильвана, а также их
верного кардинала Рьяка, сражался с могущественным Кабалом Захватчиков. Темный
рыцарь {hh1568Хаузер{x вел армии Тьмы на завоевание мира, а в первых рядах сражались
легендарный {hh133жрец{x Тьмы Краусс и {hh132душитель{x Дерини, воительница Фиориннэ и ее брат,
{hh143некромант{x Рейстлин. Архимаг Шалафи {hh1573Михаил{x и {hh138анти-паладин{x Шур сдерживали натиск
безумного клана {hh1471Баттлрейджеров{x под предводительством знаменитых воинов Шерхана
и Эйренара. В противовес кровавым убийцам, обижающим детей и подростков,
возникает фракция Троих из Леса -- Залешанин, Зверодрал и {hh1584Тилак{x, позже ставший
бессмертным.

Пантеон Бессмертных пополнили несколько новых небожителей, но уставшая от
скучных сражений, мир покинула Великая Тананда. Наш мир навеки потерял частичку
своей души с ее уходом. Освобожденный от гнета Хаоса, бог Дворкин приступил к
воплощению своего видения совершенного мира, населенного идеальными героями,
{hh137универсалами{x. Вторая Эпоха оканчивается их пришествием и Великим Катаклизмом,
стершим с лица Тэры все живое.

{CТРЕТЬЯ ЭПОХА{x
--------------------------------------------------------------------------------
Приход универсалов полностью нарушил устоявшийся веками баланс сил. То было
время хаоса и неопределенности, разрушения устоев и обновления Путей.

Королевой Рыцарей становится молодая воительница Бранвен, а Кабал Захватчиков
ведет за собой расчетливый {hh135вор{x Харран. Недовольный новой стратегией руководства,
Кабал покидает кровожадный {hh1569Мефисто{x и создает новый клан, {hh1500Призраков{x, объединивший
всех выживших в Катаклизме маньяков и убийц. Порядок в полуразрушенном мире
помогает поддерживать молодой {hh140рейнджер{x Гален, возглавивший {hh1461Орден Правителей{x и
переписавший {hh1529свод законов{x в его нынешней форме. 

Многие герои Второй Эпохи, недовольные переменами, покидают Мир Мечты, а
некоторые -- возрождаются из пепла в роли Бессмертных. Могучий воин Шерхан
становится богом {hh1574Турлоком{x, крылатая Фиориннэ становится призрачным драконом
{hh1567Тайфоэн{x и надолго уходит в небытие. И даже старые боги сбрасывают старые обличья
и меняют имена: удрученный тяжкой долей универсалов Дворкин уходит в леса под
именем Корвина, а его верный соратник Тилак становится {hh1584Тирной{x, покровителем
изгнанников. Наконец, к пантеону небожителей присоединяется молодая сатирша
{hh1571Руфина{x, и с ее приходом начинается Четвертая Эпоха.

{CЧЕТВЕРТАЯ ЭПОХА{x
--------------------------------------------------------------------------------
{D(остаток страницы вырван с корнем)
В углу ты замечаешь маленькую торопливую подпись:
&apos;Скоро допишу. Руфина.&apos;{x
</node>
  <node id="81" keyword="PATHS ПУТИ 'ВОСЕМЬ ПУТЕЙ' ПУТЬ ДОБРА ДОБРО GOOD ЗЛА ЗЛО EVIL РАЗУМА REASON ЯРОСТИ ЯРОСТЬ RAGE ПОРЯДОК ПОРЯДКА ORDER ХАОСА CHAOS ПРИРОДА ПРИРОДЫ NATURE ОБЩЕСТВО ОБЩЕСТВА SOCIETY" labels="info" level="0" type="Help">В Мире Мечты можно пройти один из Восьми Путей, присоединиться к одному из
восьми великих начал, находящихся в вечном противоборстве друг с другом:

%FFF%%A% {WДОБРО{x, вечно сражающееся со {DЗЛОМ{x
%FFF%%A% {BРАЗУМ{x и магия, находящиеся в конфликте с воинской {RЯРОСТЬЮ{x
%FFF%%A% {wПОРЯДОК{x и закон, пытающиеся обуздать бушующий {MХАОС{x
%FFF%%A% {YОБЩЕСТВО{x и города, оттесняющие великую {GПРИРОДУ{x

Каждый путь обладает своими особенностями, каждому пути соответствуют свои {hh54расы{x
и {hh28профессии{x, и каждому пути покровительствует свой {hh1пантеон{x официальных религий и
таинственных культов. Если ты решишь поверить в одного из богов и богинь, они
смогут помочь тебе на твоем Пути.

{WДОБРО{x
{W--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ДОБРА ты станешь чемпионом Света, спасителем людей и других рас от Тьмы
и Зла. Основа Добра -- самопожертвование, забота о других. Ты будешь защищать и
дарить благо, лечить и оберегать, побеждать демонов и выжигать нечисть пылающим
клинком своего бога. Типичные профессии этого Пути -- {hh141паладин{x или {hh133клерик{x.
Последователи Добра часто прибегают к благословениям, навыкам излечения болезней
и ран, и заклинаниям защиты.
Главные чемпионы Добра -- {hh1466Орден Рыцарей{x.
Путь Добра оберегают такие боги и богини:
%A% {hh1565Варда{x, Мать Богов, верховная богиня доброты, заботы и ласкового света звезд
%A% {hh1566Разер{x, бог обжигающего света, испепеляющего тьму, покровитель Рыцарей
%A% {hh982Ахурамазда{x, бог благословенной мудрости
%A% {hh973Атум-Ра{x, бог солнца и порядка

{DЗЛО{x
{D--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ЗЛА ты обретешь силу и могущество, которые и не снились другим жалким
смертным! Основа Зла -- достижение своих целей за счет других, власть и свобода
по праву силы. Ты будешь покорять и властвовать, проливая кровь и безжалостно
сметая все на своем пути, а твое имя будет наводить ужас на целые города и
континенты. Типичные профессии этого Пути -- {hh138анти-паладин{x или {hh143некромант{x,
специализирующиеся на проклятиях, боли и внезапной смерти.
Зло в этом мире ведет за собой {hh1485Кабал Захватчиков{x.
Зло многолико, на его Пути владычествует немало богов и богинь:
%A% {hh1567Тайфоэн{x, верховная богиня злого могущества и смерти, крадущейся в тенях
%A% {hh1568Хаузер{x, бог всепоглощающей Тьмы и покровитель анти-паладинов
%A% {hh1569Мефисто{x, бог боли, жестокости и пыток, покровитель народа гитианки
%A% {hh968Королева Воронов{x, богиня холодной судьбы, покровительница некромантов
%A% {hh978Фобос{x, бог страха и безумия 
%A% {hh986Деймос{x, бог парализующего ужаса

{BРАЗУМ{x
{B--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути РАЗУМА ты обретешь знания и мудрость, ты освоишь древние тайны магии и
получишь власть над материей и энергией. Основа пути Разума -- научный метод и
углубленное изучение основ мироздания. По пути Разума чаще всего идут {hh134колдуны{x и
{hh139ведьмы{x, специализирующиеся на заклинаниях улучшения и усиления, а также боевой
магии. Одни из хранителей Разума в этом мире -- орден магов {hh1479Шалафи{x.
Пути Разума покровительствуют такие боги и богини:
%A% {hh1570НоФейт{x, верховный бог науки, бесстрастный демиург, упорядочивающий материю
%A% {hh1571Руфина{x, демиургиня беспорядка, творящая из хаоса
%A% {hh1572Кинд{x, богиня интеллекта и колдовской смекалки, покровительница Шалафи
%A% {hh1573Михаил{x, бог волшебного могущества и магического усиления
%A% {hh974Энки{x, бог знания и мудрости

{RЯРОСТЬ{x
{R--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ЯРОСТИ ты дашь полную волю своим эмоциям. К черту эти дурацкие
размышления! Основа пути Ярости -- воинское искусство, ведомое интуицией и
страстью. Ты полюбишь звенящую песнь своего клинка, ты пройдешь тысячи поединков
и выйдешь из них со щитом, ты защитишь свою честь в сражениях и обретешь звание
непобедимого бойца. По пути Ярости чаще всего идут {hh142воины{x и {hh136самураи{x,
специализирующиеся на мастерстве оружия и боевых умениях. Яростнее всех в этом
мире клан {hh1471Баттлрейджеров{x.
По Пути Ярости ведут в сражение такие боги и богини:
%A% {hh1574Турлок{x, верховный бог доблести и боевого мастерства, покровитель воинов
%A% {hh966Арес{x, неистовый бог войны и кровопролития
%A% {hh1575Алала{x, богиня оглушающего боевого клича
%A% {hh976Гёк Тенгри{x, божество воинской чести

{wПОРЯДОК{x
{w--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ПОРЯДКА ты пройдешь по тонкому мосту извечного баланса между добром и
злом, ты сохранишь мир от хаоса и укрепишь законы общества и мироздания. Основа
пути Порядка -- создание законов и неукоснительное следование правилам. Порядок
и баланс можно хранить множеством разных способов. Последователям Порядка часто
становятся полезными навыки обнаружения и коммуникаций. А за соблюдением Закона
лучше других следит {hh1461Орден Правителей{x.
Путь Порядка уравновешивают такие боги:
%A% {hh1576Лео{x, верховный Бог Порядка и равновесия
%A% {hh1577Дворкин{x, бог перфекционизма и недостижимых идеалов
%A% {hh979Шамаш{x, бог справедливости и законов природы
%A% {hh981Один{x, бог силы закона и покровитель всех, кто защищает закон в бою

{MХАОС{x
{M-=!*)-=-++!&gt;?!askjhf---=*!===--&lt;-=!*)-=-++!&gt;?!askjhf---=*!===--&lt;-=!*)-=-++!&gt;?!as{x
Если ты выше всего ценишь свободу, а ненавидишь законы и попытки других существ
контролировать твою жизнь -- ХАОС откроет для тебя путь бесконечных возможностей
и станет для тебя родной стихией. Хаос вечен, из его глубин появились понятия
добра и зла, зародились новые земли и расы. И до сих пор демиурги и творцы
неустанно создают из Хаоса новую ткань мироздания. Нередко на пути Хаоса
оказываются {hh144вампиры{x и маги-иллюзионисты, но Хаосу, право же, плевать на то,
кто ему служит.
На Пути Хаоса тебя введут в заблуждение такие боги и богини:
%A% {hh1578Тананда{x, верховная богиня Хаоса, импровизации и свободы самовыражения
%A% {hh1579Бастиан{x, бог оргий, наслаждения и дебоширства
%A% {hh980Эхрумен{x, злобное божество демонов иных измерений
%A% {hh967Сет{x, бог-дракон, сеющий войну и разрушения

{GПРИРОДА{x
{G--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ПРИРОДЫ ты полюбишь все живое и сущее в этом мире -- от маленького
желтого лютика до гигантского песчаного червя -- ну разве что кроме назойливых
шумных людишек и других разумных рас. Основа этого пути -- изучение тайн
Природы, биологическая эволюция в противовес технологиям и обществу. Идущие по
этому пути обычно выбирают профессию {hh140рейнджера{x или {hh139ведьмы{x. Говорят еще, что в
мире до сих пор остались друиды, но секрет этой профессии пока что утерян.
Главными противниками Общества в этом мире выступает {hh1456Прайд Львов{x.
Путь Природы пестуют такие боги:
%A% {hh1580Крадя{x, верховная богиня фауны и тварей бессловесных
%A% {hh1581Ирлана{x, богиня флоры, мира и процветания
%A% {hh972Эрос{x, бог плотской любви и размножения
%A% {hh983Кибела{x, богиня буйства природы и ее грозной силы
%A% {hh988Тешуб{x, бог грозы и молний

{YОБЩЕСТВО{x
{Y--------------------------------------------------------------------------------{x
На Пути ОБЩЕСТВА ты обретешь цинизм и трезвую практическую сметку. Цветочки,
зверушки, холмики, ручейки -- все это не стоит ни гроша. Древние боги и культы?
Тьфу, бабушкины сказки. Только с помощью городов, технологий, и развитой
торговли разумные расы могут сосуществовать и идти по пути прогресса. Основа
пути Общества -- quid pro quo, обмен материальными ценностями и социальные
связи. По пути Общества может пройти все, кто знают себе цену и могут найти
дорогу к цели. Важную функцию в нашем обществе выполняет клан {hh1494Наемников{x.
Ходят слухи, что у преступного мира тоже есть своя глубоко законспирированная
группировка...
На циничном пути Общества немного богов, но они вознаграждают своих
последователей сторицей:
%A% {hh1582Алланон{x, верховный бог Общества, покровитель следопытов
%A% {hh1583Фили{x, жадный бог наживы и прибыли, покровитель дварфов
%A% {hh977Эреван Илесир{x, игривое божество воровства и коварства
%A% {hh965Афина{x, богиня военной хитрости, изобретательства и боевых технологий

{C--------------------------------------------------------------------------------{x
Выбирать один из основных Путей совсем необязательно, ведь главная ценность Мира
Мечты -- это {Cабсолютная свобода!{x Если ты решишь пройти в стороне от извечного
противоборства Восьми Начал, тебе могут помочь такие боги и богини, хоть верить
в них и совсем необязательно:
%A% {hh1584Тирна{x, бог-покровитель тех, кто идет иными путями -- {hh1497Одиночек{x и {hh1498Изгоев{x
%A% {hh969Баст{x, пушистая богиня радости, тепла и домашнего очага
%A% {hh1585Кармина{x, кровожадная богиня-покровительница вампиров
%A% {hh1586Годива{x, богиня древних легенд и таинств
%A% {hh971Прометей{x, бог огня и ремесел
%A% {hh970Гера{x, богиня ненависти и проклятий
%A% {hh1868Азазель{x, бог гордыни, амбиций, жажды власти
</node>
  <node id="82" keyword="THERA ТЭРА ТЕРРА ТЭРРА 'WORLD MAP' 'WORLD ATLAS' ATLAS 'АТЛАС МИРА ГРЕЗ' 'АТЛАС МИРА МЕЧТЫ' 'КАРТА МИРА'" labels="info" level="0" type="Help">{CТэра{x (Thera) -- собирательное название всех {hh998зон и локаций{x Мира Мечты в
географическом смысле. В старые времена путешественникам приходилось долго и
кропотливо запоминать дороги и тропы по просторам Тэры в поисках конкретных зон.
К счастью, теперь достаточно просто написать *справка &lt;название зоны&gt;*, чтобы
узнать быстрый путь ({hh1078спидволк{x). Впрочем, знание географии по-прежнему будет
весьма полезно в самых разных ситуациях, чтобы понимать как далеко находится
какое-то место, хватит ли сил туда добежать, и какие насколько опасен путь туда.
Для этого и нужен этот атлас.

В нашем мире большинство дорог и путей ведут из столицы, {hh1392Мидгаарда{x. В столицу
можно легко попасть через порталы из других городов, поэтому картографы обычно
используют Мидгаард как отправную точку. В городе есть четверо ворот по сторонам
света -- Северные, Восточные, Южные и Западные. Внизу под городом расположены
катакомбы, подземелья и канализация. Ввысь от города, на самые облака, ведет
волшебная цепь Нариса, ведущая в облачные локации. И, наконец, в самом городе
тоже расположено полным-полно интересных местечек.

{YЖелтым{x помечены места, где новичкам может быть сложновато -- советуем не ходить
туда в одиночку. {RКрасным{x помечены ОЧЕНЬ опасные места с агрессивными существами,
куда начинающим лучше вообще не соваться -- даже в группе!

{CВ ГОРОДЕ МИДГААРДЕ{x
С улиц Мидгаарда можно попасть в такие места:
%A% {hh1433Школа{x, с выходом в *Музей Зоологии* и порталом в {hh1446Старый Мидгаард{x
%A% *Храм Фемиды*, {hh1846Храм Тананды{x и *Храм Крысиного Бога*
%A% {hh1844Зоопарк{x, {hh1839Казино{x, {hh1870Цирк{x и *Библиотека*
%A% *Дом Куифаэля*, {hh1403Шахматная Доска{x и {hh1382Машинные мечты{x
%A% *Опасный Район*, *Свалка* и {hh1845Тюрьма{x &lt;{R!{x&gt;
%A% *Кладбище*, со спуском в {hh1865Подземелье Часовни{x &lt;{Y!{x&gt;
%A% основание моста Биврест, ведущего в обитель богов, *Вальгаллу*

Если взлететь от Храмовой Площади, окажешься *В Воздухе*, откуда можно добраться
до *Астрала* &lt;{R!{x&gt; и владений гитианки. А если взобраться вверх по цепи Нариса, можно
попасть в {hh2022Резиденцию Редферна{x, *Зону Дилана* и {hh2023Разделенные Души{x &lt;{R!{x&gt;,
с выходом в {hh1527Бангзуйские Сады{x &lt;{R!{x&gt;.

Любители исследовать подземелья смогут спуститься из Мидгаарда в {hh1849Метрополитен{x,
с остановками в Зоопарке, {hh1850Прериях{x и {hh1851Аду{x &lt;{R!{x&gt;, и в {hh1856Канализацию{x &lt;{Y!{x&gt;, с проходом
в огромное и таинственное {hh1854Подземье{x.

{CСЕВЕРНАЯ ТЭРА{x
Если выйти через Северные Ворота, ты окажешься на просторных Равнинах Севера.
Оттуда можно прийти в такие места:
%A% {hh1860Офкол{x и {hh1861Новый Офкол{x
%A% {hh1864Олимп{x и Древняя Троя 
%A% *Камелот* и *Королевский Замок*
{Y%A%{x {hh1419Пик Драконов{x, с выходом на *Облачную Гору*
%A% *Долина Эльфов*, с выходами в {hh1442Лихолесье{x, {hh1429Аркадию{x и *Огненную Гору*
%A% *Пастбища* кентавров, с выходом в {hh1857Планетарную Геометрию{x

{CСЕВЕРО-ВОСТОК{x
Если выйти через Восточные Ворота и повернуть на север от Перекрестка, можно
прийти в {hh1855Морию{x. Из Мории можно попасть в такие места:
%A% {hh1414Королевство Зеркал{x, с выходом в {hh1534Хижину{x
%A% *Королевство Дварфов*, с выходами в *Детский сад Дварфов* и *Подземелья Дварфов* 
{R%A%{x *Дьявольский Монастырь* и {hh1418Запустение{x

Мория также включает в себя тропинку вокруг северных стен Мидгаарда, откуда
можно забрести в смертельно опасный {hh1525Парк Сумрачных Ветров{x &lt;{R!!{x&gt;.

{CВОСТОЧНАЯ ТЭРА{x
Если пойти от Перекрестка дальше по Восточной Дороге, ты пройдешь мимо деревней
{hh1866Смурфов{x и {hh1439Гномов{x, увидишь *Священную Рощу*, с выходами в *Нирвану* &lt;{Y!{x&gt; и реальность
Старого Мидгаарда, и, наконец, придешь в {hh1838Новый Талос{x.

Из Нового Талоса можно выйти в {hh2038Храм Шаолинь{x, на {hh2037Базар{x, часть Храма Тананды и в
{hh1425Город Призраков{x &lt;{R!{x&gt;. А из моря Дракона на восток от города можно доплыть в:
%A% {hh1401Темный Континент{x
%A% *Землю Гоблинов*, с выходом в {hh1540Страну Чудес{x
%A% *Вольную Гавань*, с выходом в *Армагеддон* &lt;{R!{x&gt;

{CЮГО-ВОСТОК{x
Если повернуть на юг от Перекрестка, ты окажешься в Дварфийском Лесу, растущем
вокруг {hh1837Руин Старого Талоса{x. Оттуда можно прийти в такие места:
%A% {hh1423Город Анон{x, с его {hh1871деревней{x и *укреплениями*
%A% {hh1406Город Дроу{x &lt;{R!{x&gt;, {hh1835Вивернова Башня{x и {hh1506шабаш ведьм{x в Дюнкельдорфе
%A% {hh1867Каньон Стихий{x &lt;{Y!{x&gt;, с выходом в летучий *Ааракокран*
%A% Владения {hh1841Мах&apos;н-Тора{x, с выходами в *Башню Лича* &lt;{R!{x&gt;, ледяной {hh1520Остров{x &lt;{R!{x&gt;, *Пещеры* и Ад

{CЮЖНАЯ ТЭРА{x
Через Южные Ворота Мидгаарда можно попасть в лес {hh1441Миден&apos;нир{x с выходами в
{hh1449Кольцо Фей{x, *Крепость Гоблинов* &lt;{Y!{x&gt; и {hh1842Изумрудный Лес{x, омывающий {hh1843Озеро Слез{x &lt;{Y!{x&gt;. А еще
можно отправиться в плавание на юг по реке и приплыть к *Матушке Гусыне*,
в {hh1848Замок Амбер{x или *Пески Скорби*, с выходом в *Великие Пирамиды*.

{CЗАПАДНАЯ ТЭРА{x
За Западными Воротами Мидгаарда расположен огромный древний лес {hh1862Хаон Дор{x, из
которого можно прийти в такие места:
%A% *Шир* и {hh1389Большой Герихельм{x, с его печально известной *Темницей* &lt;{R!{x&gt;
%A% {hh1532Волшебный Лес{x и {hh1840Храм Зава{x
%A% *Долину Титанов*, с выходами на древо {hh1852Иггдрасиль{x &lt;{Y!{x&gt; и древовидный *Каннабис*
%A% {hh2039Старая Топь{x, *Пещера Троллей* и логово пауков *Арахнос*
{R%A%{x *Вестландию*, {hh1431Остров Дракири{x и летучую часть {hh1520Пиратских Островов{x

Далеко в глубине леса есть Роща Теней, окружающая {hh1836Высшую Башню Колдовства{x &lt;{Y!{x&gt;.
Если преодолеть мороки и коварных теневых стражей Рощи можно добраться до самой
Башни Колдовства, королевства *Галактики* &lt;{Y!{x&gt; и *Замка Драконов* &lt;{Y!{x&gt;.
А через подземные ходы в лесу можно попасть в {hh1526Трельские Пещеры{x &lt;{R!{x&gt;,
{hh1421Логовище Сайкуалы{x &lt;{R!{x&gt;, {hh1873Гору Смерти{x &lt;{R!{x&gt;, {hh1874Логово Джера{x &lt;{R!{x&gt; и жуткую {hh1515Бездну{x &lt;{R!!{x&gt;.

{CЗЕРКАЛЬНОЕ ИЗМЕРЕНИЕ{x
Через Священную Рощу и портал в Школе можно попасть в прошлое Тэры, в
альтернативную реальность. В ней орды нежити захватили сначала лес к востоку от
Мидгаарда, а затем и сам город. Эту версию города называют Старый Мидгаард.
Из него можно попасть в такие места:
%A% *Школа Новичков*
%A% *Старый Талос*
%A% {hh1505Утеху{x с прилегающим {hh1543Озером Кристалмир{x и выходом в {hh1510Антарию{x
%A% {hh1411Тайное Убежище Колдуна{x
%A% {hh1858Непрерывность Парков{x

P.S. Все крупные города окружены {hh50пригородами{x, в которых строятся особняки
богатых приключенцев. И, наконец, стоит помнить, что в некоторые места мира
пешком не добраться, и в атласе они не упомянуты... Счастливой дороги!
</node>
  <node id="83" keyword="'ARMOR CLASS' 'КЛАСС ЗАЩИТЫ' AC" labels="персонаж" level="1" type="Help">{CКласс защиты{x (armor class, AC) -- параметр, который определяет, насколько сложно
по твоему персонажу попасть. Чем НИЖЕ класс защиты -- тем лучше.
Уменьшать класс защиты можно {hh1015вещами{x, умениями или {hh37ловкостью{x.

Противоположностью класса защиты является {hh47точность{x. Чем выше точность, тем более
низкий класс защиты ты сможешь пробить.

При {hh1001идентификации{x вещей видно цифры брони: там наоборот, чем БОЛЬШЕ, тем лучше.
</node>
  <node id="86" keyword="NEWTOPIC1" level="102" type="Help">
  </node>
  <node id="87" keyword="NEWTOPIC2" level="102" type="Help">
  </node>
  <node id="88" keyword="NEWTOPIC3" level="102" type="Help">
  </node>
  <node id="89" keyword="NEWTOPIC4" level="102" type="Help">
  </node>
  <node id="90" keyword="NEWTOPIC5" level="102" type="Help">
  </node>
  <node id="91" keyword="NEWTOPIC6" level="102" type="Help">
  </node>
</Help>
