<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="2" labels="clan" level="0" type="Help">
    <keyword l="en">&apos;clan prices&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;клановые цены&apos;</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">{RВНИМАНИЕ: {WДобавлять магазины и клановых питомцев теперь нельзя. Экстра-выходов
и порталов -- не больше трех на клан. Вместо гонки вооружений теперь равенство.{x

Руководство кланов (лидеры и рекрутеры) могут купить дополнительные плюшки
для своих клановых территорий за квестовые очки:

{c%A% {C5000 кп:{x добавить портал или {hh1016экстра-выход{x из клана (не больше трех)
{c%A% {C5000 кп:{x улучшить лежанку до +400% {hh2130восстановления{x
{c%A% {C4000 кп:{x добавить комнату в клан (не больше 20 всего)
{c%A% {C4000 кп:{x поменять названия клановых рангов для разных классов
{c%A% {C3000 кп:{x добавить незапираемый сундук или шкаф
{c%A% {C3000 кп:{x добавить источник жидкости
{c%A% {C3000 кп:{x поменять сообщения у клановых охранников и святынь

Параметры всех комнат, предметов или существ утверждаются Богами.
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Цены на благоустройство клановых территорий</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
  <node id="3" labels="clan" level="-1" type="Help">
    <extra l="en">bank clan clanguard clanmembers clanpower commands diplomacy invitation leadership leave levels members petition power ranks recruiter guard</extra>
    <extra l="ru">банк дипломатия иерархия клана клангвард кланхолл кланов клановики клановый команды лидер недоверие отношения перемирие петиция покинуть приглашение ранги рекрутер руководство список святыня территория уровень устав внеклановый война &apos;вступить в клан&apos; &apos;вступление в клан&apos; &apos;выйти из клана&apos; звание звания охранник стражник</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">clans</keyword>
    <keyword l="ru">кланы</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">Кланы или Ордена -- это специальные организации игроков, имеющих общие цели. 
Основные кланы олицетворяют каждый из {hh81Восьми Путей{x.

{hh1466Орден Рыцарей{x        %PAUSE%{w[{WK{w]{Wnights{x            %RESUME%Защитники Добра и Света            
{hh1485Кабал Завоевателей{x   %PAUSE%{w[{DI{w]{Dnvaders{x           %RESUME%Армия Зла из Неизвестной Земли
{hh1479Орден Шалафи{x         %PAUSE%{w[{BS{w]{Bhalafi{x            %RESUME%Хранители Магии и Разума
{hh1471Клан Ярости{x          %PAUSE%{w[{RB{w]{Rattleragers{x       %RESUME%Мастера Боевых Искусств     
{hh1461Орден Правителей{x     %PAUSE%{w[{wR{w]{wulers{x             %RESUME%Следящие за Порядком             
{hh2097Круг Хаоса{x           %PAUSE%{w[{MC{w]{Mhaos{x              %RESUME%Бароны и Баронессы Хаоса             
{hh1494Артель Наемников{x     %PAUSE%{w[{YH{w]{Yunters{x            %RESUME%Общественная артель наемников
{hh1456Прайд Львов{x          %PAUSE%{w[{gL{w]{gions{x              %RESUME%Лесничие и защитники Природы

{hh1551Коммуна Детей Цветов{x %PAUSE%{w[{GF{w]{Glower Children{x    %RESUME%Пацифисты и травоведы   
{hh1500Клан Призраков{x       %PAUSE%{w[{cG{w]{chosts{x             %RESUME%Безжалостные убийцы             

Набери {y{hcклан справка{x, чтобы увидеть список доступных тебе действия с кланами
и почитай справку по ним: например, {y{hcклан петиция справка{x.

{CЗАЧЕМ ВСТУПАТЬ В КЛАНЫ{x
%A% Кланы владеют мощнейшими {hh1103умениями{x, недоступными внеклановым. 
%A% Члены твоего клана (клановики) помогут тебе с экипировкой и другими ресурсами
%A% Клановые {hh22лекари{x бесплатно лечат и благословляют всех клановиков
%A% На клановой территории можно (почти) безопасно отдыхать и хранить вещи
%A% Участие в клане -- отличная основа для твоего {hh31отыгрыша{x или веселого {hh32ПК{x

{CКАК ВСТУПИТЬ{x
Игроки без клана называются {hh1497внеклановыми{x или одиночками. Для вступления в клан
нужно написать заявку (=петицию=), будучи при этом внеклановым.

%FMT% {yклан петиция{x {Dклан{x

%A% В {hh2097Круг Хаоса{x, {hh1494Артель Наемников{x и {hh1551Коммуну Детей Цветов{x
  вступление происходит мгновенно. 
%A% Для вступления в Кабал Захватчиков надо убить хотя бы одного противника в ПК.
%A% Для вступления в {hh1479Орден Шалафи{x, Прайд Львов и Клан Ярости нужно внимательно
  ознакомиться с их уставом и правилами приема, прочитав справку, и пройти
  собеседование с кем-то из руководства клана (=лидеры= и =рекрутеры=) или выполнить
  =вступительное задание=.
%A% Для вступления в Орден Правителей необходимо сдать =экзамен= на знание {hh1529Уголовного{x
  {hh1529Кодекса Мира{x руководству клана.
%A% По традиции очень не одобряется =мультикланинг:= нельзя вступать своими
  персонажами сразу в разные кланы, придется выбирать.

Твоя заявка будет висеть в списке, пока ее не подтвердят или не отвергнут. Если
твою петицию примут, ты станешь членом клана, если отклонят -- останешься внеклановым.
Не стоит посылать петиции наобум.

Вступать в большинство кланов можно по достижении 10-го уровня. Подробности --
по команде {y{hcклан петиция помощь{hx{x.

{CКЛАНОВАЯ ДИПЛОМАТИЯ{x
Большинство кланов следуют одному из {hh81Путей{x и находятся в состоянии войны
с кланами-покровителями Путей, противоположных своему. Но кланы -- не то же
самое, что Пути. Можно следовать Путям, не вступая в кланы.

Каждый клан имеет своих друзей и врагов. Игроки враждебных кланов {hh32нападают{x друг
на друга -- у таких кланов состояние {Rвойны{x. Некоторые кланы помогают друг другу,
если у них заключен {Wальянс{x. Чтобы увидеть текущие отношения кланов (клановую
дипломатию), напиши {y{hcклан дипл{hx{x. Подробности -- по команде {y{hcклан дипл помощь{hx{x.

{CКЛАНОВЫЕ УРОВНИ{x
У каждого клана есть набор клановых уровней (=рангов=) с уникальными названиями.
Высший ранг называется лидером клана {R({CL{R){x, на ступеньку ниже -- рекрутер {R({CR{R){x.
От кланового уровня зависит сила некоторых клановых умений. Руководство твоего 
клана может поднять твой клановый уровень за заслуги (у каждого клана -- свои). 
Они также могут принимать заявки кандидатов, изгонять из клана провинившихся,
менять клановую дипломатию и производить операции с клановым банком.
Увидеть список своих клановиков и их уровни можно по команде *клан члены*.

{CКЛАНОВЫЙ БАНК{x
У большинства кланов есть свои банки, в которых можно хранить {hh13ценности{x и
квестовые очки. Простые клановики могут смотреть содержимое банка и пополнять
его, а руководство имеет право осуществлять перевод средств между соклановиками
и между банками разных кланов. {WВНИМАНИЕ:{x половина qp от награды за квесты всех
клановиков вычитается на нужды клана и попадает в клановый банк.
Подробности -- по команде *клан банк помощь*.

{CКЛАНОВЫЕ ТЕРРИТОРИИ{x
У кланов есть свои территории (=кланхоллы=) со своими лекарями, {hh15любимцами{x и
прочими плюшками. Местоположение клановых территорий держится в строгом секрете,
но его можно узнать от опытных игроков. Найти вход в клан -- одно из стандартных
вступительных заданий.

Вход в каждый клан охраняет очень сильный страж (=клангвард=):
{R%A% нападет{x на чужих клановиков
{R%A% нападет{x на внеклановых, если они уже не {hh2127новички{x
{G%A% не нападет{x на тех, кому выписали {cприглашение{x
{G%A% не нападет{x на чужих новичков
{G%A% не нападет{x на {hh1551Детей Цветов{x

Впрочем, даже если страж не нападет, всех посторонних он вежливо, но непреклонно
вытурит за пределы кланхолла. Руководство кланов может попросить приглашение у
своего клангварда, {hh1059сказав{x рядом с ним &apos;{gI need invitation{x&apos;.

Клангвард считается клановиком, поэтому нападение на него (даже случайное!) --
акт войны по отношению к клану. Постарайся случайно не забрести на клановые
территории.

Клангвард также охраняет ключ от клановой =святыни=. Если убить стража, отпереть
клановый алтарь и забрать святыню -- все умения клана перестанут работать. 

%SA% команду *клан помощь* и все ее подкоманды
Для руководства кланов: %H% {hh2клановые цены{x
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Кланы и Ордена</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
</Help>
