<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node keyword="'CLAN PRICES' 'КЛАНОВЫЕ ЦЕНЫ'" level="0" type="Help" labels="clan">%PAUSE%{CРасценки для кланов 
{c-------------------
{xИзменение реплик и эмоций клангварда, а также 
{xсообщений для алтарей и святынь в различных
{xситуациях (рейд, появление, исчезновение)  :  {C1000 qp 
{xРазные названия уровней для разных классов :  {C1000 qp
{xЛечение клановым лекарем петов клановиков  :  {C2000 qp
{xДополнительная комната в клан              :  {C5000 qp
{xЗакрывающаяся дверь в клан                 :  {C3000 qp
{xПортал или экстравыход из клана            :  {C5000 qp
{x   рандомный портал                        : {C+1000 qp
{x   вибрирующий портал (можно войти слепым) : {C+3000 qp
{xЭкстравыход по территории клана            :  {C1000 qp
{x   дополнительные параметры                :  {C+500 qp
{xЛежанка (а ля warlock root)                :  {C1500 qp 
{x   каждые 100% рефреша по параметру, до 400:  {C+500 qp 
{x   вибрация (можно ложиться слепым)        : {C+1000 qp
{xСундук, шкаф (незапираемые)                :  {C1000 qp
{xФонтан (с питьем)                          :  {C2000 qp
{xФонтан (с едой)                            :  {C3000 qp
{xМоб                                        :  {C5000 qp
{xПродавец (не более 5 обычных вещей)        : {C10000 qp {Y(*){x
{xМагазин животных (2 комнаты и продавец)    : {C15000 qp
{x   обычное животное                        :  {C2000 qp
{x   профессия воина                         : {C+1000 qp
{x   профессия клерика                       : {C+3000 qp
{x   профессия мага                          : {C+3000 qp
{x   квестор                                 : {C+3000 qp

{Y(*){x Расценки на количество свыше пяти или вещи с необычными
{x     свойствами - оговариваются отдельно.

{xДобавляя в клан новый предмет, животное или моба, можно попросить
Богов научить их чему-то необычному: например, реагировать на реплики
или делать уборку в клане - словом, все, что подскажет фантазия. 
Границы разумности этой просьбы определяют, увы, Боги. :)
Услуга {Cбесплатна{x.

</node>
  <node keyword="CLANS КЛАНЫ" level="-1" type="Help" labels="clan">В кланы объедняются игроки имеющие общие цели. 
Каждый клан имеет своих друзей и врагов. 
Так хранится равновесие.

В мире есть такие кланы:

           &quot;{xRuler{x&quot;             Правители
           &quot;{RBattlerager{x&quot;       Мастера Боевых Искусств
           &quot;{MChaos{x&quot;             Бароны Хаоса
           &quot;{WKnight{x&quot;            Рыцари Света
           &quot;{BShalafi{x&quot;           Мастера Магических Искусств
           &quot;{DInvader{x&quot;           Завоеватели из Неизвестной Земли
           &quot;{YHunter{x&quot;            Наемники
           &quot;{gLion{x&quot;              Лесничие
           &quot;{DGhost{x&quot;             Призраки
           &quot;{COutsider{x&quot;          Одиночки
           &quot;{yExile{x&quot;             Изгои
	   &quot;{GFlower Children{x&quot;   Дети Цветов

Для получения более детальной информации, читай:
   %H% _имя клана_
   %H% _имя клана_ (politic,политика)
   %H% _имя клана_ (rules,правила)
   %H% [(clan philosophy,клановая философия)]

Для вступления в клан нужно подать петицию (petition), %H% [(petition,петиция)].
Об ограничениях на убийство клановых и внеклановых персонажей см. %H% [(playerkill,убийство игроков)].

%SA% %H% [(clan diplomacy,клановая дипломатия)], %H% [(clan bank,клановый банк)], %H% [(clan level,клановый уровень)],
а также команду *(clan help,клан помощь)* и все ее подкоманды.   
</node>
  <node keyword="'CLAN PETITION' PETITION ПЕТИЦИЯ" level="-1" type="Help" labels="clan">Для вступление в клан необходимо написать заявку (петицию). До подачи
петиции рекомендуется внимательно ознакомиться с правилами приема в
интересующий клан (%H% _имя клана_, %H% _имя клана_ [(rules,правила)]).
В большинстве кланов для подтверждения петиции требуется участие лидеров
или рекров: заявка будет висеть в списке, пока ее не подтвердят или не
отвергнут. Если рекр принимает твою петицию, ты становишься членом клана,
если же отклоняет - то ты попадаешь в клан Одиночек (Outsider).
В кланы, не имеющие руководства, можно вступить тут же после подачи заявки.
Пример такого клана - Одиночки.

Вступать в большинство кланов можно по достижении 10го уровня, в Одиночки
и Дети Цветов - начиная с 5го уровня.

Подробнее см. *(clan petition help,клан петиция помощь)*.
</node>
  <node keyword="'CLAN DIPLOMACY' 'КЛАНОВАЯ ДИПЛОМАТИЯ' DIPLOMACY ДИПЛОМАТИЯ" level="-1" type="Help" labels="clan">Дипломатические отношения между кланами регулируются руководством.
Текущую таблицу дипломатии покажет команда *(clan dipl,клан дипл)*.

Подробнее см. команду *(clan dipl help,клан дипл помощь)*.
</node>
  <node keyword="'CLAN BANK' 'КЛАНОВЫЙ БАНК'" level="-1" type="Help" labels="clan shop">У большинства кланов есть свои банки, в которых можно хранить золото, серебро,
бриллианты и квестовые очки (qp). Простые клановики могут смотреть содержимое
банка и пополнять его, а руководство имеет право осуществлять перевод средств
между соклановиками и между банками разных кланов.

При выполнении заданий у квестора (%H% [(questor,квестор)]) половина qp от
награды клановика попадает в клановый банк.

Подробнее см. команду *(clan bank help,клан банк помощь)*.
</node>
  <node keyword="'CLAN LEVEL' 'КЛАНОВЫЙ УРОВЕНЬ'" level="-1" type="Help" labels="clan">У каждого клана есть набор клановых уровней с уникальными названиями.
Как правило, таких уровней 8, реже 2-3.
Высший уровень также называется лидером клана (L), уровень на ступеньку
ниже - рекруитер (R).

Кланы могут менять названия уровней (%H% [(clan price,клановые цены)]).

Подробнее см. команду *(clan level help,клан уровень помощь)*.
</node>
  <node keyword="'CLAN PHILOSOPHY' 'КЛАНОВАЯ ФИЛОСОФИЯ'" level="0" type="Help" labels="clan">Здесь приведена общая философия каждого из известных кланов.

Ruler:    Равновесие, независимость, справедливость и правосудие - 
          основная их цель. Их не интересует борьба за власть, они 
          не склонны к агрессии и мести. 
          Они служат Закону и слово их - Закон.

{RBattleRager{x:  Эти воины живут ради битвы и презирают тех, кто нуждается
          в магии, чтобы выжить. Они питают непреодолимое отвращение к магии 
          варлоков и ведьм и с подозрением смотрят на шаманские выкрутасы 
          клериков.

{MChaos{x:    Хаос стремится к хаосу везде и во всем. Не обязательно
          злые, они просто органически не переваривают организованного
          общества. Хаос не признает законов, и только сам решает, как
          ему должно поступать. 

{WKnight{x:   Честь превыше всего. Сильные воины выбравшие путь борьбы против 
          Зла и несправедливости в мире. Они следуют идеалам паладинов
          древности.

{BShalafi{x:  На языке темных эльфов это означает &apos;Повелитель&apos;. 
          Девиз Мастеров Магических Искусств гласит:
          &quot;Сила в Дисциплине.&quot;  Их цель - совершенствование в магических 
          науках. Они отвергают грубую силу в бою, предпочитая ей магию.           

{DInvader{x:  Инвадеры стремятся к завоеванию мира и распространению над 
          ним власти Тьмы. Следствием этого будут сила и свобода от 
          рабства открывших свою душу Тьме.
          Инвадеры несут смерть тем, кто выступает против Зла действиями 
          или словами.

{YHunter{x:   Торговцы Мира Грез. Убьют родную маму за кучку золота.
          Исповедуют религию Звонкой Монеты.
                                
{gLions{x:    Ветвь, отделившаяся от ствола Охотников из-за непримиримых 
          разногласий. Дети Леса и все такое...Тотемное животное: Лев
          и кошки вообще. 

{COutsiders{x: Одиночки. Те, которые сами по себе. Им не нужен никто.

{yExile{x:    Ренегаты. Те, кого отвергли другие кланы. Какая уж тут
          философия...

{GFlower Children{x: Дети Цветов, хиппи и пацифисты.

Имей в виду, что все вышесказанное - только общие места.  

%SA% %H% [(clans,кланы)]
</node>
</Help>
