<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="121" labels="item" level="-1" type="Help">
    <extra l="en">brandish pills potions quaff recite scrolls staves &apos;using magic items&apos; vials wands zap</extra>
    <extra l="ru">глотать &apos;использование волшебных предметов&apos; лекарство &apos;магические предметы&apos; осушить пилюли поразить посохи пузырек снадобье снадобья свитки таблетки жезлы взмахнуть зачитать зелья &apos;читать свиток&apos;</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">&apos;magical items&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;волшебные предметы&apos;</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">Волшебные предметы -- это артефакты с ограниченными зарядами какой-то магии или
молитв. Используя эти предметы, ты сможешь наложить заклинания на себя или своих
противников. Перед использованием волшебных предметов очень желательно сначала
их {hh1001опознать{x -- или использовать {hh65поисковик{x на сайте.

Волшебные предметы бывают таких типов:
{C%A%{x зелья{le (potions){x: осушать зелья могут все, без знания специальных навыков
{C%A%{x пилюли{le (pills){x: глотать пилюли тоже могут все -- на свой страх и риск
{C%A%{x свитки и книги{le (scrolls){x: требуется знание умения {hh121свитки{x
{C%A%{x посохи{le (staves){x: требуется знание умения {hh2144посохи{x
{C%A%{x жезлы{le (wands){x: требуется знание умения {hh2143жезлы{x

Умения использования магических предметов и другие {hh1130основы магии{x можно выучить
у Колдуна в Мидгаарде. При недостаточном уровне навыка волшебные предметы могут
не сработать или даже сломаться.

Использовать все волшебные предметы можно командой *использовать* или
такими специальными командами:

%FMT%  *осушить* _зелье_
Осушить указанное волшебное зелье (как противоположность команде {hh1074пить{x, 
которая выпивает обычные земные жидкости). Зелье можно выпить только один раз,
после выпивания в инвентаре у тебя останется пустой =пузырек=.
  
%FMT%  *зачитать* _свиток_ _цель_
Прочитать волшебный свиток. Цель воздействия указывать не обязательно -- все
зависит от свойств свитка. Один свиток можно зачитать только один раз.
 
%FMT%  *поразить* _цель_
Взмахнуть волшебным жезлом, который ты держишь в руке. Если цель явно
не указана, но ты с кем-то сражаешься, твой противник будет использован как
мишень для вредоносных заклинаний.

%FMT%  *взмахнуть*
Ударить о землю волшебным посохом, который ты держишь в руке.
Заклинания на посохе могут подействовать на всех окружающих!

Посохи и жезлы могут содержать несколько зарядов. Когда заряды истощатся,
эти волшебные предметы становятся бесполезными. Однако колдуны и ведьмы 
владеют секретом повторной зарядки жезлов и посохов (умение {hh600перезарядка{x).
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Волшебные предметы</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
  <node id="122" labels="fight item" level="-1" type="Help">
    <extra l="en">average random &apos;weapon types&apos;</extra>
    <extra l="ru">клановое оружием оружия первичное рандомы случайное случайные &apos;список оружия&apos; &apos;среднее повреждение&apos; &apos;средние повреждения&apos; &apos;типы оружия&apos; владение вооружение вооружения</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">weapons</keyword>
    <keyword l="ru">оружие</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">Оружие увеличит твои повреждения в бою и позволит задействовать специальные
боевые умения. Оружия делятся на *виды.* У каждого оружия есть базовый параметр
*среднее повреждение* -- чем выше среднее, тем больше урона ты сможешь нанести.

Любое оружие требует умения с ним обращаться. Для каждого вида оружия есть свое
умение. Чем выше умение, тем чаще ты будешь попадать по противнику и тем больше
повреждений сможешь нанести. От умения владеть каждым видом оружия зависят также
боевые и защитные умения, например, навыки {hh576парировать{x или {hh812обезоруживать{x.
Также, шанс защитных навыков зависит от типа оружия у тебя и у противника.

Умение                    Виды оружия
------------------------------------------------------------------------------
[кинжал]    [dagger]          ножи, кинжалы и колющее оружие
[меч]       [sword]           разные типы мечей, от рапиры до палаша
[топор]     [axe]             топоры 
[булава]    [mace]            дубинки, булавы и молоты
[копье]     [spear]           копья и посохи
[алебарда]  [polearm]         разнообразное длиннодревковое оружие, кроме копий
[хлыст]     [whip]            хлысты и бичи
[цеп]       [flail]           цепи и моргенштерны
[лук]       [bow]             луки и стрелы
[экзотика]  [exotic]          экзотическое непоймичто

Подробнее смотри справку по каждому умению.

{CСЛУЧАЙНОЕ ОРУЖИЕ{x
Иногда в трупе поверженного противника ты сможешь найти оружие со случайными
параметрами! Случайное оружие разделено на уровни крутости (тиеры). Чем круче
тиер, тем реже оно выпадает и тем быстрее оно исчезает:
{W%A% обычное{x (без цвета)   -- не исчезает
{B%A% необычное{x (синее)     -- через 10 недель реального времени
{Y%A% редкое{x (желтое)       -- через 5
{M%A% эпическое{x (сиреневое) -- через 3
{y%A% легендарное{x (золотое) -- через 2
  
Не все оружие в мире может сгенерироваться со случайными параметрами, и не у
всех существ оно появляется одинаково. У некоторого оружия все название целиком
генерируется случайным образом. У других названия и некоторые другие статы
фиксированы, а случайные параметры добавляются к существующим. У более сложных
противников есть шанс раздобыть более крутые вещи.

Хорошее случайное оружие можно найти в сундуках из {hh127квеста про помощь жертвам{x
ограблений, у {hh129гангстеров{x и особенно хорошее -- у их шефа (перед входом в логово
не забудь включить {y{hc{leconfig autoloot yes{lrнастройки автограбеж да{x, чтоб успеть схватить из трупа).

{CКЛАНОВОЕ ОРУЖИЕ{x
Некоторые кланы даруют своим членами секреты специального магического оружия.
Такое оружие по силе почти не уступает эпическому. {hh922Оружие Дракона{x и {hh932клинок Хаоса{x
можно призвать с помощью заклинаний, а вот {hh1494Охотники{x сразу получают свое оружие в
комплекте с {hh906жакетом{x при вступлении в клан.
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Оружие и его типы</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
</Help>
