<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="9" keyword="SUMMARY_RU" labels="system" level="-1" type="Help">%PAUSE%
_____________________________________________________________________________
|| {YПЕРЕДВИЖЕНИЯ{x                                                            ||
|| север, юг, восток, запад, вверх, вниз, войти, возврат, летать,          ||
|| спать, проснуться, разбудить, встать, отдых, сидеть,                    ||
|| смотреть, выходы, оглядеться, где, карта                                ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YПРЕДМЕТЫ{x                                                                ||
|| использовать, взять, положить, бросить, дать, подарить, надеть, снять   ||
|| жертвовать, нюхать, слушать, попросить, зачитать, осушить, взмахнуть,   ||
|| тереть, запереть, отпереть, открыть, закрыть, инвентать, экипировка     ||
|| есть, пить, наполнить, перелить, вылить, изготовить, искать, метнуть    ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YНАВЫКИ{x                                                                  || 
|| практиковать, учить, учиться, умения, заклинания                        ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YСРАЖЕНИЯ, ГРУППЫ{x                                                        ||
|| убить, порешить, кастовать, шансы, сбежать, трусость, спасти, стрелять, ||
|| следовать, группа, гговорить, делить, неследовать, выгнать, приказать,  || 
|| метнуть, пнуть                                                          ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YОБЩЕНИЕ, ПЕРЕПИСКА{x                                                      ||
|| каналы, орать, болтать, треп, петь, поздрав, вопить, расговор, гсемье,  ||
|| воззвать, сказать, говорить, вответ, эмоция, социалы, мойсоциал, любить,||
|| игнорировать, вок, прослушать, глухой, тишина, шар, жаба, кланканал,    ||
|| писать, непрочитано, письмо, идея, история, новость, сон,               ||
|| ошибка, опечатка, нетсправкки                                           ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YУСЛУГИ, КВЕСТЫ{x                                                          ||
|| список, купить, продать, цена, чинить, стоимость, опознать, квест,      ||
|| гквест, кузнец, лечить, ключи, яесть, сосчета, насчет, баланс           ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YИНФОРМАЦИЯ, НАСТРОЙКИ{x                                                   ||
|| справка, команды, зоны, кто, титул, претитул, описание, клан,           || 
|| создатели, боги, правила, эффекты, кэффекты, время, погода,             ||                                            
|| cчет, ссчет, где, смотреть, изучить, читать, доход, отчет,              || 
|| настройки, синоним, несиноним, подсказка, пароль, буфер, ! \ | конец    ||
||_________________________________________________________________________||
%RESUME%                                                                           
%SA% %H% [(help,справка)], %H% [(commands,команды)]
</node>
  <node id="10" keyword="SUMMARY_EN" labels="system" level="-1" type="Help">%PAUSE%
_____________________________________________________________________________
|| {YПЕРЕДВИЖЕНИЯ{x                                                            ||
|| north, south, east, west, up, down, run, enter, recall, fly,            ||
|| sleep, wake, rest, stand, sit, look, exits, scan, where, map            ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YПРЕДМЕТЫ{x                                                                ||
|| use, get, put, drop, give, present, wear, remove, dual, sacrifice,      || 
|| smell, listen, compare, request, lore, recite, quaff, zap, brandish,    ||
|| lock, unlock, open, close, pick, inventory, equipment,                  ||
|| eat, drink, fill, pour, make, search, throw                             ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YНАВЫКИ{x                                                                  || 
|| pract, teach, learn, train, gain, skills, spells                        ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YСРАЖЕНИЯ, ГРУППЫ{x                                                        ||
|| kill, murder, cast, consider, flee, wimpy, rescue, shoot, throw, kick,  ||
|| follow, group, gtell, split, nofollow, nuke, order                      ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YОБЩЕНИЕ, ПЕРЕПИСКА{x                                                      ||
|| channels, gossip, ic, ooc, music, grats, pray, yell, rtalk,             ||
|| say, tell, reply, emote, social, mysocial, orb, mtalk, cb,              ||
|| write, speak, afk, replay, deaf, quiet, bug, typo, nohelp,              ||  
|| unread, note, idea, story, news, change, qnote, dream, mlove            ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YУСЛУГИ, КВЕСТЫ{x                                                          ||
|| list, buy, sell, value, repair, estimate, deposit, withdraw, balance,   ||
|| smith, heal, mkey, identify, quest, gquest, mlt, selfrate               ||
||_________________________________________________________________________||
|| {YИНФОРМАЦИЯ, НАСТРОЙКИ{x                                                   ||
|| rules, help, credits, wizlist, commands, areas, clan, who, whois,       ||
|| time, weather, where, raffect, affect, look, examine, read,             ||
|| score, oscore, worth, report, money, title, pretitle, description,      ||
|| config, alias, unalias, prompt, battleprompt, autolist, password,       ||
|| ! \ | scroll quit                                                       ||
||_________________________________________________________________________||
%RESUME%                                                                           
%SA% %H% [(help,справка)], %H% [(commands,команды)]
</node>
  <node id="11" keyword="'GOD FAVORS' 'GOD PRICES' 'БОЖЕСТВЕННЫЕ УСЛУГИ' 'ПЕРЕВОД КП' ТРУПОПРИНОШЕНИЕ 'СМЕНА НАТУРЫ' 'СМЕНА ЭТОСА' 'СМЕНА РЕЛИГИИ' СУНДУК 'ПЕРЕВЕСТИ КП' CHEST 'УСЛУГИ БОГОВ'" labels="info" level="0" title="Услуги и милости Богов" type="Help">Иногда боги могут смилостивиться и оказать тебе какую-то {Cуслугу{x.
Услуги нельзя требовать, но можно просить. Боги могут оказать ее, а могут и
отказаться. {hh92Уважай{x богов и выражай свои просьбы в рамках {hh31отыгрыша{x своего
персонажа -- тогда богам будет гораздо проще согласиться тебе помочь.
Кстати, у богов тоже свой {hh81отыгрыш{x -- иногда, когда кто-то из богов откажется,
другие могут согласиться.

Если твоя просьба все же будет выполнена, взамен боги обычно возьмут с тебя
плату -- иногда {hh125квестовыми очками{x, а иногда и чем-нибудь еще на их усмотрение.

{CТЕЛЕПОРТ И ТРУПОПРИНОШЕНИЕ{x
Боги владеют способностью переносить одного или нескольких персонажей в любое
место мира. Они могут сделать это когда им это заблагорассудится, но в редких
случаях их можно об этом попросить -- например, если тебе нужно ну очень срочно
куда-то попасть. Аналогично, боги могут телепортировать тебя к {hh12трупу{x или,
наоборот, принести труп к тебе. Согласятся ли боги тебе помочь и чем за это
придется заплатить будет зависит от твоей мотивации -- зачем тебе это нужно?

Обычно цены на эти услуги такие:
трупоприношение          :  {C300 qp{x
телепорт                 :  {C150 qp{x

{CСМЕНА СВОЙСТВ ПЕРСОНАЖА{x
Боги могут изменить любое свойство твоего персонажа: от пола до {hh33натуры{x и {hh30этоса{x.
Само собой, такие хирургические операции опасны, и богам скорее всего будут 
очень важны причины такой просьбы. Чем лучше ты сможешь описать твою нужду
(например, написав историю), тем легче богам будет на это согласиться.
Обычно цены на эти услуги такие:
%A% смена имени              :  {C250 qp{x
%A% снятие {hh1религии/знака{x     :  {C200 qp{x
%A% выход из {hh1498Изгоев{x          :  {C1000 qp{x
%A% выход из {hh1497Одиночек{x        :  {C500 qp{x
%A% смена натуры и этоса     :  индивидуально, обсуждай с богами
%A% смена пола               :  очень редко, только по очень хорошей причине

{CСТРОИТЕЛЬСТВО И БАНКОВСКИЕ УСЛУГИ{x
Боги могут создать для тебя персональный сундук -- или даже отстроить целый
особняк по твоим чертежам. Подробности смотри в {y{hcсправка строительство{hx{x.

Сундук стоит {C800 qp{x и может ставится в место, которое пригодное для жизни, 
например, казармы, дома, пещеры и т.п. В чистом поле и в лесу ставить нельзя.

Комиссия за перевод квестовых очков между персонажами:
%A% персонажу другого игрока &gt; 1000 : {C10%{x от переводимой суммы
%A% персонажу другого игрока &lt; 1000 : {C20%{x от переводимой суммы
%A% своему персонажу &gt; 1000         : {C20%{x от переводимой суммы
%A% своему персонажу &lt; 1000         : {C40%{x от переводимой суммы

%SA% %H% [(clan prices,клановые цены)], [(build price,цены на строительство)]
</node>
  <node id="12" keyword="DEATH 'СМЕРТЬ ПЕРСОНАЖА' PIT 'ЯМА ДЛЯ ЖЕРТВОПРИНОШЕНИЙ' 'ТРУП ИГРОКА' CORPSE GP МЕРТВЫЙ" labels="char" level="0" title="Смерть, труп персонажа" type="Help">Сразу после смерти твоего персонажа ты окажешься возле Храмового Алтаря в твоем
{hh29родном городе{x. Все твои вещи останутся в {Cтрупе{x на месте твоей смерти -- за ними
надо будет вернуться. 

{GНОВИЧКАМ{x
{G%A%{x Умерев на {hh1560корабле{x (Галеоне), ты окажешься в Часовне на палубе.
{G%A%{x Пока ты на корабле твой труп вместе со всем содержимым автоматически
  переносится туда же.
{G%A%{x Труп исчезнет через 20-25 минут.  
{G%A%{x После корабля и до 15-го {hh14уровня{x твой труп будет переноситься в
  храм твого родного города.

{CА НЕ-НОВИЧКАМ?{x
Не-новичкам придется чуть попыхтеть. Твой труп останется на месте гибели и
исчезнет через 20-25 {hh16минут{x. Если не успеть забрать вещи из него за это время,
труп разлагается, а вещи из него божественными силами переносятся в {Cяму для
жертвоприношений{x в храме твоего города.

Чтобы иметь возможность безопасно добраться до своего трупа, после смерти ты на
5-6 минут станешь призраком ({DG{x). В этом состоянии ты можешь проникать
сквозь двери, видеть все невидимые предметы, а также, не затрачивая никакой
энергии, передвигаться по воде и воздуху аки посуху...

Дополнительно, ты будешь защищен{Sfа{Sx ({DP{x) от нападений агрессивных существ или
других игроков. Эта защита сохранится еще некоторое время после того как ты
вновь обретешь тело (состояние призрака закончится), но сразу исчезнет, когда
ты на кого-то нападешь самостоятельно.

{CДРУГИЕ ЭФФЕКТЫ СМЕРТИ{x
{R%A%{x Все заклинания, под действием которых ты находи{Smлся{Sfлась{Sx, снимаются.
{R%A%{x Ты теряешь {hh1378последователей{x и {hh15петов{x и исключаешься из группы.
{R%A%{x Ты теряешь свое текущее {hh125задание{x.
{R%A%{x После пяти смертей твое {hh36телосложение{x уменьшается на единицу.
{R%A%{x {RВНИМАНИЕ! {hh136Самураи{x {Rпосле десяти смертей автоматически{x {hh993удаляются{x.

</node>
  <node id="13" keyword="COINS GOLD MONEY EXCHANGE SILVER ДЕНЬГИ МОНЕТЫ СЕРЕБРО ЗОЛОТО ОБМЕНЯТЬ ЮВЕЛИРЫ" labels="char" level="0" title="Деньги" type="Help">В Мире Мечты в ходу золотые и серебряные монеты. 

%FFF%{Y1 золотая{x монета = {W100 серебряных{x

Серебро в четыре раза тяжелее золота, поэтому носить с собой много серебряных
монет довольно проблематично. 
{Y%A% {xможно сходить к Отто в Мидгаарде или вампиру-клерку в Старом Мидгаарде и дать
  им серебро -- они обменяет его на золото (с комиссией, разумеется!)
{Y%A% {xможно положить деньги на {hh1086банковский счет{x, чтобы не приходилось таскать с собой
{Y%A% {xможно покупать {hh65драгоценности{x у {cювелира{x -- они легче золота и серебра и их
  тоже можно класть на счет!
</node>
  <node id="14" keyword="EXPERIENCE LEVEL XP ОПЫТ УРОВЕНЬ УРОВНИ" labels="char" level="0" title="Набор опыта и получение уровней" type="Help">Чтобы твой персонаж рос, становился сильнее и мог сражаться с более сильными
противниками, нужно получать {Cопыт{x и набирать {Cуровни{x. Для перехода на следующий
уровень необходимо набрать определенное количество единиц опыта. Это количество
зависит от расы, класса и некоторых других параметров.

{CКАК ПОЛУЧАТЬ ОПЫТ?{x
%A% убивать существ, самостоятельно или в {hh1378группе{x с товарищами
%A% выполнять {hh123квесты{x
%A% повышать процент владения каким-либо умением в процессе его использования

{CЧТО ПРОИСХОДИТ ПРИ ПОЛУЧЕНИИ НОВОГО УРОВНЯ?{x
%A% твои очки {hh58жизни{x, {hh59маны{x и {hh60движений{x увеличиваются
%A% ты можешь {hh990надеть{x или использовать более мощные вещи и оружие
%A% ты получаешь доступ к новым интересным умениям и заклинаниям, уииии!
  Используй команды {y{hcумения все{hx{x и {y{hcзаклинания все{hx{x), чтобы увидеть,
  на каких уровнях появятся новые умения и заклинания.

{CОТ ЧЕГО ЗАВИСИТ КОЛИЧЕСТВО ОПЫТА?{x
%A% от разницы в уровнях между тобой и противником: убивай врагов опытнее себя,
  чтобы получить больше опыта. Узнать, насколько противник опытнее тебя можно
  командой {hh1008шансы{x.
%A% от разницы {hh33натур{x между тобой и противником: например, злой персонаж
  получит больше опыта за убийство доброго противника, нежели нейтрального.
%A% от количества игроков в группе: если число больше 5, то опыта будет
  немного меньше. Группа размером до 5 игроков не влияет на кол-во опыта.
%A% от количества {hh15подчиненных{x (очарованных существ, домашних животных) в группе
  - каждый такой помощник чуть снижает опыт для всей группы
%A% от {hh737лидерских{x качеств главы группы
%A% от {hh1027календарных{x бонусов и {hh1375жертвоприношений{x

{hh2036Уровень заклинаний и умений{x можно повышать сверх своего &quot;реального&quot; уровня
умениями, эффектами артефактов и другими способами.

</node>
  <node id="15" keyword="PETS ДОМАШНЕЕ ДОМАШНИЕ ЖИВОТНОЕ ЖИВОТНЫЕ ЛЮБИМЕЦ ЛЮБИМЦЫ ОЧАРЫ ПИТОМЕЦ ПИТОМЦЫ ПЕТЫ ЧАРМИСЫ ПОСЛЕДОВАТЕЛИ ПОСЛЕДОВАТЕЛЬ" labels="char" level="0" title="Последователи: петы и чармисы" type="Help">В нашем мире можно водить за собой много разных существ, которые будут верно 
помогать тебе и в бою, и в мирное время -- все они называются =последователи=.
Бывают такие типы последователей:
%A% =Петы= (питомцы, любимцы, pets): домашнее животное или наемник
%A% =Чармисы= (очары): существа, которых ты подчиняешь себе {hh1101заклятиями очарования{x,
  призываешь (например, {hh646животные рейнджеров{x) оживляешь (например, {hh732зомби{x
  или {hh545големы{x некромантов) и многие другие сценарии.
  
Иногда всех последователей называют &quot;чармисами&quot; или &quot;очарами&quot; для простоты --
ведь у них всех рядом с именем выводится (Очаровано). Всего можно иметь не более
девяти последователей -- подробности в {y{hcсправка очаровать{x.

{CВСЕ ПОСЛЕДОВАТЕЛИ{x
%A% Очарованные последователи вступят в бой на твоей стороне, когда ты нападешь
  на кого-то еще. И наоборот, если кто-то нападет на твоих последоваталей, ты
  вступишься за них, так же как за других членов своей {hh1378группы{x.
%A% Если напасть на своего последователя, то заклятие спадет и существо вступит
  в бой уже против тебя.

Последователям можно {hh1091приказывать{x с помощью команды {y{leorder{lrприказать{x.
Приказать сразу всем последователям {Rнельзя{x.

Последователи повышают свой уровень и боевые характеристики, когда им удается
добить твоего противника. Чем сильнее противник, тем выше шанс.
%A% последователь должен нанести последний удар
%A% противник должен быть не ниже 4 уровней от уровня последователя
%A% максимум последователю можно прокачать 103 уровень, 31000 здоровья, 15000 маны
  и по 309 урона и точности. 

У последователей тоже бывают классы: воин, маг или клерик.
%A% {hh613Спасать{x (rescue) смогут только последователи-воины.
%A% Последователи-маги или клерики смогут наложить на тебя различные заклятия
  (примерно после 30-го уровня).
  
{CПЕТЫ{x
Домашних любимцев или наемников обычно покупают в специальных магазинах.
Центральные магазины расположены в Новом Талосе, Мидгаарде, Долине Титанов,
Аноне, Затеряных Душах и.т.д. Найти подходящего питомца можно также через
поисковик на сайте. Одновременно можно содержать {Rтолько одного пета{x.

После того, как пет состарится или умрет, ты сможешь приобрести другого любимца.
Также, можно выгнать питомца, используя команду {hh1378nuke{x.
Если твой преданный друг потерялся, попробуй позвать его:
{y{legtell where are you?{lrггов где ты?{lx{x

Старая женщина Иерофант из Священной Рощи умеет беседовать с петами (но не с
чармисами) и выяснять, какие заклинания они знают.
Приди к ней со своим петом и для начала просто {gпоздоровайся{x.
</node>
  <node id="16" keyword="TICK RESET REPOP TIMER ТАЙМЕР ТИК РЕСЕТ РЕПОП ТИК ОБНОВЛЕНИЕ ПУЛЬС 'БОЕВОЙ РАУНД' BATTLEROUND PULSE" labels="info" level="0" title="Единицы времени, обновление зон" type="Help">Минимальная единица времени в Мире Мечты называется =пульс= -- четверть секунды.
Пульсы составляют секунды, а секунды составляют =тики= -- условно, игровые &quot;часы&quot;.
Впридачу, в бою события развиваются по =боевым раундам=.

%FFF% %A% {C1 секунда{x реального времени равна {Y4 пульсам{x
%FFF% %A% {C1 боевой раунд{x равен {Y12 пульсам{x или {Y3 секундам{x
%FFF% %A% {C1 тик{x (час) равен {Y60 секундам{x реального времени

Быстрые события развиваются каждый пульс или несколько пульсов, например:
%A% восстанавливаются {hh58очки жизни{x, {hh59маны{x и {hh60движения{x
%A% жители мира совершают какие-то действия и так далее

Медленные события происходят каждый тик, например:
%A% изменяется длительность наложенных заклятий и {hh997аффектов{x
%A% меняется {hh1028погода{x
%A% уменьшаются таймеры {hh42лимитов{x и других временных вещей
%A% обновляются {hh998зоны{x:
%FFF% - через 2.5 тиков, если в них нет ни одного игрока
%FFF% - через 15 тиков, если там кто-то есть

ВАЖНО: объекты, лежащие на земле, {Rне обновляются{x, пока в этой зоне кто-то есть.

Если у мобов забрать вещь, не убивая их -- например, {hh1002попросить{x или {hh1000потребовать{x 
-- то вещь снова восстановится на мобе при обновлении зоны. Так же у {hh42лимитов{x:
если лимит рассыпался, через пару тиков он появится на мобе.
</node>
  <node id="17" keyword="'ПОВТОРИТЬ КОМАНДУ' '!' \\ 'BUFFER CLEAN' 'COMMAND SEPARATOR' | 'ОЧИСТКА БУФЕРА' 'РАЗДЕЛИТЕЛЬ КОМАНД'" labels="info" level="0" title="Очистка буфера и разделитель команд" type="Help">*!* повторяет твою последнюю команду.

*\* очищает буфер команд и переходит к выполнению следующей. Например,
можно писать *(\recall,\возврат)*. Текущий {hh1078маршрут бега{x при этом не очистится.
В некоторых {hh2133игровых клиентах{x *\* - специальный символ, тогда его необходимо
дублировать *\\*.

Разделитель команд *|* позволяет ввести несколько команд в одну строку,
или задать многокомандный {hh1345алиас{x. При вводе алиаса этот символ необходимо
продублировать *||*.
</node>
  <node id="18" keyword="MOVETYPE 'ТИП ПЕРЕМЕЩЕНИЯ' CRAWL SLINK ПОЛЗТИ" labels="move" level="0" title="Типы перемещения" type="Help">{CОБЫЧНОЕ ПЕРЕМЕЩЕНИЕ{x
%A% =очень быстро:= например, {hh1078бегом по спидволкам{x или {hh1025сбегая{x из боя
%A% =обычным шагом:= просто {hh1022идти{x, {hh2128плыть{x, {hh1376скакать{x или {hh575лететь{x в одном из направлений

{CОСТОРОЖНОЕ ПЕРЕМЕЩЕНИЕ{x 
%FMT% _направление_ {y{lrкрасться{lecrawl{x
%FMT% _направление_ {y{lrползти{leslink{x

Медленно и осторожно красться или ползти в нужном направлении. 
Например {y{len crawl{lrсев крас{x или {y{lee slink{lrвос полз{x
 
В некоторых зонах можно наткнуться на =ловушки=, и от твоей скорости передвижения
зависит, попадешься ты в них или нет. 
</node>
  <node id="19" keyword="POCKETS КАРМАНЫ" labels="item" level="0" type="Help">На квестовую сумку можно нашить карманы (quest buy pockets).
Название им вы даете сами, когда делаете put &lt;предмет&gt; &lt;сумка&gt;:&lt;имя кармана&gt;
Число таких карманов неограниченное, их вместимость ограничена только
общей вместимостью сумки. Примеры использования:

put barrel bag:food, put all.pie bag:food, put stone bag:trash
get all bag:trash, get barrel bag:food

По &apos;look in bag&apos; видно, какие карманы есть в сумке.
Заглянуть в отдельный карман: &apos;look in bag:trash&apos;
</node>
  <node id="20" keyword="'NOTE LIST' 'ПИСЬМО СПИСОК'" labels="note" level="-1" title="Синтаксис и фильтры списка почтовых сообщений, note list" type="Help">%PAUSE%{ynote list{x с различными аргументами позволяет фильтровать список сообщений.
Для численных аргументов, таких как {yid{x (номер) сообщения,  определены 
арифметические операции + -, операции сравнения &gt; &lt; &gt;= &lt;= = !=
Для строк определено сравнение = и !=.  При сравнении строк можно использовать
шаблоны (glob patterns): * ? []. 
Для выражений определены логические операции {yand{x, {yor{x и скобки {y(){x.

Аргументы:
{ytext{x - текст сообщения, например
           idea list text=&quot;*глупость*&quot; отобразит все идеи, в тексте которых
	   встречается слово &apos;глупость&apos;. 
	   note list text=&quot;краткость мне сестра&quot;, отобразит все ноты, чей 
	   текст _в точности_ равен заданному.

{yfrom{x - автор сообщения, например
           story list from=aaz - выведет все истории заданного автора
	   idea list from=[a-c]* - список идей авторов, чьи имена начинаются
	   на &apos;a&apos;, &apos;b&apos; или &apos;c&apos;.

{yto{x   - адресаты. например
           note list to=&quot;*lion*&quot; - покажет список всех нот, адресованных 
	   этому клану. Т.к. адресат может быть не только &apos;lion&apos;, но и
	   например &apos;lion knight&apos;, нужно использовать шаблоны с &apos;*&apos;.

{ysubj{x - тема сообщения, например
           note list subj!=&quot;*spam*&quot; and subj!=&quot;*offtop*&quot;

{yunread{x - все непрочитанные сообщения:
           news list unread - покажет список непрочитанных новостей
	   note list unread or to=*ruler* - в список войдут непрочитанные
	   ноты и ноты адресованные клану ruler

{yid{x   - номер сообщения
{ylast{x - номер последнего сообщения. Примеры:
           story list id&gt;=0 and id&lt;=30 - список историй с 0й по тридцатую
	   story list id&gt;=256 and id&lt;=last-1 - список историй с 256й по
	   предпоследнюю

{y-N{x   - последние N сообщений, должно идти первым аргументом. Остальные
           фильтры применяются к этим последним N сообщениям, например:
	   change list -10 and (subj=&quot;*warrior*&quot; or text=&quot;*warrior*&quot;) -
	   среди последних 10 изменений выведет те, в чьем заголовке или
	   тексте встречается слово warrior
</node>
  <node aka="FORWARD POST QUESTNOTES SEND АНОНСЫ ИДЕИ ИСТОРИИ ИЗМЕНЕНИЯ НОТА НОТЫ НОВОСТИ ПЕРЕПИСКА ПИСЬМА СИНТАКСИС СООБЩЕНИЕ СТОРИ ЧЕНДЖ" id="21" keyword="ПОЧТА CHANGES IDEAS NEWS NOTES PENALTY QNOTE STORY UNREAD ПИСЬМО ИДЕЯ ИСТОРИЯ ИЗМЕНЕНИЕ НОВОСТЬ КВЕСТНОТА НАКАЗАНИЕ НЕПРОЧИТАНО " labels="note" level="-1" title="Письма и другие почтовые сообщения" type="Help">В Мире Мечты существует система общения между игроками по почте.

*(note     ,нота     )* - обычные сообщения о чем угодно
*(idea     ,идея     )* - идеи по развитию мира
*(story    ,история  )* - истории, рассказы, стихи, поэмы, написанные от имени ПЕРСОНАЖЕЙ
            в литературном стиле  
*(qnote    ,квестнота)* - публикуемые богами сообщения о квестах
*(news     ,новость  )* - публикуемые богами новости и изменения в мире
*(change   ,изменение)* - публикуемые богами изменения в мире
*(penalty  ,наказание)* - публикуемые богами сообщения о наказаниях за нарушения {hh68Правил{x
*(dream    ,сон      )* - сны (%H% [(dreams,сны)])


{CЧТЕНИЕ ВСЕХ СООБЩЕНИЙ{x
При входе в мир тебя информируют o непрочитанных тобой сообщениях, и о тех
редактируемых тобой сообщениях, которые еще не отправлены.
*(unread            ,непрочитано       )*: показывает всю непрочитанную почту
*(unread next       ,непрочитано дальше)*: читать следующее непрочитанное сообщение из каждого
                    вида почты в хронологическом порядке

{CЧТЕНИЕ КОНКРЕТНОГО ВИДА СООБЩЕНИЙ{x
Здесь и далее на примере команды *(note,письмо)*, у других сообщений все точно так же.

*(note list,письмо список)*: выводит список всех сообщений (непрочитанные помечаются N).
Подробный синтаксис в %H% [(note list,письмо список)] 
*(note read,письмо читать)*: прочитать следующее непрочитанное сообщение
*(note read,письмо читать)* _номер_: прочитать сообщение с указанным номером
*(note catchup,письмо прочитаны)*: пометить все сообщения это типа как прочитанные
*(note uncatchup,письмо непрочитаны)*: пометить сообщения этого типа как непрочитанные
*(note uncatchup,письмо непрочитаны)* _номер_*(  ,)*: пометить как непрочитанные все, начиная с указанного номера 
*(note remove,письмо удалить)* _номер_: стереть написанное тобой сообщение

{CНАПИСАНИЕ СООБЩЕНИЙ{x
При написании сообщений сначала надо указать адресатов сообщения и его тему.

*(note to         ,письмо к         )*: указать адресата письма 
                  *(note to ,письмо к)* _имя игрока_  - игроку
                  *(note to ,письмо к)* _клан_        - всем игрокам этого клана
                  *(note to ,письмо к)* *immortal*    - бессмертным
                  *(note to ,письмо к)* *all*         - всем игрокам
                  *(note to ,письмо к)* _раса_        - всем игрокам этой расы
                  *(note to ,письмо к)* _класс_   - всем игрокам этого класса
                  *(note to ,письмо к)* *coders*      - кодерам
*(note subject    ,письмо тема      )*      : тема сообщения

Можно скопировать письмо, которое уже начали редактировать или сдублировать
уже существующее и посланное сообщение. 
*(note copy  ,письмо копир)*           : копирует текущее редактируемое письмо в {hh1057редактор{x
*(note copy  ,письмо копир)* _номер_   : копирует уже существующее письмо в буфер
*(note forward  ,письмо перенапр)* _номер_: процитировать указанное письмо (forward)

После этого удобно сразу открыть {hh1057вебредактор{x (webedit) и писать в нем.
По завершении работы надо нажать кнопку Сохранить и вставить содержимое
редактора в письмо.
*(webedit    ,вебредактор)*            : открывает редактор
*(note paste ,письмо встав)*           : переносит текст редактора в письмо 

Перед отправкой полезно посмотреть, все ли в порядке:
*(note show       ,письмо показать  )*      : показывает, как будет выглядеть сообщение
*(note post       ,письмо отправить )*      : отсылает сообщение!
*(note clear      ,письмо очистить  )*      : стирает все только что написанное 

Можно редактировать и писать сообщения без веб-редактора:
*(note +,письмо + )* _строка_*(  ,)*     : добавляет строку к концу сообщения
*(note -          ,письмо -         )*      : стирает последнюю написанную строку в сообщении
</node>
  <node id="22" keyword="KEYS KEYRING LOCKPICK БРЕЛОК КЛЮЧИ 'КОЛЬЦО КЛЮЧЕЙ' ОТМЫЧКА" labels="item" level="0" title="Ключи и отмычки" type="Help">С помощью ключей можно {hh1013отпирать и запирать{x различные замки: на дверях,
сундуках, порталах. Ключи от большинства дверей в мире можно найти в той же
зоне, что и дверь. Если ключа нет, дверь можно попытаться {hh833вышибить{x или
{hh730распахнуть{x магией -- а вот с контейнерами (сундуками и прочими сумками) такие
трюки не пройдут. Воры же умеют {hh714взламывать{x (pick lock) замки и на дверях
и на контейнерах с помощью =отмычек=.

Для защиты от воровского произвола изобретались все новые и новые модели замков,
и на сегодняшний день их известно восемь. Но искусство взломщика тоже не стояло
на месте: к каждой модели существует своя отмычка, а особо одаренные изготовили
даже универсальные отмычки от всех замков. Самые знаменитые взломщики обитают в
{hh1838Новом Талосе{x, {hh1854Подземье{x и {hh2065Ааракокране{x, также этим талантом славятся
представители гильдии кендеров {hh1423Анона{x.

Большинство ключей рассыпаются на земле, обычно в течение 60 {hh16тиков{x.
Однако можно собирать коллекцию у себя в инвентаре или в доме, такие ключи не
рассыпятся. Отмычки и ключи можно {hh1024нанизывать{x на =кольца ключей= и =брелки=.
Например, можно купить кольцо ключей для своего {hh126квестового пояса{x.
</node>
  <node aka="РАССА РАССЫ" id="24" keyword="'RACE STATS' 'РАСА ХАРАКТЕРИСТИКИ' 'БОНУСЫ РАС' 'RACE BONUSES' 'РАСОВЫЕ ОСОБЕННОСТИ' 'СВОЙСТВА РАС'" labels="race" level="-1" title="{CРасы:{x характеристики и бонусы" type="Help">{CМир Мечты{x -- дом для 23 различных рас с уникальными особенностями, бонусами
и ограничениями. Сводную таблицу по всем расам показывает %H% [(race table,таблица рас)].

%A% {cПараметры{x: базовое значение {hh41параметров{x меряется по людям -- у них все
  параметры, кроме обаяния, равны 20. Если в справке по твоей расе написано,
  скажем, +3 силы, это значит, что ты сможешь поднять этот параметр тренировками
  и вещами до 23. Еще выше можно поднять бонусами расы, класса и перерождения.
  Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать больше.

%A% {cХарактер{x: ограничения на {hh33характер{x представителей этой расы.
  Эльфы типично добрые, свирфнебли -- нейтральные и так далее.

%A% {cРазмер{x: размер типичного представителя этой расы, от маленьких кендеров и до
  огромных гигантов. Подробнее смотри %H% [(size,размер)].

%A% {cУязвимость{x: повреждения от данного {hh101типа атак{x или магии усиливаются в полтора раза.

%A% {cУстойчивость{x: повреждения уменьшаются на треть.

%A% {cАффекты{x: постоянные свойства рас. Например, {hh575летающим{x расам нет необходимости
  искать заклинания полёта, они летают всегда и всюду. Аналогично с {hh830ночным зрением{x
  и другими особенностями.

%A% {WРасовые способности{x: уникальные для этой расы умения или заклинания и доступные.
  вне зависимости от выбранного класса. Например, фелары умеют {hh872сворачиваться клубком{x во сне.

%A% {WБонусные умения{x: некоторые расы отлично владеют какими-то умениями в силу
  культуры своей расы, вне зависимости от выбранного класса. Так, роксиры всегда
  хорошо обращаются с {hh121волшебными палочками{x, а феи умеют насылать {hh790туман фей{x.

%SA% %H% [(class,класс)], [(race table,таблица рас)] и справку по каждой расе
</node>
  <node id="25" keyword="DELETETHIS OLDCLASS" labels="class" level="102" type="Help">В {CDREAM LAND{x существует 12 профессий.
Сводную таблицу по всем профессиям показывает %H% [(classes,профессии)].
Каждой из них также посвещена отдельная статья справки, например, %H% [(paladin,паладин)].
Рассмотрим подробнее характеристики каждой профессии, указанные в этих статьях.
    
%A% {cХарактер{x и {cЭтос{x: ограничения на характер и натуру (этос) у представителей
этой профессии. Некромансеры типично злые, паладины - добрые и законопослушные, и так далее.
Некоторым расам удается преодолеть профессиональные ограничения; так, часто
встречаются эльфийские ведьмы, служащие силам добра. %SA% %H% [(alignment,натура)].

%A% {cПараметры{x: насколько максимальные параметры представителей этой
профессии отличаются от стандартных 20 плюс бонусы (минус антибонусы) от расы.
Так, человек без расовых бонусов, но с бонусом от профессии воина в +3 к силе,
будет иметь максимальную силу 23.  Полу-эльф (-1 к силе), став воином, получит
максимальную силу 22.  %SA% %H% [(parameters,параметры)] 

%A% {cДоп. опыт{x: сколько очков опыта до уровня будет добавлено к базовым 1000.
Раса также может увеличить опыт до уровня. %SA% %H% [(level,уровень)]

%A% {cБонус к уровню вещей{x: +3 к доспехам означает, что представители этой
профессии смогут пользоваться доспехом 10го уровня уже начиная с 7го уровня.
Аналогично, +3 бонуса к уровню оружия позволит вооружиться мечом 40го уровня
уже на 37м.

%SA% %H% [(classes,профессии)], [(race stats,раса характеристики)], [(race table,таблица рас)] и справку по каждой профессии 
</node>
  <node id="26" keyword="SIZE РАЗМЕР TINY HUGE МАЛЕНЬКИЙ ОГРОМНЫЙ" labels="char race" level="-1" title="Размер тела" type="Help">Все существа в нашем мире отличаются определенным размером тела.
Размер определяется расой, но может быть изменен вещами или заклинаниями.
Размер влияет на чувство {hh1074голода{x и скорость насыщения, а также на боевые навыки:
{hh676удар щитом{x, {hh582подножку{x и другие. Только расы огромных размеров могут 
обращаться {hh96двуручным{x оружием одной рукой, а во второй держать щит или еще один меч.

Примеры: 
{cмаленький{x : кендер, хоббит, фея, гном, свирфнебли
{cсредний{x   : люди, эльфы, сатиры, ариалы и так далее (самый распространенный размер)
{cбольшой{x   : кентавры, тролли, урукхаи
{cогромный{x  : гиганты

%SA% %H% [(race stats,расовые особенности)]
</node>
  <node id="27" keyword="OLDRACES" labels="race" level="102" type="Help">{CDREAM LAND{x - дом для 25 различных рас.
Здесь кратко изложена информация о каждой расе - как помощь в процессе
создания персонажа:

Human:     Раса не обладающая ни особыми преимуществами, ни недостатками.
Люди

Elves:     Высокие и хрупкие человекоподобные существа. 
           Они ловкие, хотя и не очень сильные. К эльфам принято относить 
           эльфов (Elf), темных эльфов (Dark-Elf) (этаких злобных антиподов 
           первых) и полуэльфов (Half-Elf) - плоды межвидовых связей эльфов
           с людьми, троллями, сатирами и.т.п. 

Dwarf:     Выносливые и сильные карлики видят в темноте.
           В результате эволюции раса разделилась на три: Dwarf, Duergar, 
           Svirfneblin. Как ни странно, сейчас карлики преуспевают во
           многих професиях. Dwarfы толпой подались в магические науки, 
           а из Duergarов выростают неплохие воры.             

Gnome:     Гномы. Не очень часто встречаются. Умные.
           Неплохие клерики.

Arial:     Ариалы - загадочная крылатая раса. Очень подвижны и ловки. 
           Перемещаются они по воздуху.

Giant:     Гиганты имеют ГИГАНТСКИЕ размеры и огромную силу. Выносливости 
           им не занимать. В широтах Мира встречаются четыре основные 
           разновиднодности: Fire Giant, Storm Giant, Frost Giant, Cloud Giant.

Felar:	   Большие грациозные кошко-люди. Они не отличаются ни особым умом,
           ни силой. Имеют способность видеть в темноте.
           Уязвимы к огню.

Mawg:      Челобаки, полу-человеки полу-собаки, сами себе лучшие друзья.
           Обладают хорошим нюхом. Не любят кошачьих.

Rockseer:  Роксиры, они же пещерные эльфы - хрупкие, проворные и ловкие
           создания. Они могут проходить сквозь двери. 
           Характер нейтральный.

Githyanki: Человекоподобные создания, но с более высоким интеллектом. Они
           могут быть как воинами, так и магами.

Satyr:     Полулюди-полукозлы. Непонятно кто больше. Дети Леса. Великолепные 
           рейнджеры или воры. Увы, рога мешают успехам сатиров на магическом
           поприще.

Troll:     Огромные, неповоротливые создания с потрясающей жизнеспособностью.
           Горем от ума не страдают. Уязвимы к огню и кислоте.

Urukhai:   Новая ступень в эволюционном развитии орков. Отличаются завидной 
           силой и выносливостью. С детства великолепно владеют почти всеми видами 
	   оружия.

Kender:    Маленькие, внешне похожие на людей существа. Крадут все, не мучаясь
           никакими угрызениями совести. Ловкие до безобразия. Не любят холода.

Faery:     Феи, маленькие существа с крылышками. Умеют вызывать волшебный огонь,
           туман. Не очень сильные, однако умны и мудры. Как волшебные существа, 
	   сами враждебному воздействию магии поддаются с трудом.

Drow:      Еще одни подземные обитатели вылезшие на поверхность Dream&apos;а.
           Изначально поклонялись Пауколикой L&apos;loth. Настроены недружелюбно.
           Хорошо умеют работать с клинками (sword) и прятаться (hide).

Centaur:   Раса, произошедшая от чрезмерной активной любви людей к лошадям и, 
           наоборот, лошадей к людям. Нижнюю половину заимствовали от коней,
	   верхнюю - от людей. Сильны физически, обладают горячей кровью.
	  
Hobbit:    Хоббиты, низкорослый кряжистый народец. Любители повеселиться и
           хорошо покушать, они толстоваты и не любят спешки, но в случае чего
	   - проворства им не занимать. Метко швыряются камнями.

P.S.	: Запомни, что некоторые расы имеют свойственные только им
        умения/заклинания. Например заклинание &apos;meld into stone&apos; есть только
        лишь у Rockseer`ов. Для большей информации читай подробнее о расе
        (help &lt;раса&gt;).

Смотри также:  CLASS
</node>
  <node id="28" keyword="CLASSES КЛАССЫ CLASS 'CLASS HELP' 'CLASS STATS' ПРОФЕССИИ 'ПРОФЕССИЯ ХАРАКТЕРИСТИКИ' 'ТАБЛИЦА КЛАССОВ' 'ХАРАКТЕРИСТИКИ КЛАССА' 'ХАРАКТЕРИСТИКИ КЛАССОВ'" labels="class" level="-1" title="Классы персонажей" type="Help">У каждого из 12 {Cклассов{x (профессий) есть свои особенности и ограничения.
    
%A% =Ограничения=: ограничения на {hh33натуру{x, {hhэтос{x, расу и пол.
  Некромантом могут стать только злые, паладином -- добрые и законопослушные.
  Ограничения рас важнее классовых: например, добрые эльфийки смогут стать
  ведьмами. Но зато ведьмами могут стать только женщины, а колдунами -- только
  мужчины. Список доступных классов смотри в справке по каждой расе.

%A% =Параметры=: насколько максимальные {hh41параметры{x представителей этого
  класса отличаются от стандартных 20, с учетом {hh24расовых характеристик.{x
  Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает. 

%A% =Дополнительный опыт=: сколько очков опыта ({hhxp{x) до {hh14уровня{x будет добавлено к
  базовым 1000.

%A% =Бонус к уровню вещей=: +3 к доспехам означает, что представители этого
  класса смогут пользоваться доспехом 10-го уровня уже начиная с достижения 
  7-го уровня. Аналогично, +3 бонуса к уровню оружия позволит вооружиться мечом
  40-го уровня, уже достигнув 37-го.

Класс           Keyword         +Опыт   Комментарии
--------------------------------------------------------------------------------
{hh142Воин{x            _warrior_         0       разное оружие, много атак, фехтование
{hh135Вор{x             _thief_           0       воровство, оглушение и удары в спину
{hh133Клерик{x          _cleric_          0       излечение и защитные молитвы
{hh139Ведьма{x          _witch_           200     {Mженщины,{x очарование и боевая магия
{hh134Колдун{x          _warlock_         200     {Cмужчины,{x боевая магия
{hh140Рейнджер{x        _ranger_          200     знаток леса и лучник, камуфляж и засады
{hh136Самурай{x         _samurai_         500     непревзойденный мастер меча
{hh132Ниндзя{x          _ninja_           300     мастер рукопашного боя, душитель, убийца
{hh141Паладин{x         _paladin_         400     {Yдобрый,{x святой воин, борец со злом
{hh138Анти-паладин{x    _anti-paladin_    300     {Rзлой,{x темный воин-маг, борец со светом
{hh143Некромант{x       _necromancer_     300     {Rзлой,{x армии нежити, проклятия и смерть
{hh144Вампир{x          _vampire_         300     {Rзлой,{x кровожадный ужас на крыльях ночи

Подробнее о классах читай по ссылкам или в {W?{w _класс_, например {W?{w {lEsamurai{lRсамурай{lx
</node>
  <node id="29" keyword="HOMETOWNS ГОРОДА 'РОДНОЙ ГОРОД' ПРИГОРОДЫ SUBURBS TOWNS CITIES CITY" labels="char" level="-1" title="Города" type="Help">Игроки могут выбрать одну из девяти зон в качестве {cродного города{x:

%A% {hh1392Мидгаард{x и {hh1838Новый Талос{x: для персонажей любой {hh33натуры{x
%A% {hh1406Город Дроу{x: для дроу, злых темных эльфов и полу-эльфов
%A% {hh2054Большой Герихельм{x и {hh1505Утеха{x: для всех незлых персонажей, исключая гигантов
%A% {hh1861Новый Офкол{x: только для нейтральных персонажей
%A% {hh1446Старый Мидгаард{x: для вампиров и некромантов
%A% {hh2071Долина Титанов{x: для всех рас гигантов
%A% {hh2062Шир{x: для хоббитов

Родной город -- это место, куда боги перенесут тебя по команде ([возврат,recall]).

Большинство городов обладают различными удобствами для жителей: магазинами,
{hh125квесторами{x, {hh1365лекарями{x, {hh12жертвенными ямами{x и прочим. А если чего-то не хватает,
всегда можно отправится в столицу, Мидгаард -- там есть все.

{CПРИГОРОДЫ{x
На окраинах большинства крупных городов расположены {cпригороды,{x застроенные
{hh50личными домами{x игроков. Пригороды создаются и разрастаются по мере застройки.
Если в твоем родном городе еще нет района под застройку, а ты мечтаешь о доме,
ты можешь самостоятельно нарисовать пригород (или хотя бы его часть).
</node>
  <node id="30" keyword="МИРОВОЗЗРЕНИЕ ETHOS ЭТОС CHAOTIC LAWFUL NEUTRAL ХАОТИЧЕСКИЙ НЕЙТРАЛЬНЫЙ ЗАКОНОПОСЛУШНЫЙ" labels="char" level="-1" title="Свойство: {cЭтос{x" type="Help">В Мире Мечты можно пройти много {hh81Путей{x и попробовать отыграть ({hhroleplaying{x)
персонажа самых разных характеров. Помимо выбора разных {hh33натур{x -- Добра, Зла,
Нейтралитета -- можно выбрать отношение своего персонажа к правилам Общества и
{hh1529своду законов{x -- так называемый {Cэтос.{x
Этос выбирается только один раз за {hhперерождение{x.

Твой персонаж можешь стать *законопослушным* (Lawful), *нейтральным* (Neutral) или 
*хаотическим* (Chaotic). Если, несмотря ни на что, ты станешь придерживаться буквы
Закона -- тебе стоит выбрать законопослушный этос. Если твое следование законам
зависит от обстоятельств, и для тебя важнее следовать духу закона, а не его
букве -- выбирай нейтральный этос, не ошибешься. Ну а хаотический этос -- это
полная свобода и абсолютное наплевательство на законы. Ты -- сам{Sfа{x себе закон.

За соблюдением законов общества следит {hhОрден Правителей{x, и за нарушение этих
законов они могут осудить твоего персонажа или даже посадить в тюрьму.
Не забудь, что кроме законов общества есть еще {hhИгровые Правила{x, соблюдение
которых {RОБЯЗАТЕЛЬНО{x для всех персонажей, вне зависимости от этоса.

%SA% %H% {hhalignment{x, {hhcriminal laws{x, {hhworldrules{x
</node>
  <node id="31" keyword="ROLE-PLAYING ROLEPLAYING ОТЫГРЫШ РОЛЕПЛЕЙ RP РП ИМЯ ИМЕНА ПЕРСОНАЖИ" labels="char" level="0" title="Отыгрыш (РП)" type="Help">Мир Мечты предоставляет уникальную возможность почувствовать себя кем угодно --
от кровожадного убийцы до святого рыцаря. Тебе необязательно просто играть,
получая опыт и набирая уровни как в любой другой игре -- ты можешь попробовать
отыгрывать своего персонажа как в театре: {WЖИТЬ{x в его теле и вести себя как 
подобает его уникальному Пути, истории происхождения, характеру, клану, расе,
классу, внешности и манере говорить.

Ролеплей очень важен, ведь он дает возможность получить гораздо большее
удовольствие от игры не только тебе, но и всем другим игрокам!

{CС ЧЕГО НАЧАТЬ{x
%A% История твоего персонажа начинается с имени. В нашем мире почти нет
  {hh68ограничений{x на имена персонажей -- если ты сможешь использовать интересное или
  необычное имя в своем отыгрыше, можешь назваться хоть Ежиком!
%A% Хороший следующий шаг -- написать {hh1083описание{x своего персонажа.
  Стоит только представить себе как твой персонаж выглядит и как ведет себя, как
  отыгрыш начинается сам собой! :) 
%A% Первое, что можно начать отыгрывать -- это свой =пол=. Если твой персонаж
  женского пола, постарайся употреблять правильные родовые окончания в своих 
  сообщениях -- это поможет другим тоже начать обращаться к тебе как следует.
%A% И не забудь написать интересный {hh1007титул{x и {hh1006претитул{x для своего персонажа -- это
  тоже поможет добавить твоему отыгрышу красок.

{CА КАК ЕЩЕ МОЖНО ОТЫГРЫВАТЬ?{x
%A% Начни следовать одному из {hh81Восьми Путей{x -- попробуй представить себе, что
  именно требуется от твоего персонажа, если он{Sfа{x выбрал{Sfа{x такую дорогу.
  Выбрать {hh1религию{x и отыгрывать настоящ{Smего{Sfую{Sx последовател{Smя{Sfьницу{Sx какого-то из богов тоже
  отлично способствует созданию интересной игровой атмосферы.
%A% Вступи в {hh3клан{x! Кланы -- средоточие Путей, и находясь в клане гораздо проще
  вести себя в игре сообразно своему статусу. Твои клановики смогут обучить
  тебя и поделиться богатой историей своего клана.
%A% Пиши {hh21истории{x! Почитай уже написанные истории, чтобы набраться вдохновения
  (новые, через {y{hcstory list{hx{x, и древние, в книге Легенд в Библиотеке Мидгаарда),
  и бери в руки перо. Расскажи свою собственную историю!
  P.S. Написание историй, описывающих какие-то драматические изменения в жизни
  твоего персонажа может убедить Бессмертных использовать свои божественные
  силы, чтобы изменить свойства твоего персонажа, которые нельзя поменять иначе.
  
%SA% %H% [(playerkilling,смертоубийство)]
</node>
  <node id="32" keyword="PK PLAYERKILLING 'УБИЙСТВО ИГРОКОВ' ПК PVP ПВП СМЕРТОУБИЙСТВО 'ИНТЕРВАЛ ПК' 'PK RANGE' RANGE VIOLENT АДРЕНАЛИН ПАМЯТНИКИ KILLER SLAIN 'ПОД ЗАЩИТОЙ БОГОВ' ВИОЛЕНТ" labels="fight" level="0" title="Смертоубийство (ПК)" type="Help">{CPK{x (ПК, playerkilling, смертоубийство, пвп) -- сражения игроков с игроками.
Такие битвы зачастую интереснее и динамичнее сражений с монстрами, но и гораздо
сложнее. Нападать на других игроков необязательно, но стоит быть всегда готово{Smму{Sfй{Sx
к нападению игроков враждебного {hh3клана{x или {hh81Пути{x. Для абсолютных пацифистов,
неприемлющих идею смертоубийства, существует коммуна {hh1551Детей Цветов{x.

Убийства игроков так называемым {Cинтервалом ПК{x (PK range). Игроки находятся в
твоем интервале ПК, если их уровень лежит в пределах плюс-минус нескольких
уровней от твоего. Разброс уровней начинается с 4 (например, на 20-м уровне
можно напасть на персонажей от 16 до 24 уровней, включительно), плавно растет и
вырастает до 10 уровней для {hh1093супергероев{x.

Игроки не в ПК или в безопасных комнатах находятся под защитой богов, на них
напасть нельзя. Узнать, находится ли игрок в твоем ПК-интервале, можно с помощью
команды {hc{yкто{x: у таких игроков рядом с именем будет значок ({rPK{x){x. 

Если два игрока затеяли сражение, оба получают флаг {BVIOLENT{x.
Если один игрок убивает другого, он награждается флагом {RKILLER{x.
Убийца может достать из трупа жертвы {Rлюбые три предмета{x (например, {hh42лимиты{x),
кроме {hh126квестовых{x или {hh57именных{x.

Потерпевший поражение получает флаг {DSLAIN{x и теряет на некоторое время тело,
получая состояние призрака ({DGHOST{x) как при обычной смерти.
Игрокам с флагами {BVIOLENT{x и {RKILLER{x запрещается заходить в {hh86безопасные
комнаты{x. На игроков с флагом {DSLAIN{x запрещается нападать. Через
некоторое время все флаги спадают.

На месте убийства также остается симпатичный {cпамятник{x, чтобы другие игроки
узнали о твоей славной победе. Ну, или поражении -- это уж как получится.

Разрешены групповые убийства: одна группа игроков может сражаться с другой.
Клановые не могут осуществлять агрессию по отношению к внеклановым чарам.
Внеклановые чары могут нападать на клановиков, но при этом автоматически
попадают в клан {hh1497Одиночек{x, откуда могут подать петицию в другой клан.
Агрессия внеклановых по отношению к внеклановым приводит к попаданию
в клан Одиночек после десяти нападений.

Персонаж, находящийся в {hh903розыске{x ({RWANTED{x), имеет интервал ПК, неограниченный
сверху. После смерти такого игрока ЛЮБОЙ персонаж может вытащить из его
трупа ПОЛОВИНУ всех вещей.

%SA% %H% [(LAWS,кодекс)], [(roleplaying,отыгрыш)]
</node>
  <node id="33" keyword="ALIGNMENT EVIL GOOD NEUTRAL ХАРАКТЕРЫ АЛИГН НАТУРА ДОБРЫЙ НЕЙТРАЛЬНЫЙ ЗЛОЙ ДЬЯВОЛЬСКИЙ АНГЕЛЬСКИЙ" labels="char" level="0" title="Свойства: {cНатура{x и {cхарактер{x" type="Help">Одни из самых важных свойств твоего персонажа -- это {Cнатура{x и {hh30этос{x.
Натура определяет насколько для тебя важно благосостояние других в ущерб своему
собственному -- или наоборот (эгоизм/альтруизм). Этос определяет насколько для
тебя важно соблюдение законов. В сумме натура и этос формируют =характер= твоего
персонажа и являются основой твоего {hh31отыгрыша{x.

Характер очень важен и определяет огромное количество аспектов игры: от твоего
{hh81Пути{x, {hh3клана{x и {hh1религии{x до набора {hh14опыта{x и {hh1015вещей{x, которые ты сможешь носить.

Натура имеет градации: можно быть совсем немного зл{Smым{Sfой{Sx или совсем добр{Smым{Sfой{Sx.
Максимально злая натура называется дьявольской, самая добрая -- ангельской.
От градации твоей натуры зависит количество {hh14опыта{x при убийстве персонажей.

{CКАКИЕ БЫВАЮТ ХАРАКТЕРЫ{x

ЗАКОНОПОСЛУШНЫЙ     Считают, что законопослушное и организованное общество
{WДОБРЫЙ{x              улучшает жизнь большинства людей. Для поддержания всеобщего
                    блага жизни законы должны быть разумными и соблюдатся
                    неукоснительно. Когда люди уважают законы и помогают друг
                    другу, общество в целом процветает.

ЗАКОНОПОСЛУШНЫЙ     Верят в сильное правительство, но не различают между
НЕЙТРАЛЬНЫЙ         тиранией или демократией. Считают, отдельные группы общества
                    могут добится большего при решении каких-либо вопросов, чем
                    все общество в целом. Соблюдают законы, хотя и понимают, что
                    они не могут быть совершенны.

ЗАКОНОПОСЛУШНЫЙ     Используют общество и законы преимущественно для своей
{DЗЛОЙ{x                пользы. Идею Правительства рассматривают как открытое
                    разделение общества на классы Хозяев и Слуг. Моральные нормы
                    и законы соблюдают до тех пор, пока они совпадают с их
                    собственными интересами. Считают, что открытое нарушение
                    законов рискованно и нецелесообразно, предпочитая добиваться
                    своего чужими руками или коррупцией.
                    
НЕЙТРАЛЬНЫЙ         Баланс сил важен, но закон или хаос в конечном счете меняют
{WДОБРЫЙ{x              количество добра в мире. Мир огромен и населен самыми
                    разными существами с разными целями и свободами. Насилие над
                    личностью само по себе является злом. Добро нельзя навязать.
                    Социальная структура не является незыблемой: если правители
                    несут зло -- их нужно свергнуть, если добро -- поддержать.

ИСТИННО             Таких людей невозможно судить по общим меркам. Добро и зло
НЕЙТРАЛЬНЫЙ         для них -- пустые слова. Они стремятся к абсолютному балансу
                    всех сил в мире, что часто приводит к совершению поступков,
                    нелогичных с точки зрения остальных. 

НЕЙТРАЛЬНЫЙ         Их беспокоит лишь собственное благополучие. Они могут
{DЗЛОЙ{x                с одинаковым успехом добиваться своих целей как используя
                    общество, так и без него. Единственное, что для них важно --
                    собственнное &apos;Я&apos;. Понятие совести им не знакомо.

{MХАОТИЧНЫЙ{x           Сильная индивидуальность, имеющая собственное представление
{WДОБРЫЙ{x              о добре и чести. Они не верят в способность законов принести
                    добро всем, поэтому берут справедливость в свои руки,
                    подобно супергероям в масках. Их действия в целом служат
                    добру, но могут оказатся неприемлемыми для общества.

{MХАОТИЧНЫЙ{x           Непоследовательны и беспорядочны в собственных действиях и
НЕЙТРАЛЬНЫЙ         суждениях. Критерии Добра и Зла не влияют на их решения. Они
                    абсолютно ненадежны и полностью доверяются судьбе и случаю. 

{MХАОТИЧНЫЙ{x           Бич всего доброго и упорядоченного. Законы общества -- для
{DЗЛОЙ{x                слабаков, неспособных защитить себя. Сильный имеет право на
                    все. А единственное право слабого -- подчиняться сильному.
                    Лидер -- тот, кто заставит себе повиноваться силой страха.
</node>
  <node id="34" keyword="AGE ВОЗРАСТ ЛЕТ ГОД" labels="char" level="-1" type="Help">=Возраст=

Все персонажи начинают приключения в нашем мире в возрасте 17 лет. После каждых
20 часов реального времени, проведенных в мире, персонаж стареет на один год.
Также возраст можно изменять некоторыми вещами.
Возраст ничем не ограничен и на данный момент ни на что не влияет.
</node>
  <node id="35" keyword="CHARISMA ХАРИЗМА ОБАЯНИЕ ПРИВЛЕКАТЕЛЬНОСТЬ ОБАЯТЕЛЬНОСТЬ" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cОбаяние{x" type="Help">=Обаяние=, или =харизма= (=charisma=) характеризует силу твоей личности, лидерские
качества и притягательность. Харизма определяет, насколько легко ты сможешь
подчинять своей воле окружающих (и подчиняться их воле сам). От нее же зависит,
насколько симпатичным и располагающим к себе ты покажешься в {hh1002общении{x. 

Этот параметр единственный не зависит от расы или профессии.
Максимальное значение харизмы -- 25.

Малохаризматичному персонажу тяжелее набрать себе {hh15последователей{x: максимально
возможное кол-во {hh729очарованных{x им существ уменьшается на столько, на сколько его
харизма меньше максимальных 25ти. Также ему не симпатизируют {hh125квесторы{x и не
доверяют продавцы. Если харизма ниже 18, становится невозможным скрыть свой
настоящий уровень -- твой уровень будет видно всем по команде [(who,кто)].

{hh33Добрые{x персонажи становятся все обаятельней и обаятельней, убивая жертв 
не-доброго характера, и наоборот, выглядят отталкивающе, убивая добрых. 
{hh136Самураи{x за каждую третью смерть расплачиваются харизмой: в противовес этому,
они имеет шанс повысить свою харизму, убив очень сильного противника.

%SA% %H% [(parameters,характеристики)].
</node>
  <node id="36" keyword="CONSTITUTION СЛОЖЕНИЕ ТЕЛОСЛОЖЕНИЕ" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cТелосложение{x" type="Help">=Телосложение= (=constitution=) определяет твою живучесть и скорость восстановления
здоровья.  Чем лучше ты сложен{Sfа{Sx, тем больше {hh58очков здоровья{x и {hh60движения{x ты получаешь
при переходе на новый уровень. Этот же параметр определяет твою сопротивляемость
многим эффектам {hh1123внезапной смерти{x.

После каждой пятой {hh12смерти{x телосложение уменьшается на единицу. Когда телосложение
упадет ниже 3, твой персонаж навсегда покинет этот мир -- {Rбудет удален{x.
Этот параметр можно повышать не только {hh1353тренировками{x, но и за {hh125квестовые единицы{x
(у того же тренера). Стоимость одной единицы сложения: 150 qp. 

Максимум телосложения зависит от бонусов {hh24расы{x, {hh28класса{x и {hh1064перерождений{x
Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает. 

{WЗдоровье на уровень:{x
Плавно возрастает вместе со значением телосложения.

{WСкорость восстановления здоровья:{x
Плавно возрастает вместе со значением телосложения. При телосложении ниже
10 здоровье восстанавливается особенно тяжело.

%SA% %H% [(parameters,характеристики)]
</node>
  <node id="37" keyword="DEXTERITY ЛОВКОСТЬ" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cЛовкость{x" type="Help">=Ловкость= (=dexterity=) помогает избегать прямых ударов в бою, улучшая
{hh83класс защиты{x. От ловкости зависит множество защитных умений, а также
многие навыки {hh135воров{x и {hh132ниндзя{x.

В ловких руках можно удержать гораздо больше вещей. Она же определяет, сколько
{hh60очков движения{x ты получишь при переходе на новый {hh14уровень{x.

Максимум ловкости зависит от бонусов {hh24расы{x, {hh28класса{x и {hh1064перерождений{x
Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает. 

{WВлияние на класс защиты (чем ниже, тем лучше):{x
ловкость ниже 15 :  нет
ловкость 15      :  -10   
ловкость 16      :  -15 
ловкость 17      :  -20 
ловкость 18      :  -30 
ловкость 19      :  -40 
ловкость 20      :  -50   
ловкость 21      :  -60 
ловкость 22      :  -75 
ловкость 23      :  -90 
ловкость 24      : -105 
ловкость 25      : -120 
ловкость 26      : -135
ловкость 27      : -150 
ловкость 28      : -165 

%SA% %H% [(parameters,статы)]
</node>
  <node id="38" keyword="INTELLECT INTELLIGENCE ИНТЕЛЛЕКТ УМ ИНТЕЛЕКТ" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cИнтеллект{x" type="Help">=Интеллект= (=intellect=) влияет на быстроту обучения новым навыкам. Высокий
интеллект позволяет усиливать твои {hh1361заклинания и молитвы{x, повышая их {hh2036уровень{x.
Также он дает возможность одновременно контролировать больше {hh15последователей{x.

Максимум интеллекта зависит от бонусов {hh24расы{x, {hh28класса{x и {hh1064перерождений{x
Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает. 

{WОбучаемость:{x
Плавно возрастает вместе со значением интеллекта.

{WУровень заклинания:{x
интеллект от 17 до 21 : без изменений  
интеллект 22          : +1 уровень
интеллект 23          : +2 уровня
интеллект 24          : +3 уровня
интеллект 25          : +4 уровня
интеллект 26          : +5 уровней
интеллект 27          : +6 уровней
интеллект 28          : +7 уровней

%SA% %H% [(parameters,статы)].
</node>
  <node id="39" keyword="STRENGTH СИЛА WEIGHT ВЕС" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cСила{x" type="Help">=Сила= (=strength=) отвечает за мощность и точность ударов, за грузоподьемность
твоего персонажа и влияет на многие умения, зависящие от физической силы.
Этот параметр важен в первую очередь для {hh142воинов{x, {hh136самураев{x и всех, кто
полагается больше на физический урон, чем на магию или молитвы.

Максимум силы зависит от бонусов {hh24расы{x, {hh28класса{x и {hh1064перерождений{x
Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает.  

{CУРОН И ТОЧНОСТЬ{x
Сила даёт дополнительные бонусы к урону и точности: шанс попасть по противнику
и повреждения возрастают вместе со значением силы персонажа. 

{cПрибавка к точности{x              {cПрибавка к урону{x
{xсила от 14 до 15: {G+2%            {xниже 15: {R-17%{x и ниже
{x     от 16 до 18: {G+3%            {x  16-18: {R-7%{x и ниже
{x     от 19 до 20: {G+4%            {x     19: {R-5%{x
{x     от 21 до 22: {G+5%            {x     20: +0%
{x     от 23 до 24: {G+6%            {x  21-24: {G+3-13%{x
{x     от 25 до 26: {G+7%            {x  25-26: {G+15-17%{x
{x     от 27 до 28: {G+8%            {x  27-28: {G+18-19%{x

{CВЕС{x
Все предметы в мире имеют =вес=. Сила определяет общий вес {hh1015экипировки{x и инвентаря,
который способен поднять твой персонаж. Отдельно от силы зависит максимальный
вес первичного и {hh752вторичного{x оружия, который можно взять в руки.

{cВес оружия в фунтах:{x             {cВес вторичного оружия в фунтах:{x
{xсила от 14 до 15: 14-15            {x: 6-7
{x     от 16 до 18: 16-25            {x: 8-12
{x     от 19 до 20: 30-35            {x: 15-17
{x     от 21 до 22: 40-45            {x: 20-22
{x     от 23 до 24: 50-55            {x: 25-27
{x     от 25 до 26: 60-65            {x: 30-32
{x     от 27 до 28: 70-75            {x: 34-36

%SA% %H% [(parameters,статы)].
</node>
  <node id="40" keyword="WISDOM МУДРОСТЬ" labels="char" level="-1" title="Характеристика: {cМудрость{x" type="Help">=Мудрость= (=wisdom=) позволяет анализировать свои ошибки и лучше учиться на них:
она помогает повышать процент владения навыками, даже когда они не срабатывают.

Мудрость очень важна для начинающих персонажей -- ведь от нее зависит количество
{hh1359практик{x, которые ты получишь при переходе на следующий {hh14уровень{x. А когда практик
не хватает, то и умения нельзя разучить! Также от мудрости зависит количество
{hh59энергии{x (маны), получаемой за уровень.

Максимум мудрости зависит от бонусов {hh24расы{x, {hh28класса{x и {hh1064перерождений{x
Читай {hc{yсправка статы{x, чтобы узнать как это работает. 

{WКоличество практик на уровень:{x
мудрость ниже 15     : 1 практика 
мудрость от 15 до 17 : 2 практики 
мудрость от 18 до 21 : 3 практики 
мудрость от 22 до 24 : 4 практики 
мудрость от 25 до 27 : 5 практик
мудрость 28          : 6 практик 

{WШанс выучиться на своих ошибках:{x
мудрость ниже 15     : слабый 
мудрость от 15 до 19 : чуть лучше 
мудрость от 20 до 22 : обычный 
мудрость от 23 до 24 : хороший 
мудрость от 25 до 26 : отличный
мудрость от 27 до 28 : наивысший

%SA% %H% [(parameters,статы)]
</node>
  <node id="41" keyword="PARAMETERS STATS ХАРАКТЕРИСТИКИ ПАРАМЕТРЫ СТАТЫ" labels="char" level="-1" title="Характеристики (статы) персонажа" type="Help">У каждого персонажа есть шесть основных характеристик (параметров, статов):
%FFF% %A% {hh39сила{x       {D({wstr{D)ength{x
%FFF% %A% {hh37ловкость{x   {D({wdex{D)terity{x
%FFF% %A% {hh38интеллект{x  {D({wint{D)ellect{x
%FFF% %A% {hh40мудрость{x   {D({wwis{D)dom{x
%FFF% %A% {hh36сложение{x   {D({wcon{D)stitution{x
%FFF% %A% {hh35обаяние{x    {D({wcha{D)risma{x

Персонаж появляется в этом мире с базовым набором статов. Все статы -- очень
важны и влияют на огромное количество игровых факторов: начиная от силы ударов и
заканчивая вероятностью срабатывания умений. Читай справку по каждому стату,
чтобы узнать больше.

Статы можно улучшать {hh1353тренировками{x до гибкого =максимума=. Если параметр еще
не натренирован до максимума, его можно временно поднять магией или вещами

{CКАК РАБОТАЕТ МАКСИМУМ СТАТОВ{x
Максимум статов зависит от сочетания {hh24расы{x и {hh28класса{x. У людей все статы,
кроме обаяния, равны {C20{x. Читай справку по своим расе и классу, чтобы узнать их
бонусы -- сколько они добавляют к статам по сравнению с {hh145людьми{x. При {hh1064перерождении{x
тоже можно получить бонус к статам, но не выше {C25{x. Поднять стат еще выше можно
только высоким бонусом расы.

{WНапример:{x
%A% У человека-клерика бонус расы к мудрости равен {Y0{x, а бонус класса равен {Y+3{x.
  {WМаксимум мудрости: {C23{x. После перерождении для этого сочетания расы/класса
  можно будет купить еще {Y+2{x, доведя максимум до {C25{x.
%A% У кендера-вора бонус расы к ловкости равен {Y+5{x, а бонус класса {Y+3{x.
  {WМаксимум ловкости: {C28{x -- это самое максимальное значение. После перерождении
  для этого сочетания расы/класса купить плюс на ловкость уже не получится.
%A% У дуэргара-ниндзи бонус расы к силе равен {Y+2{x, а бонус класса {Y+1{x.
  При перерождении можно будет купить еще {Y+2{x силы. Итого, {Wмаксимум силы: {C25{x.   
%A% У тролля-некроманта бонус расы к интеллекту равен {Y-2{x, а бонус класса {Y+2{x.
  {WМаксимум интеллекта: {C20{x. После перерождении для этого сочетания расы/класса
  можно будет купить еще {Y+3{x, доведя максимум до {C23{x. 

%SA% %H% [(remort,перерождение)]
</node>
  <node id="42" keyword="LIMITS 'LIMITED ITEMS' 'ЛИМИТИРОВАННЫЕ ВЕЩИ' ЛИМИТЫ УНИКАЛЬНЫЕ УНИКИ ЭЛИТНЫЕ" labels="item" level="0" title="Лимиты" type="Help">Наиболее могучие артефакты в Мире Мечты обычно {Cлимитированы{x -- они существуют
только в ограниченном количестве. Например, если какой-то магический предмет
имеет лимит 1, и какой-то удачливый приключенец уже им обзавелся -- после этого
этот предмет в мире уже не появится. До тех пор, пока владелец с ним не
расстанется -- добровольно или, хехе, {hh32насильственно.{x

Лимитные вещи {Rисчезают через две недели{x реального времени с момента,
как какой-то игрок впервые взял их в руки. Это защищает от жадин-коллекционеров,
и дает всем одинаковую возможность насладиться хорошей вещью.

На мобах и на полу лимиты рассыпаются гораздо быстрее, так что отдать их големам
или припрятать в укромном местечке тоже не получится. Лимиты нельзя класть в
сумки и любые другие контейнеры.

Не забудь также, что лимитированные вещи {Rне сохраняются{x, если твой 
персонаж старше артефакта на 20 уровней или младше на три! Например, лимит 40-го
уровня рассыпется у тебя в руках как только ты достигнешь 61-го уровня.
{hh1071Неподтвержденные{x богами персонажи также не могут владеть лимитами.
</node>
  <node id="43" keyword="ANSI COLORS COLOURS ЦВЕТА" labels="info" level="0" title="{RЦ{Yв{Gе{Cт{Bа{x" type="Help">=Цвета=

%FMT%  *(color,цвет)*    
%FFF%  *(config color,режим цвет)* *%YES%*|*%NO%*

Эти команды включают-выключают режим вывода в цвете.
%PAUSE%
Ты также можешь использовать цвет в разговорах и описаниях, применяя скобку {{,
за которой следует буква-код цвета:
    {{r {rтемно-красный{x     {{R {Rкрасный{x
    {{y {yтемно-желтый{x      {{Y {Yжелтый{x
    {{g {gтемно-зеленый{x     {{G {Gзеленый{x
    {{c {cтемно-циановый{x    {{C {Cциановый{x
    {{b {bтемно-синий{x       {{B {Bсиний{x
    {{m {mтемно-фиолетовый{x  {{M {Mфиолетовый{x
    {{w {wсерый{x             {{W {Wбелый{x
    {{D {Dчерный{x            

Другие действия:
    {{/ перевод строки
    {{{{ символ {{
    {{* beep
    {{+ мерцание
    {{x очистка (сброс цвета в серый, отмена мерцания)

Старайся всегда закрывать строку ее обычным цветом, либо символами {{x.
%RESUME%%SA% %H% [(tags,тэги)]
</node>
  <node id="44" keyword="GUILDS ГИЛЬДИИ СВЯТИЛИЩЕ МОНАХОВ РЫЦАРЕЙ СВЯТЫНЯ САМУРАЕВ 'СЕКРЕТНЫЙ ДВОР' ПОДЗЕМНАЯ 'ПАЛАТА ПЫТОК' 'ГИЛЬДИЯ НИНДЗЯ' ВОРОВ АНТИПАЛАДИНОВ РЕЙНДЖЕРОВ ВАМПИРОВ НЕКРОМАНТОВ" labels="class learn" level="0" title="Гильдии классов" type="Help">Обучиться некоторым специализированным навыкам классов можно в их гильдиях у
местного Гильдмастера. Большинство гильдий также хорошо спрятаны и не
{hh810простреливаются{x -- там можно укрыться в случае опасности.

Гильдии, расположенные в городе [Мидгаард]:
{hh133Клерики:{x       Внутренее Святилище Монахов (на запад от Храмовой Площади)
{hh142Воины:{x         Двор Турниров и Упражнений (Гильдия Мечников на Главной Улице)
{hh139Ведьмы:{x        Магическая лаборатория (в Гильдии Магов, на Главной Улице)
{hh134Колдуны:{x       Лаборатория Варлоков (вход через таверну, c Темной Аллеи)
{hh136Самураи:{x       Святыня Самураев (вход через таверну &quot;Хрюкающий Кабан&quot;)
{hh141Паладины:{x      Святилище Рыцарей (в Священном Храме, что на Главной Улице)
{hh135Воры:{x          Секретный Двор (напротив таверны &quot;Поганка&quot; на Темной Аллее)
{hh132Нинзя:{x         Подземная палата (вход через &quot;Грязную Таверну&quot; с Аллеи Бедняков)
{hh138Анти-паладины:{x Палата пыток (в Дьявольском храме, вход с Аллеи Бедняков)

Гильдии, расположенные в городе [Старый Мидгаард]:
{hh143Некроманты:{x    Западное окончание Главной Улицы, к северу.
{hh144Вампиры:{x       Западное окончание Главной Улицы, к югу.
{hh138Анти-паладины:{x Дьявольский Храм на Торговой Улице. 

Гильдия {hh140Рейнджеров{x расположена в местности [Леса Королевства Хаон],
вход со Спрятанной Поляны.    

Гильдии некоторых профессий также можно найти в городе [Новый Талос].
</node>
  <node id="45" keyword="DAMAGE ПОВРЕЖДЕНИЯ" labels="fight" level="-1" type="Help">%PAUSE%Ниже приведены силы повреждений (damages) от наименьшего до наибольшего...
                            промахиваешься мимо
                                 царапаешь
                                 задеваешь
                              больно задеваешь
                               немного ранишь
                                  ранишь
                               сильно ранишь
                                разрушаешь
                                 уродуешь
                                 калечишь
                                 {MУРОДУЕШЬ
                                УНИЧТОЖАЕШЬ
                                РАСЧЛЕНЯЕШЬ
                                ОПОТРОШАЕШЬ
                               ПЕРЕМАЛЫВАЕШЬ{x 
                             {G*** СОКРУШАЕШЬ ***
                         *** СНОСИШЬ ВСЕ НА ПУТИ ***
                         {B=== СТИРАЕШЬ В ПОРОШОК ===
                        ==== РАСПЫЛЯЕШЬ НА АТОМЫ ====
                        {R&lt;*&gt; &lt;*&gt; АННИГИЛИРУЕШЬ &lt;*&gt; &lt;*&gt;
                      &lt;*&gt;!&lt;*&gt; ВЫРЫВАЕШЬ С КОРНЕМ &lt;*&gt;!&lt;*&gt;
                        &lt;*&gt;&lt;*&gt;&lt;*&gt; ELECTRONIZE &lt;*&gt;&lt;*&gt;&lt;*&gt;
                  (&lt;*&gt;)!(&lt;*&gt;) РАЗРЫВАЕШЬ НА КУСКИ (&lt;*&gt;)!(&lt;*&gt;)
                         (*)!(*)!(*) NUKE (*)!(*)!(*)
                       (*)!&lt;*&gt;!(*) TERMINATE (*)!&lt;*&gt;!(*)
                       &lt;*&gt;!(*)!&lt;*&gt;&gt; TEAR UP &lt;&lt;*)!(*)!&lt;*&gt;
                        &lt;*) (*&gt;= ! POWER HIT ! =&lt;*) (*&gt; {x

</node>
  <node id="46" keyword="DAMAGE NEWDAMAGE 'НОВЫЕ ПОВРЕЖДЕНИЯ' ПОВРЕЖДЕНИЯ" labels="fight" level="-1" type="Help">Альтернативная система отображения повреждений. Включается по config newdamage.
Сообщение состоит из двух смысловых частей: текст сообщения и цветные символы
по обе стороны текста.
Текст сообщает о ущербе, нанесенном здоровью жертвы, по отношению к ее 
максимальному здоровью:
    промахиваешься мимо
    слегка царапаешь
    царапаешь
    слегка задеваешь
    задеваешь
    слегка повреждаешь
    повреждаешь
    слегка ранишь
    ранишь
    сильно ранишь
    сокрушаешь
    разрушаешь
    отбрасываешь
    калечишь
    уродуешь
    СОКРУШАЕШЬ
    РАЗРУШАЕШЬ
    РАСЧЛЕНЯЕШЬ
    ОПОТРОШАЕШЬ
    ТРАВМИРУЕШЬ
    КАЛЕЧИШЬ
    РАЗИШЬ
    ПОТРОШИШЬ
    ПРЕВРАЩАЕШЬ В КРОВАВОЕ МЕСИВО
    СМЕРТЕЛЬНО РАНИШЬ
    {DУБИВАЕШЬ{x

Цветные символы сообщают об абсолютном значении повреждения и совпадают
со старыми символами из help 1.damage. 

</node>
  <node id="47" keyword="ДАМРОЛЛ ХИТРОЛЛ DAMROLL HITROLL DR HR ТОЧНОСТЬ УРОН 'DAMAGE ROLL' 'HIT ROLL' 'КРИТИЧЕСКИЙ ПРОМАХ'" labels="char" level="0" title="Урон и точность" type="Help">Параметры точности и урона измеряются в очках и увеличиваются с помощью
{hh1015экипировки{x, умений и увеличения {hh41базовых параметров{x.

%A% {CУРОН{x (damroll, dr) влияет на силу твоего удара. Чем выше этот показатель,
тем больнее ты ударишь врага.

%A% {CТОЧНОСТЬ{x (hitroll, hr) влияет на твое умение находить в {hh83защите{x противника
слабые места. Чем выше этот параметр, тем реже ты будешь промахиваться по врагу.

Точность зависит от удачи. У самых умелых воинов очень редко тоже может дрогнуть
рука (это называется =критический промах=), а бездарные бойцы могут чудом пробить
защиту противника (=критическое попадание=), даже если точности было недостаточно.

{hh169Хоббиты{x, самая удачливая раса Мира Мечты, превращают критический промах в
попадание.
</node>
  <node id="48" keyword="COMPRESSION MCCP КОМПРЕССИЯ СЖАТИЕ" labels="info" level="-1" title="{CТелнет:{x протокол MCCP" type="Help">Протокол MCCP (mud client compression protocol) позволяет в несколько раз 
сжать объем данных, идущих от муд-сервера к клиенту. 
Чтобы его использовать, включи поддержку MCCP у себя в клиенте.
MCCP {Wне работает{x, если при {hh1087настройке{x config notelnet yes.

Подробности здесь: http://www.randomly.org/projects/MCCP/clients.html

%SA% %H% {hh2133{lrклиент{leclient{x
</node>
  <node id="50" keyword="BUILDING ДОМА СТРОИТЕЛЬСТВО ПРИГОРОДЫ ЗАСТРОЙКА 'ЛИЧНЫЙ ДОМ' 'ЛИЧНЫЕ ДОМА' ОСОБНЯК MANSION 'BUILDING PRICES' 'ЦЕНЫ НА СТРОИТЕЛЬСТВО'" labels="char" level="0" title="Строительство личных домов" type="Help">Вы можете построить себе дом в пригороде своего {hh29родного города{x (т.е. того места,
куда вы попадаете по команде {lErecall{lRвозврат{x).

&quot;Домом&quot; считаются те комнаты, что находятся за запертой дверью, и куда попасть
можете только лично вы, ваши гости и те, кому вы доверили ключи от входной двери.
Зайти в дом своим {yальтернативным персонажем{x (альтом) -- нельзя, нужен ключ.
При постройке оплата взымается только за такие комнаты, все остальное окружающее
пространство застраивается бесплатно. 

Все комнаты за запертой дверью -- безопасные, и в них нельзя попасть случайным
образом. Сама дверь не взламывается и не проходится насквозь. Ключи от своего
дома можно купить у слесаря в Мидгаарде (подробнее см. %H% [(mkey,ключи)]).
{hh42Лимитные вещи{x, лежащие в доме на полу, исчезнут в течение минуты. Внутри дома
не обновляются очки здоровья и маны, не хочется есть и не уменьшается время аффектов.
Персонаж не покинет мир автоматически после 20 тиков бездействия, если он стоит внутри дома.

Владельцы домов могут молиться с просьбой о перемещении к дому, см. %H% [(homerecall,домой)].

Заявка на строительство оформляется в виде письма или ноты к богам, подробности в
%H% [(build note,заявка на строительство)].

{CРАСЦЕНКИ НА СТРОИТЕЛЬСТВО{x
%PAUSE%
{W*{x Комнаты снаружи дома и прилегающие части пригорода       {Wбесплатно{x
{W*{x Первая комната за запертой дверью                        {W2000qp{x
{W*{x Все остальные комнаты за запертой дверью                 {W1000qp{x
{W*{x Ключ от дома                                             {W50qp{x
{W*{x Предоставить кому-то право покупки ключей от своей хаты  {W200qp{x
  (своему мужу или жене предоставляется бесплатно)
{W*{x Забрать это право                                        {W200qp{x
{W*{x Врезать новый замок                                      {W800qp{x
{W*{x Любое последующее изменение описаний, флагов и т.д.,
  изложенные в одной ноте &quot;к богам&quot;                   {Wрестринг купон{x
{W*{x Контейнеры (шкафы, тумбочки) не запирающиеся             {W200qp{x
{W*{x Фонтан с водой                                           {W500qp{x
{W*{x Фонтан с едой (пиво, молоко)                             {W800qp{x
{W*{x Мебель (стулья, траходромы)                              {W200qp{x
{W*{x Любой объект типа &apos;мусор&apos; или &apos;драгоценность&apos;            {W200qp{x
  (не дает никаких бонусов, просто появляется в доме)
{W*{x Домашнее животное (коты, домохозяйки, и т.п.)            {W200qp{x
%RESUME%
Комнаты вокруг дома (не за запертой дверью) и прилегающие части пригорода
всегда строятся бесплатно, поэтому фантазию можно не ограничивать.

{GЕсли вы помогали миру:{x перевели арию, построили арию, работали картографом -
то все комнаты даже за запертой дверью будут для вас {Gбесплатны.{x Платить в 
таком случае придется только за мебель, фонтаны и животных.

%SA% %H% [(build note,заявка на строительство)], [(mkey,ключи)]
</node>
  <node id="51" keyword="'BUILD NOTE' 'ЗАЯВКА НА СТРОИТЕЛЬСТВО'" labels="char" level="0" title="Заявка на строительство личного дома" type="Help">=Заявка на строительство личного дома=

Заявки на строительство высылаются письмом к богам (%H% [(note syntax,письмо синтаксис)]).
Заявка сразу должна быть максимально полной и грамотно составленной. 
Любое дополнение должно быть оформлено отдельно и будет стоить 1 рестринг купон.

Бессмертный строитель имеет право отказать на любых, угодных ему, основаниях, 
как-то: несоответствие описания комнаты духу мира или той местности, где 
происходит строительство; неполная информация -- в этом случае ноту нужно 
дополнить и переслать целиком; отсутствие оригинальности у автора заявки -- 
не надо кварталов, заполненных коробками домов. 
Описание комнаты и объектов должно быть как можно ближе к шедевру архитектуры; 
в идеальных случаях делается скидка. При рассмотрении заявок также учитывается 
описание персонажа и написанные им истории.

%PAUSE%
В заявке должно быть:  (обязательные поля помечены {Y*{x)
{Y*{x описание, где именно начинать строить
{Y*{x в каком направлении должен быть вход
{Y*{x описание ключа от парадной двери (см. описание для предмета)
    
Для всех комнат:
    {Y*{x описание комнаты (что видно по команде &apos;{lElook{lRсмотреть{x&apos;)
    {Y*{x выходы и куда они ведут
    * тип местности (по умолчанию - внутри помещения)
    * дополнительные описания, на которые есть ссылка из основного 
    * дополнительные флаги комнаты (например, темная, нельзя входить мобам и так далее)
        
Для предмета:
    {Y*{x что видно, когда объект лежит на земле
    {Y*{x что видно, когда объект в руках, желательно указать падежи 
        (например, роз|а|ы|е|у|ой|е, т.е. корень слова и падежные окончания)
    {Y*{x имя комнаты в доме, где этот предмет должен появляться (не нужно для ключей)
    {Y*{x тип предмета: ключ, контейнер, фонтан, мебель, барахло 
    * свойства 
%RESUME%
Предметы, мобов или комнаты в доме можно наделить своим уникальным поведением,
например, реакции на хозяина или периодическими действиями. 
Подробности обсуждайте с богами.

%SA% %H% [(building,застройка)], [(build price,цены на строительство)], [(mkey,ключи)]
</node>
  <node id="53" keyword="OBJFLAG ПРЕДМФЛАГИ" labels="info" level="0" type="Help">%FMT% {y{hcconfig objflag yes{hx{x.

Краткое отображение флагов на предметах. 
%PAUSE%[{DН{RЗ{CБ{wМ{MП{cВ{x]%RESUME%

{DН{x  ({DНевидимо{x)
{RЗ{x  ({RКрасная аура{x) 
{CБ{x  ({CГолубая аура{x)
{wМ{x  (Магическое)
{MП{x  ({MПылает{x)
{cВ{x  ({cВибрирует{x)

Если флаг отсутствует, на его месте рисуется точка.

Про значения этих и других флагов объектов читай {hh96справка флаги{x.
</node>
  <node id="54" keyword="RACES РАСЫ 'RACE TABLE' RACETABLE 'ТАБЛИЦА РАС' РАСА" labels="race" level="0" title="{CРасы:{x сводная таблица" type="Help">{hh145{lrЧеловек{leHuman{x:             самая гибкая раса, быстрее качают умения
{hh162{lrПолуэльф{leHalf-elf{x:            инфразрение, древние {hh234языки{x
{hh146{lrДварф{leDwarf{x:               самые выносливые, топоры, {hh829берсерк{x
{hh147{lrАриал{leArial{x:               очень умные, полет, {hh563колдовство{x
{hh155{lrФея{leFaery{x:                 самые умные и мудрые, полет, {hh750мерцание{x, {hh563колдовство{x
{hh166{lrФелар{leFelar{x:               самые ловкие, рукопашный бой 
{hh148{lrКендер{leKender{x:              самые ловкие, взлом замков, воровство, {hh644легенды{x
{hh153{lrОблачный великан{leCloud giant{x:    самые сильные, выносливость, защита от мечей
{hh151{lrКентавр{leCentaur{x:             сила, выносливость, {hh876удары копытами{x
{hh156{lrЭльф{leElf{x:                {Yдобрые{x, ум и ловкость, меч, лук
{hh165{lrШтормовой великан{leStorm giant{x:   {Yдобрые{x, самые сильные, выносливость, полет, {hh650молнии{x
{hh167{lrЧелобака{leMawg{x:            {Yдобрые{x/{cнейтральные{x, {hh654регенерация{x, выносливость
{hh169{lrХоббит{leHobbit{x:              {Yдобрые{x/{cнейтральные{x, ловкость, нет {hh47критического промаха{x
{hh164{lrРоксир{leRockseer{x:              {cнейтральные{x, ум, {hh870слияние{x с камнями, {hh647проходят сквозь двери{x
{hh150{lrСвирфнеблин{leSvirfnebli{x:         {cнейтральные{x, очень умные, {hh1110предметная магия{x
{hh168{lrГном{leGnome{x:                {cнейтральные{x, самые мудрые, {hh1110предметная магия{x
{hh159{lrСатир{leSatyr{x:               {cнейтральные{x, ловкость, выносливость, {hh546камуфляж{x, алкоголизм
{hh152{lrТемный эльф{leDark elf{x:         {Rзлые{x, самые умные, {hh563колдовство{x
{hh149{lrДроу{leDrow{x:                {Rзлые{x, ловкость, мечи, плети, {hh798скрытность{x
{hh163{lrУрук-хай{leUrukhai{x:            {Rзлые{x, сила, выносливость, владение оружием
{hh154{lrДуэргар{leDuergar{x:             {Rзлые{x, ловкость, выносливость, топоры, {hh829берсерк{x 
{hh158{lrГитианки{leGithianki{x:            {Rзлые{x, ловкость, ум, мечи
{hh157{lrТролль{leTroll{x:              {Rзлые{x, сила, самые живучие и выносливые, дубины

Подробнее о каждой расе читай{Iw по ссылке в таблице или{x в справке: например, {Wсправка тролль{x.
%SA% %H% [(race bonuses,бонусы рас)]
</node>
  <node id="55" keyword="'PERSONAL SHOP' SHOP МАГАЗИНЫ 'ПЕРСОНАЛЬНЫЙ МАГАЗИН'" labels="shop" level="0" type="Help">По просьбам хантеров и других сограждан, добавлена возможность
открывать свои собственные магазины и продавать в них разные
вещи, пока только за голд. Объясняю с подробностями, как это делается:

{cПомещение{x:
В арии Базар есть главный вход - ворота, ведущие в никуда. На юг
от этих ворот будет достраиваться новый торговый ряд. Любой желающий
сможет выкупить участок под магазин в районе этого торгового ряда.
Цены как для строительства домов: первая комната 2000qp, дополнительные
по 1000qp. Необходимо прислать богам в ноте названия и описания комнат,
входной двери, а если есть фантазия - то и прилегающих районов,
заднего двора и тп (это будет построено бесплатно).

{cВывески{x:
Перед входом в магазин можно повесить красивую вывеску, например, в
цвете и псевдографике написать название лавки, нарисовать свой герб
и прочее. Если товар в магазине чем-то выделяется, но в list этого
не видно (например - проблессенные вещи), можно повесить плакаты
и внутри магазина, с описанием этих особенностей.

{cПродавец{x:
Поставить в магазин продавца стоит 200qp. Собственно, без него магазин
работать не будет. Продавец четко знает, кто его хозяин (хозяева),
и слушается только их. Продавцов нельзя обворовать, они не реагируют
на реквест или деманд, и никто, кроме хозяев, не может их атаковать.
Описание продавца тоже присылается нотой богам. При желании, можно
научить продавца по-своему реагировать на посетителей или на хозяина.

{cТовар{x:
Торговать можно чем угодно: ненужным шмотом, шариками, бифштексами,
заточками, перековками и тд и тп. Хозяин магазина отдает предмет
в руки продавцу, после чего говорит продавцу цену. Выручка от продажи
накапливается в кассе, и хозяин может в любой момент забрать ее.
Продаже не подлежат только вещи, побывавшие в пите, ну и те вещи,
которые продавец не сможет взять в руки (овнерные).

{cГроссбух{x:
Если у продавца есть специальная книга - гроссбух - он будет записывать
в нее, кто и когда совершил покупку в его магазине. Хозяин может попросить
у продавца эту книгу и изучить ее. Парочка пустых гроссбухов выдается при
постройке магазина. По своей сути это пергамент, т.е. с помощью write
хозяин может его очистить или сделать свои пометки.

{cРеклама{x:
За дополнительную плату можно установить рекламный плакат для своего
магазина на МСМ или в центре рыночной Нового Талоса. Кроме того, об
открытии очередного магазина будет сообщаться в ньюсах.

{cPS{x.
Сразу уточняю: покупка товара в магазине, принадлежащем своему альту,
считается мультингом. Управление чужим магазином через зачармленного
хозяина тоже запрещено.
</node>
  <node id="56" keyword="'COLOURLESS COUPON' COUPON JEW RESTRING КУПОН ПОКРАСКА РЕСТРИНГ 'СТАРЫЙ ЕВРЕЙ' 'БЕСЦВЕТНЫЙ КУПОН' ЦВЕТНОЙ СТРИНГ" labels="quest" level="-1" title="Переименование/рестринг вещей" type="Help">За {hh125квестовые очки{x можно приобрести у квестора рестринг купон, дающий
право на переименование вещей. При покраске изменяется длинное описание предмета
(видное, когда он лежит на полу), короткое описание (т.е. внешний вид предмета
в инвентаре или экипировке), а также имена предмета (с помощью которых можно с
ним манипулировать).

Купоны бывают двух типов: бесцветный, дающий право на переименование без
использования цветов, и обычный, позволяющий делать разноцветные рестринги.

Старый Еврей в {hh1392Мидгаарде{x покрасит вам практически любую штучку, за исключением
тех, которые нельзя отодрать от тела клиента, такие как знаки {hh1религий{x или
{hh125квестовые сумки{x. За покраской последних обращайтесь к Богам.
</node>
  <node id="57" keyword="COUPON OWNER 'ПЕРСОНАЛЬНЫЕ ВЕЩИ' ТАЛОН 'КУПОН ВЛАДЕЛЬЦА' ВЛАДЕЛЕЦ ВЛАДЕНИЕ" labels="char" level="-1" title="Персональные вещи" type="Help">За каждые две {hh1064прожитые жизни{x, или за каждые тысячу побед в {hh125персональных квестах{x,
или за одну жизнь и пятьсот побед, можно выкупить у квестора =купон владельца=
(owner coupon). Он дает право сделать любую {hh42нелимитную вещь{x своей личной
собственностью. Такую вещь имеет право взять в руки только хозяин, ей не
наносятся повреждения в бою, она в воде не тонет и в огне не горит.

Для этого возьмите в инвентарь купон и вещь, а затем:
    *(use,использовать)* купон _%OBJ%_
</node>
  <node id="58" keyword="ЗДОРОВЬЕ HP HIT ХП 'HIT POINTS' 'ОЧКИ ЗДОРОВЬЯ' ХИТЫ" labels="char" level="0" type="Help">Количество здоровья (hit points) определяет живучесть персонажа: сколько повреждений
он может вынести до того, как окончательно истечет кровью и умрет. Здоровье зависит
от расы и профессии и увеличивается с каждым уровнем. Также здоровье можно 
увеличить с помощью вещей и заклинаний.

%SA% %H% [(constitution,сложение)]
</node>
  <node id="59" keyword="MANA ENERGY МАНА 'МАГИЧЕСКАЯ ЭНЕРГИЯ'" labels="char" level="0" type="Help">Мана (магическая энергия) расходуется, когда вы произносите заклинания или молитвы.
Многие боевые умения также расходуют ману. Ее количество зависит от выбранной
профессии и увеличивается с каждым уровнем. Также ману можно увеличить с 
помощью вещей.

%SA% %H% [(wisdom,мудрость)]
</node>
  <node id="60" keyword="MOVES ШАГИ БОДРОСТЬ 'ОЧКИ ДВИЖЕНИЯ'" labels="char" level="-1" title="Очки движения" type="Help">Количество =очков движения= (шагов) определяет, как далеко ты можешь пройти.
Затраты шагов при путешествии по ровной местности невелики, однако в горах
или в пустыне они увеличиваются.

Многие боевые умения ({hh576парирование{x, {hh754увертка{x) также расходуют шаги.
Количество очков движения зависит от {hh37ловкости{x и растет с каждым уровнем.
Их можно увеличить с помощью вещей.

%SA% %H% [(dexterity,ловкость)], [(refresh,снять усталость)]
</node>
  <node id="61" keyword="TAGS ТАГИ ТЭГИ ТЕГИ" labels="info" level="0" title="Тэги для форматирования текста" type="Help">Кроме {hh43цветов{x, можно использовать и другие тэги для форматирования вывода текста.
Использовать их можно в {hh1059разговоре{x, {hh1083описаниях{x, {hh21нотах{x, {hh1007титулах{x и так далее.

{cПол персонажа{x:
{C%A%{x {{Sf -- увидят только персонажи женского пола
{C%A%{x {{Sm -- увидят только персонажи мужского пола

Например, можно правильно заканчивать глаголы в описаниях:
%FFF% *desc + Ты посмотре{{Smл{{Sfла{{Sx на это существо и увиде{{Smл{{Sfла{{Sx...*

{cРасовые языки{x:
Можно записать некоторый текст на языке расы. Те, кто владеют этим языком,
прочтут текст нормально, а остальные увидят лишь непонятные закорючки.
Надпись на всеобщем (common), конечно же, смогут прочесть все.
{C%A%{x {{Lh -- запись на языке людей
{C%A%{x {{Le -- запись на эльфийском
{C%A%{x {{Ld -- запись на дварфийском
{C%A%{x {{Ln -- запись на гномском
{C%A%{x {{Lg -- запись на языке гигантов
{C%A%{x {{Lt -- запись на троллином
{C%A%{x {{Lc -- запись на кошачьем
{C%A%{x {{Lx или {{x - сброс языка, переход на всеобщий (common)

Например, такую надпись в ноте смогут расшифровать только эльфы:
%FFF% *note + {{Leэльфы - лучшая и мудрейшая раса, в этом нет никаких сомнений{{Lx*

{cХарактер{x:
{C%A%{x {{An - увидят нейтралы  {{AN - увидят не-нейтралы
{C%A%{x {{Ag - увидят добрые    {{AG - увидят недобрые
{C%A%{x {{Ae - увидят злые      {{AE - увидят незлые
{C%A%{x {{Ax или {{x - сброс

{cВремя суток{x:
{C%A%{x {{Td -- текст увидят только днем
{C%A%{x {{Tn -- текст увидят только ночью 
Это можно использовать при создании зон и в описаниях, например:
%FFF% *desc + Перья {{Tdотливают золотом в лучах солнца{{Tnтускло поблескивают в свете звезд{{Tx*

{cЯзык настроек{x:
{C%A%{x {{lr и {{le задают вывод для игроков с &apos;{lRрежим рускоманды да{leconfig rucommand yes{x&apos; и &apos;{lRнет{lEno{x&apos;, соответственно.
{C%A%{x {{sr и {{se задают вывод для игроков с &apos;{lRрежим русумения да{leconfig ruskill yes{x&apos; и &apos;{lRнет{lEno{x&apos;, соответственно.
{C%A%{x {{nr и {{ne задают вывод для тех, у кого включен показ русских и английских имен соответственно,
по настройкам в &apos;{lRрежим русимена{lEconfig runames{x&apos;. Можно использовать в титулах, для указания русского и английского
вариантов.

{cНевидимость{x:
Текст, обрамленный таким тэгом, будет виден только узкому кругу лиц, а именно:
{C%A%{x {{Ii или {{Ic -- увидят только боги или кодеры
{C%A%{x {{Il или {{Ir -- увидят только лидеры или рекрутеры кланов
{C%A%{x {{Ix - сброс невидимости
</node>
  <node id="62" keyword="EARS УШИ PIERCING 'ПРОКАЛЫВАНИЕ УШЕЙ' ПИРСИНГ СЕРЬГИ EARRINGS" labels="item quest" level="-1" type="Help">В мире есть серьги, которые можно носить, если проколоть себе уши. 
Услуги пирсинга предоставляет один из квесторов.
</node>
  <node id="63" keyword="RESUMMON ПЕРЕПРИЗЫВАТЬ ПЕРЕПРИЗВАТЬ" labels="spell" level="-1" title="Перепризыв големов и других призванных существ" type="Help">Существа, призванные с помощью таких умений, как {hh646вызов медведей{x или
{hh861адамантитовый голем{x узнают своего хозяина даже после того, как перестали
следовать за ним.

Такое существо можно снова подозвать к себе, использовав то же заклинание или
навык на него. Например: 

%FMT% *%CAST%* *{lrадамантит 3.голем{leadamant 3.golem{x*
</node>
  <node id="64" keyword="CRYSTAL ORB 'ХРУСТАЛЬНЫЙ ШАР'" labels="quest" level="0" title="Хрустальный шар" type="Help">Хрустальный шар можно купить у любого {hh125квестора{x. Внутри него живет маленькое
существо, которое сообщает тебе, если в мире происходит что-то важное. Так, оно
сообщит о новых {hh21письмах{x, новостях и идеях, оповестит о входе и выходе из мира
других игроков, обрадует, если кто-то достиг следующего уровня мастерства,
и так далее.
</node>
  <node id="65" keyword="'ТИПЫ ПРЕДМЕТОВ' 'ITEM TYPES' ОРУЖИЕ ДОСПЕХИ ОДЕЖДА 'ИСТОЧНИК СВЕТА' МЕБЕЛЬ КЛЮЧИ СОКРОВИЩЕ ДРАГОЦЕННОСТЬ БОЕПРИПАСЫ GEMS JEWELRY TREASURE 'ДРАГОЦЕННЫЙ КАМЕНЬ' ITEMS LOOT ЛУТ" labels="item" level="0" title="Типы предметов" type="Help">Во время путешествий по миру ты столкнешься с самыми разнообразными предметами.
Некоторые предметы можно {hh1024взять{x, а некоторые сдвинуть с места не получится.
Большинство вещей можно добыть у других существ в мире: можно убить и взять =лут=
из трупа, а иногда можно и просто {hh1002попросить{x. Некоторые вещи можно {hh1056купить{x.
Собранные предметы можно {hh990надеть{x на себя -- это твоя {hh1015экипировка{x.
А можно просто носить с собой -- это твой =инвентарь=.

Предметы бывают многих типов. Узнать тип предмета можно с помощью {hh1001опознания{x.

{CТИПЫ ПРЕДМЕТОВ{x
{C%A%{x =Оружие, доспех, источник света, одежда:= основные предметы экипировки.  
  Могут увеличивать урон, здоровье и другие параметры твоего персонажа.
  Свет позволяет видеть в темноте без использования {hh830инфразрения{x.
{C%A%{x =Свиток, жезл, посох, зелье, лекарство:= [волшебные предметы], при
  использовании которых срабатывает какое-то заклинание или молитва.
{C%A%{x =Пища, емкость для жидкости, фонтан:= все, что можно [(eat,есть)] или [(drink,пить)].
{C%A%{x =Контейнер:= см. {hc{yсправка контейнер{x
{C%A%{x =Лодка:= см. {hc{yсправка лодка{x
{C%A%{x =Деньги:= см. {hc{yсправка деньги{x
{C%A%{x =Мебель:= предметы для {hh1020отдыха{x или для украшения интерьера.
{C%A%{x =Портал:= волшебные врата, чтобы попасть ([(enter,войти)]) в другое место. 
{C%A%{x =Ключ, кольцо для ключей:= ключи понадобятся для открытия дверей и
  сундуков. Для удобства их можно нанизать ([(put,положить)]) на {hh22кольцо ключей{x
  и носить с собой. 
{C%A%{x =Сокровище, драгоценный камень, драгоценность=: всякие дорогие вещи,
  которые можно {hh1056продать{x за большую цену, а иногда и надеть ради каких-то
  волшебных свойств.
{C%A%{x =Карта:= {hh1014прочти{x, чтобы увидеть карту какой-то местности.
  В веб-клиенте ты можешь увидеть карту любой местности автоматически.
{C%A%{x =Боеприпасы:= стрелы для стрельбы из {hh810лука{x или камни для {hh875швыряния{x
{C%A%{x Музыкальная пластинка: найди граммофон и слушай. 
{C%A%{x Пергамент: см. {hc{yсправка пергамент{x

%SA% %H% [(limit,лимит)]
</node>
  <node id="66" keyword="CONTACT КОНТАКТ DISCORD ДИСКОРД TELEGRAM ТЕЛЕГРАММ CHAT ЧАТИК ВОПРОС СПРОСИТЬ РАЗРАБОТКА КОДЕРЫ БИЛДЕРЫ" labels="info" level="-1" title="Как пообщаться с другими игроками" type="Help">С большинством игроков и разработчиков можно поболтать или задать любые вопросы
даже когда их нет в мире -- приходи к нам в уютный чатик! 
%PAUSE%
* Канал в Телеграме: {y{hlhttps://t.me/dreamland_rocks{x
{R--- Если ссылка заблокирована злым Роскомнадзором, то попробуй поискать в поиске
    Телеграма &quot;dreamland_rocks&quot; (с подчеркиванием) или &quot;Мир Мечты&quot;{x.
* Канал в Дискорде: {y{hlhttps://discord.gg/RPaz6ut{x
%RESUME%
У нас очень дружелюбное сообщество, мы будем очень рады помочь или просто
пообщаться. Многие игроки чатятся, когда нет возможности полноценно поиграть.

{CТЕЛЕГРАМ ИЛИ ДИСКОРД?{x
Разработчики одинаково быстро отвечают на вопросы в обоих мессенджерах, так что
используй любой из них, какой больше нравится. В =Телеграме= сидит большинство
игроков -- тут мы задаем и отвечаем на вопросы, обсуждаем изменения, делимся
идеями и всячески резвимся. Туда же попадают новости для строителей и кодеров
об улучшениях в редакторе и скриптовом языке.

В =Дискорде= есть несколько каналов для разных целей:
%A% {W#дрим-чат:{x здесь общаются и задают вопросы игроки. Сюда же попадают
  изменения и другие {hh21почтовые сообщения{x для всех игроков.
%A% {W#дрим-стрим:{x онлайн-трансляция многих событий в мире, включая болтовню
  в общих каналах и сообщения о выходе/входе игроков в мир -- наш живой &quot;фид&quot;
%A% {W#дрим-код{x: сообщения из Github и новости разработки мира

{CСПЕЦИАЛЬНЫЕ ФИШКИ{x
В обоих мессенджерах можно набрать {y/who{x чтобы увидеть текущий список игроков
в мире. Если слинковать аккаунт в Дискорде или Телеграме с твоим персонажем в
мире, можно будет писать из чатика сразу в канал {hh1063OOC{x, не заходя в мир.
%A% Чтобы слинковать аккаунт Телеграма, напиши {y{hcconfig telegram{hx{x и следуй инструкциям.
%A% Чтобы слинковать аккаунт Дискорда, напиши {y{hcconfig discord{hx{x и следуй инструкциям.
    
{CКАК СВЯЗАТЬСЯ С РАЗРАБОТЧИКАМИ{x
Очень часто нас можно найти в Телеграме, Дискорде или в мире. Если ты хочешь 
стать кодером, создать новую зону или помочь проекту еще как-нибудь, напиши
нам письмо:
%PAUSE%
* {ydreamland.mud@gmail.com{x
%RESUME%
</node>
  <node id="67" keyword="SETS 'SET ITEMS' НАБОРЫ КОМПЛЕКТЫ 'EQUIPMENT SETS' СЕТЫ" labels="item" level="0" title="Наборы и комплекты вещей" type="Help">Некоторые предметы, надетые одновременно, образуют наборы, или комплекты, брони. 
Такой комплект обладает дополнительными свойствами: улучшает параметры, дает
защиту от некоторых видов воздействий или необычно ведет себя в бою.

Известные на сегодня наборы:

{CУр. Набор                  Зона             Особые свойства{x
 3  {W[костюм танцора морриса]{x [Машинные мечты]   ускоряет в бою

13  {W[отрада путешественника]{x [Солас]            лечит в бою 

68  {W[комплект брони сидхов]{x  [Аркадия]          компенсирует врожденную уязвимость
                                            к железу; не для нейтральных

78  {W[одежда мирвейл Норива]{x  [Дракири]          только для клериков

85  {W[одежда шивейл Рейкарис]{x [Дракири]          только для некромантов

</node>
  <node id="2035" keyword="'SAVES VS SPELL' 'ЗАЩИТА ОТ ЗАКЛИНАНИЙ' SVS САВЕСЫ 'ЗАЩИТА ОТ МАГИИ' СПАСБРОСОК 'СПАС-БРОСОК' 'ЗАЩИТА ОТ ВЫДОХОВ' СПАССБРОСОК 'СПАСС-БРОСОК'" labels="info" level="-1" type="Help">Эффективность боевых {hh1361заклятий и молитв{x обычно зависит от {hh2036уровня заклинания{x и 
того, насколько сильна {Cзащита от заклинаний{x у цели. Чем меньше этот параметр
(saves, saves vs spell), тем больше шансов у жертвы спастить -- удачно выбросить
так называемый =спасбросок=. В этом случае эффект заклинания обычно уменьшается
или полностью игнорируется.

Улучшить защиту от заклинаний (уменьшить параметр) можно вещами или различными
умениями: например, молитвой {hh766благословения{x или навыком {hh860боевого клича{x.

При {hh1001опознании{x предметов можно иногда увидеть очень специфические разновидности
защиты от заклинаний (например, защита от выдохов). Все эти разновидности
одинаково усиливают общую защиту от заклинаний. Еще раз, {Wчем меньше, тем лучше.{x

Каждое заклинание обладает определенным типом {hh101воздействия{x, к которому у
противника может быть сопротивляемость или, наоборот, уязвимость.
В дополнение, существуют уязвимости или сопротивляемости отдельно от заклинаний,
и отдельно -- от молитв.
</node>
  <node id="2036" keyword="УРОВЕНЬ УРОВНИ ЗАКЛИНАНИЙ МОЛИТВЫ ЗАКЛИНАНИЯ НАВЫКА УМЕНИЯ 'SPELL LEVELS' 'SKILL LEVELS'" labels="info" level="-1" title="Уровень заклинаний и навыков" type="Help">{hh14Уровень опыта{x и уровень твоих умений -- это не совсем одно и то же.
Уровень любых умений можно повышать -- в том числе, сверх своего &quot;реального&quot;
уровня. Эффективность большинства умений зависит от их уровня или от разницы
уровней между тобой и противником.

Чем выше твой уровень умений -- тем лучше. Например, повышенный уровень воинских
умений может означать, что твои удары будут проходить чаще, а удары противников
по тебе -- реже. Повышенный уровень заклинаний означает, что твои боевые
заклятия и молитвы нанесут больше урона, защитные -- принесут больше пользы.
Твои {hh1117проклятия{x сработают чаще: жертвы чаще провалят {hh2035спасс-бросок{x.

Эффективность заклинаний и молитв в первую очередь зависит от твоего класса.
Базовый уровень заклинаний для магических классов получается чуть ниже реального
уровня. А у воинских классов (воин, самурай, ниндзя, вор, рейнджер) этот штраф
-- еще больше.

Повысить уровень заклинаний можно некоторыми мощными артефактами, а также с
помощью специальных навыков: например, {hh563искусства заклинателя{x или {hh708улучшенных
проклятий{x. На уровень заклинаний также влияет твой {hh38ум{x и бонусы {hh1064перерождений{x.
</node>
  <node aka="CODESOURCE CS" id="2055" keyword="FENIA ФЕНЯ СКРИПТЫ FENYA ФЕНЕР" labels="info" level="-1" title="Феня" type="Help">В нашем мире многие предметы, существа и другие составные части игрового
процесса имеют сложное и богатое поведение, которое может быть непривычно 
путешественникам из других миров. 

Для создания этих сложных моделей поведения боги и кодеры Мира Мечты используют
специальный язык под названием =феня=. В нашем мире на этом языке написаны как
простые сценарии (триггеры на предметах и мобах), так и сложные: {hh128глобальные
квесты{x, новые {hh242классы{x, {hh124задания зон{x, и даже процедура создания нового персонажа.

Подробнее про феню можно почитать на сайте:%PAUSE%
* {y{hlhttps://github.com/dreamland-mud/dreamland_code/wiki/Fenia{hx{x%RESUME%
Там есть много примеров и расширенная справка.

%PAUSE%Если тебе интересно стать кодером на фене ({cфенером{x) и помогать нам создавать
%RESUME%новые предметы, квесты и всячески вдыхать жизнь в зоны, напиши письмо {hh1571Руфине{x:
{yruffina.koza@gmail.com{x

%SA% %H% [wizlist]
</node>
  <node id="2097" keyword="'CHAOS CLAN' 'BARONS OF CHAOS' 'БАРОНЫ ХАОСА' 'КРУГ ХАОСА КЛАН' ХАОСИТЫ 'CHAOS RULES' 'ПРАВИЛА ХАОСА' 'CHAOS POLITICS' 'ПОЛИТИКА ХАОСА' 'УМЕНИЯ ХАОСА' 'CHAOS SKILLS'" labels="clan" level="-1" title="Клан: {MКруг Хаоса{x" type="Help">Хаос стремится к хаосу везде и во всем. Не обязательно злые, они просто
органически не переваривают организованного общества. Хаос не признает законов,
и только сам решает, как ему должно поступать. Их Путь -- чистый {hh81Путь Хаоса{x 
или любой другой путь, какой им заблагорассудится.

Только {hh33хаотичные{x существа могут вступить в {MКруг Хаоса{x.

{CУМЕНИЯ ХАОСА{x
  10     {hh909спутать язык{x 
  15     {hh944зеркала{x
  20     {hh929сбить с толку{x
  20     {hh935разбросать{x
  23     {hh932клинок хаоса{x
  25     {hh899доппельгангер{x
  28     {hh900рандомайзер{x
  33     {hh901скомпрометировать{x
  
{CПРАВИЛА (ХА!) И ПОЛИТИКА ХАОСА{x
{r&lt;{W+{r&gt;{x Хаос не следует никаким ЗАКОНАМ и ПРАВИЛАМ.
{r&lt;{W+{r&gt;{x Главное правило -- использование всего и вся в своих целях.
{r&lt;{W+{r&gt;{x У нас нет друзей, кроме братьев и сестер в Хаосе.
{r&lt;{W+{r&gt;{x У нас нет врагов, кроме тех, кто противится ХАОСУ в мире.
{r&lt;{W+{r&gt;{x У нас все враги, и особенно -- ЗАКОН

{CЛЕГЕНДА ХАОСА{x
{r&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;{x
{W&quot;В начале было слово&quot; -- {RЛОЖЬ!!!! {MВ НАЧАЛЕ БЫЛ ХАОС!{x
В те времена еще не было ни зла, ни добра. {MХАОС{x был молод, игрив и беспечен.
Из {MХаоса{x был сотворен мир. Но в этом мире никто не знал о его силе.

Нет начала у Вечности, нет конца у Вселенной, нельзя познать добро не увидев
зла. Конечный ум никогда не охватит бесконечности жизни. {MХАОС{x был всегда, и
древние ценили его свободу и красоту. Но разуму свойственно сомневаться --
поиск добра и порядка уводил мир от свободы.

Олигархия охватила мир и вытеснила свободу. Вера утонула в словах, отчаянье
вошло в сердца. Тогда сильные духом воззвали к Хаосу и попросили его о силе.
Они ее получили. Так в мире появились {MБароны и Баронессы ХАОСА{x.
Их девиз -- {RБЕСПРЕДЕЛ!{x, цель -- {WБЕЗГРАНИЧНАЯ СВОБОДА{x.
{r&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;&lt;{W+{r&gt;{x
</node>
  <node id="2122" keyword="RUSSIAN ENGLISH РУССКИЙ АНГЛИЙСКИЙ ПО-РУССКИ ПО-АНГЛИЙСКИ" labels="config" level="-1" title="Переключение языка: русский/английский" type="Help">Отображение русским и английским языком в нашем мире можно настраивать.
По умолчанию все, что возможно, отображается по-русски. 
При этом {Wвводить{x команды можно на любом языке, вне зависимости от настроек.

Набери {y{hc{lrнастр{leconfig{x, чтобы увидеть текущие настройки.
Чтобы менять настройки, используй команды внизу с параметром {y{lrда/нет{leyes/no{x.

{CПРИМЕРЫ{x
Набери {y{hc{lrнастр русимена нет{leconfig runames no{x, чтобы показывать имена игроков по-английски.
%PAUSE%* Например, {Y[{Rooc{Y] {WTaiphoen{x : &apos;{Cвсем привет!{x&apos;%RESUME%

Набери {y{hc{lrнастр русимена нет{leconfig rucommand no{x, чтобы все имена команд выводились по-английски.
%PAUSE%* Попробуй изменить эту настройку и еще раз открыть эту справку.%RESUME%

Набери {y{hc{lrнастр русумения нет{leconfig ruskills no{x, чтобы все названия умений и групп умений были по-английски.
%PAUSE%* Например, вместо умения {yувертка{x ты увидишь {ydodge{x. %RESUME%

Набери {y{hc{lrнастр русвыходы нет{leconfig ruexits no{x, чтобы названия выходов/направлений тоже были по-английски.
%PAUSE%* Например, вместо {C[Выходы: север запад юг]{x ты увидишь {C[Выходы: north west south]{x%RESUME%
</node>
  <node id="2123" keyword="NEWRACETABLE" labels="system" level="-1" type="Help">{hh145{lrЧеловек{leHuman{x:             самая гибкая раса, быстрее качают умения
{hh162{lrПолуэльф{leHalf-elf{x:            инфразрение, древние {hh234языки{x
{hh146{lrДварф{leDwarf{x:               самые выносливые, топоры, {hh829берсерк{x
{hh147{lrАриал{leArial{x:               очень умные, полет, {hh563колдовство{x
{hh155{lrФея{leFaery{x:                 самые умные и мудрые, полет, {hh750мерцание{x, {hh563колдовство{x
{hh166{lrФелар{leFelar{x:               самые ловкие, рукопашный бой 
{hh148{lrКендер{leKender{x:              самые ловкие, взлом замков, воровство, {hh644легенды{x
{hh153{lrОблачный великан{leCloud giant{x:    самые сильные, выносливость, защита от мечей
{hh151{lrКентавр{leCentaur{x:             сила, выносливость, {hh876удары копытами{x
{hh156{lrЭльф{leElf{x:                {Yдобрые{x, ум и ловкость, меч, лук
{hh165{lrШтормовой великан{leStorm giant{x:   {Yдобрые{x, самые сильные, выносливость, полет, {hh650молнии{x
{hh167{lrЧелобака{leMawg{x:            {Yдобрые{x/{cнейтральные{x, {hh2130регенерация{x, выносливость
{hh169{lrХоббит{leHobbit{x:              {Yдобрые{x/{cнейтральные{x, ловкость, нет {hh47критического промаха{x
{hh164{lrРоксир{leRockseer{x:              {cнейтральные{x, ум, {hh870слияние{x с камнями, {hh647проходят сквозь двери{x
{hh150{lrСвирфнеблин{leSvirfnebli{x:         {cнейтральные{x, очень умные, {hh1110предметная магия{x
{hh168{lrГном{leGnome{x:                {cнейтральные{x, самые мудрые, {hh1110предметная магия{x
{hh159{lrСатир{leSatyr{x:               {cнейтральные{x, ловкость, выносливость, {hh546камуфляж{x, алкоголизм
{hh152{lrТемный эльф{leDark elf{x:         {Rзлые{x, самые умные, {hh563колдовство{x
{hh149{lrДроу{leDrow{x:                {Rзлые{x, ловкость, мечи, плети, {hh798скрытность{x
{hh163{lrУрук-хай{leUrukhai{x:            {Rзлые{x, сила, выносливость, владение оружием
{hh154{lrДуэргар{leDuergar{x:             {Rзлые{x, ловкость, выносливость, топоры, {hh829берсерк{x 
{hh158{lrГитианки{leGithianki{x:            {Rзлые{x, ловкость, ум, мечи
{hh157{lrТролль{leTroll{x:              {Rзлые{x, сила, самые живучие и выносливые, дубины

Подробнее о каждой расе читай{Iw по ссылке в таблице или{x в справке: например, {Wсправка тролль{x.
{GНАБЕРИ НАЗВАНИЕ РАСЫ, ЧТОБЫ ВЫБРАТЬ ЕЕ.{x
</node>
  <node id="2124" keyword="SVEN СВЕН ВОТАН БРОМСЕ ОВЦЫ ОВЦА 'ДЕНЬ ВЛЮБЛЕННЫХ' ТРАКТИР 'ОВЕЧИЙ ХВОСТИК'" labels="quest" level="-1" title="{CГлобальный квест:{x Свен" type="Help">Традиционная забава Мира Мечты на День Влюбленных -- соревнование по любви к
животным, прыти, знанию {hh1095социалов{x и {hh82географии{x.

Во многих трактирах и тавернах можно обнаружить занятную дверь, из-за
которой раздается веселое блеяние. Эта дверь ведет в трактир {g&quot;{WОвечий Хвостик{g&quot;{x,
где любой желающий может произнести заветные слова и превратиться в барана по
кличке Свен. В следующие {Wполчаса{x Свена будет интересовать только одно -
где бы найти его любимых овец и сделать им хорошо. Но гоняясь за овцами,
всегда стоит смотреть себе под копыта -- можно найти кое-что полезное.
А также прислушиваться, не приближаются ли заклятые враги -- жадная до баранины
собака {WВотан{x и не в меру активная внучка пастуха {WБромсе{x, которые так и норовят
помешать Свену дарить овцам любовь и счастье.

Баранья миссия исключает любую агрессию, поэтому как только кто-то
покусится на жизнь Свена (или как только он это сделает) - тут же вернется
в свое старое привычное тело. А если раньше времени надоест быть бараном,
всегда можно вернуться просто по команде &apos;{yreturn{x&apos;.

Тройку самых активных овцее*зачеркнуто цензурой* баранов ждут призы.

Перед началом бараньих подвигов рекомендуется освежить в памяти список социалов
(команда &apos;{y{hcсоциалы{x&apos;), а также почитать о {hh1348любви{x.
</node>
  <node aka="КОЖЕВЕННИК 'СТАРОЕ ШИЛО'" id="2127" keyword="УРОКИ LESSONS ОБУЧЕНИЕ" labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Уроки для новичков" type="Help">После того как новички высаживаются с {hh1560Галеона{x в город, их ждет цепочка простых
обучающих заданий, называемых =уроками=. Проходить их необязательно, но очень
полезно -- можно получить много {hh14очков опыта{x и заодно разобраться в важных
механиках нашего мира.

Чтобы увидеть задание текущего урока, напиши {hc{y{lrурок{lelesson{x.

%FMT% *уроки все*
Посмотреть список всех уроков.

%FMT% *уроки* _номер_
Посмотреть описание урока под данным номером.

%FMT% *уроки старт*
Пройти уроки сначала.

%SA% %H% *(квесты,quests)*
</node>
  <node id="2128" keyword="ВОДА ПЛАВАТЬ WATER ПЛЫТЬ SWIMMING BOATS ЛОДКА ПЛОТ КАНОЭ ЯЛИК РЕКА ПЛАВАНИЕ МЕЛКОВОДЬЕ ГЛУБОКОВОДЬЕ УТОНУТЬ УТОПЛЕНИЕ DROWNING" labels="info" level="-1" title="{CТипы местностей:{x вода" type="Help">В мире есть много рек, озер и морей, которые нельзя преодолеть пешком.
Чтобы пересечь водное пространство:
%A% найди {hh65лодку{x: например, подбери ялик в {hh1439Деревне Гномов{x или 
  купи каноэ у моряка в {hh1392Мидгаарде{x. Большинство лодок достаточно просто
  нести в {hh1015инвентаре{x, а некоторые можно {hh990надеть{x на себя.
%A% научись летать: наколдуй на себя {hh575заклинание полета{x, выпей {hh121зелье{x полета
  или используй магический предмет с этим заклинанием
%A% научись плавать: сам по себе твой персонаж не умеет плавать, это свойство 
  дают некоторые предметы в мире
%A% заведи водоплавающего или летучего скакуна: некоторые {hh15питомцы{x умеют летать
  или плавать и при этом позволят {hh1376прокатиться на себе{x

=Утонуть= твой персонаж не сможет, не волнуйся. Если у тебя есть {hh101уязвимость{x к
=утоплению=, это просто означает, что заклинания и оружия, бьющие жидкостью, 
нанесут тебе больше урона.

Если тебя {hh812обезоружат{x в бою на воде, твое оружие {Rможет утонуть!{x Будь осторож{Smен{Sfна{Sx.
{hh553Водный удар{x рейнджеров работает на водных пространствах и возле других водных
источников.
  
Водные пространства делятся на =мелководье= и =глубоководье=. Плавать без лодки
можно только на мелководье.

%SA% %H% [(room types,тип местности)]
</node>
  <node id="2130" keyword="'FAST HEALING' REGENERATION 'БЫСТРАЯ ПОПРАВКА' РЕГЕНЕРАЦИЯ 'ВОССТАНОВЛЕНИЕ ЗДОРОВЬЯ' 'ВОССТАНОВЛЕНИЕ ЖИЗНИ'" level="-1" title="Восстановление здоровья" type="Help">Здоровье у всех персонажей автоматически восстанавливается каждый {hh16тик{x.
Скорость восстановления {hh58здоровья{x можно ускорить некоторыми предметами,
высоким {hh36телосложением{x или отдыхом на некоторых предметах {hh65мебели{x.

Здоровье и мана лучше восстанавливаются под аффектом {hh705замедления{x, и медленнее --
под {hh739ускорением{x, {hh1074голодом или жаждой{x. {hh837Отравление{x и {hh541гниение{x полностью останавливают
процессы восстановления.

{CРегенерация{x -- это отдельное свойство, которое можно получить от некоторых
умений, магических артефактов или просто от рождения (например, у {hh157троллей{x).
Регенерация еще больше ускоряет восстановление жизни.
</node>
  <node id="2131" keyword="MEDITATION TRANCE 'ВОССТАНОВЛЕНИЕ МАНЫ' 'ВОССТАНОВЛЕНИЕ ЭНЕРГИИ' ТРАНС МЕДИТАЦИЯ" level="-1" title="Восстановление маны" type="Help">Мана у всех персонажей автоматически восстанавливается каждый {hh16тик{x.
Скорость восстановления можно ускорить некоторыми предметами, высоким {hh38интеллектом{x
или отдыхом на некоторых предметах {hh65мебели{x.

Здоровье и мана лучше восстанавливаются под аффектом {hh705замедления{x, и медленнее --
под {hh739ускорением{x, {hh1074голодом или жаждой{x. {hh837Отравление{x и {hh541гниение{x полностью останавливают
процессы восстановления.

Чем лучше твой {hh28класс{x владеет заклинаниями или молитвами, тем быстрее
восставливается энергия. Например, у ведьм энергия восстанавливается быстрее,
чем у паладинов, а у вампиров быстрее, чем у воров.
</node>
  <node aka="'SCREEN READER' 'НЕ ЗРЯЧИЙ'" id="2132" keyword="СКРИНРИДЕР SCREENREADER НЕЗРЯЧИЙ НЕЗРЯЧИХ ИМЯПРЕДМЕТА" level="-1" title="Режим {cскринридер{x, {cscreenreader{x" type="Help">%FMT%  *(config,режим)* *(screenreader,скринридер)* *%YES%*|*%NO%*

Включает поддержку screen readers. На данный момент в этом режиме:
%A% не будут отображаться английские имена в скобках у предметов, лежащих на земле
%A% не будут отображаться английские имена в скобках у мобов

Также рекомендуется выключить английские подсказки имен предметов: *(config,режим)* *(objname,имяпредмета)* *%NO%*.
%SA% %H% [(score,счет)]
</node>
  <node id="2133" keyword="NOIAC IAC NOTELNET TELNETGA ВЕБКЛИЕНТ ВЕБ-КЛИЕНТ GMCP ZMUD MUDLET BLINTIN BLINDTIN TINTIN КЛИЕНТЫ ТЕЛНЕТ CLIENTS САЙТ ССЫЛКА" level="-1" title="Режимы {cnoiac{x, {cnotelnet{x, {ctelnetga{x. Клиенты для игры." type="Help">Для игры в Мире Мечты совсем необязательно использовать телнет-клиенты -- наш
=веб-клиент= очень удобен и обладает огромным количеством фишек, которые сильно
облегчают процесс игры. Например:
{C%A% {xс большинством существ и объектов в мире можно совершать действия, не
  набирая никаких команд -- просто нажимая пальцем или мышкой в {Wконтекстном меню{x
{C%A% {x{Wгибкая система настроек{x (кнопка-шестеренка справа вверху) позволяет
  быстро и просто создавать макросы, алиасы, триггеры, макросы и переменные.
  А встроенными скриптами можно настроить еще больше, чем в других клиентах.
{C%A% {x{Wперсонализированные панели{x в веб-клиенте сразу показывают много полезной
  информации: кто в мире, заклинания на тебе, день и погода, и многое другое  
{C%A% {x{Wдинамические шкалы{x здоровья, маны и движения сразу покажут, как поживает
  твой персонаж
{C%A% {xпо всей справке расставлены {Wгипер-ссылки,{x можно удобно все читать, не
  набирая никаких команд
{C%A% {xудобный {hh1057веб-редактор{x поможет быстро написать любое письмо или описание
  твоего персонажа
{C%A% {xклиент работает даже на {Wмобильных устройствах,{x и можно легко настроить
  размер шрифта, чтобы на экран влазило больше текста
Чтобы использовать веб-клиент просто зайди по этой ссылке:
--- {hl{yhttps://dreamland.rocks/mudjs{x

Если же ты используешь один из телнет-клиентов, тебе могут пригодиться некоторые
настройки, чтобы улучшить отображение разных символов.

{CРЕЖИМ ДЛЯ НЕЗРЯЧИХ{x
Для незрячих игроков есть специальный режим: набери {hc{yсправка скринридер{x.

{CБОЛЬШАЯ БУКВА Я{x
Если вместо маленьких русских букв &apos;я&apos; (ya) всюду видишь большие буквы &apos;Я&apos; (YA),
выключи эту опцию. Работает для кодировки cp1251.
%FMT%  *(config,режим)* *noiac* *%YES%*|*%NO%*

{CДВОЙНЫЕ БУКВЫ Я, ПРОТОКОЛ MCCP{x
Если ты набираешь одну русскую букву &apos;я&apos;, а видишь две, выключи эту опцию.
А если ты используешь клиент с {hh48протоколом сжатия MCCP{x или другими фишками
телнета -- наоборот, включи.
%FMT%  *(config,режим)* *notelnet* *%YES%*|*%NO%*

{CZMUD{x
{MИграешь под клиентом zMUD?{x Выключи обе эти опции, чтобы починить букву &apos;я&apos;:
- *(config noiac no,режим noiac нет)*
- *(config notelnet no,режим notelnet нет)*.

{CMUDLET{x
{MИграешь под MudLet?{x Используй такие настройки:
- *(config telnetga yes,режим telnetga да)*
- *(config noiac no,режим noiac нет)*
- *(config notelnet yes,режим notelnet да)*

%FMT%  *(config,режим)* *telnetga* *%YES%*|*%NO%*
Включает-выключает высылку специальной последовательности символов (telnet go
ahead) после каждой строки состояния. Это нужно для нормальной работы некоторых
клиентов (например, MudLet). 

</node>
  <node id="2134" keyword="GIANTS ГИГАНТЫ ВЕЛИКАНЫ ЙОТУНЫ" level="-1" title="Расы гигантов" type="Help">В Мире Мечты можно найти несколько разновидностей =гигантов=:
%A% {hh153Облачные великаны{x
%A% {hh165Штормовые великаны{x
%A% {hh160Инеистые великаны{x: вымерли, {Rнедоступны для игроков{x
%A% {hh161Огненные великаны{x: вымерли, {Rнедоступны для игроков{x
%A% Йотуны (или эттины): редкие двухголовые гиганты, {Rнедоступны для игроков{x

Все расы гигантов обладают огромным {hh26размером{x: они могут носить двуручное оружие
в одной руке, но зато не всегда могут пролезть в крошечные дверные проемы.
Гиганты также умеют находить и бросать {hh875камни{x.
</node>
  <node id="2137" keyword="ALCOHOL BEER WINE WHISKY VODKA АЛКОГОЛЬ ПИВО ВИНО ВИСКИ ВОДКА" level="-1" title="Алкоголь и его эффекты" type="Help">Если выпить много алкоголя, то можно опьянеть. В состоянии опьянения все умения
работают немного хуже. Возможно, в будущем появятся и положительные эффекты :)
Алкоголь бывает разных типов. Более крепкие сорта алкоголя опьяняют быстрее.

На пиво и вино сильно завязаны многие слова древнего языка {hh2041аркади{x.

%SA% %H% [{lebeer elemental{lrпивной элементаль{lx], [{lebeer armor{lrпивная броня{lx]
</node>
  <node id="2138" keyword="CRUSH 'СОКРУШАТЬ ВРАГОВ' СОКРУШИТЬ" labels="skill" level="-1" title="Умение {cсокрушить{x" type="Help">Некоторые существа в мире владеют особо мощным боевым умением, позволяющим
сокрушить противников мощнейшим ударом, накладывая {hh120задержку{x на их действия.
Похоже на усиленную версию воинского умения {hh700толкнуть{x.

Напрямую это умение не доступно ни одному из {hh28классов{x, но говорят, что его
можно получить с помощью некоторых мощных артефактов...
</node>
  <node id="2139" keyword="'АКТИВНЫЕ УМЕНИЯ' 'ПАССИВНЫЕ УМЕНИЯ'" level="-1" type="Help">Все умения, доступные персонажу, можно условно разделить на активные и пассивные.

Активные умения требуют выполнения той или иной команды. Например, многие
боевые навыки требуют явно выполнить &quot;пинок&quot; или &quot;бросок грязью&quot;. Все заклинания
необходимо &quot;колдовать&quot;. 

Пассивные умения срабатывают сами по себе, если они достаточно разучены. Так,
многие защитные боевые умения не требуют никаких дополнительных действий,
персонаж выполнит их сам: блок щитом, уклонение, парирование и т.д.
</node>
</Help>
