<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="92" keyword="GODS IMMORTALS БОГИ БЕССМЕРТНЫЕ ИММЫ РАЗРАБОТЧИКИ WIZLIST" labels="info" level="-1" type="Help">{CБессмертные{x (иммы, боги, админы) -- команда программистов, дизайнеров и
модераторов этого Мира, которые развивают игру, исправляют ошибки и помогают
всем игрокам получать удовольствие от игры.

{WБоги Мира Грез:{x
{G
         [Руфина]
         {hh969Баст{x
         Нимоа
         {hh1567Тайфоэн{x
         Пьянка
         Прадд
{x
{WБоги, ушедшие на заслуженный отдых:{x
{C
        [NoFate], [Разер], [Тананда], [Бастиан], [Крадя], [Годива], [Кармина], Тилак ([Тирна]),
        Корвин ([Дворкин]), [Михаил], Бурзум, Деккер, Мерикс, [Кинд], [Турлок], Стурм, [Ирлана]{x
        
{WОснователи{x: 

        {C[Варда], [Лео]{x

Уровни Бессмертных начинаются со 102-го, и, как понятно из названия, Бессмертных
нельзя убить. Бессмертные следят за соблюдением {hh68игровых правил{x и, одновременно,
за созданием неповторимой игровой атмосферы -- ведь здесь, в Мире Мечты, они
могут все. Бессмертные могут мгновенно телепортироваться в любое место мира,
они могут скрыть себя покрывалом невидимости, непроницаемой для смертных.

За нарушение игровых правил боги могут покарать тебя лишением права общения
(nochannel) или, в самых тяжелых случаях, права доступа в Мир Мечты (ban).
Огромная сила влечет за собой огромную ответственность -- у Бессмертных свои
правила и свой свод законов, и они помогают друг другу соблюдать его.

Главное правило Бессмертных -- не вмешиваться в дела игроков, кроме специально
оговоренных случаев. Поэтому не стоит просить богов принести вещь или убить
особо вредного монстра. Точнее, просить-то можно -- не стоит рассчитывать на
исполнение этих просьб. Уважай Бессмертных -- и они помогут тебе получить
удовольствие от игры.

%SA% %H% [(contact,контакт)], [(credits,благодарности)]
</node>
  <node id="94" keyword="COMMANDMENTS 'GOD RULES' GODS LAWS" labels="system" level="102" title="Правила для божественных персонажей" type="Help">.%PAUSE%
               Уголовный кодекс Бессмертного Dream Land.
                    -=Для внутреннего пользования=-

1.НЕ УБИВАТЬ СМЕРТНЫХ ни в каком виде, в том числе с помощью перемещения или
  призывания их в одну комнату с агрессивным монстром.

2. Запрещается любая помощь своим смертным персонажам.
  Исключение составляют -кодеры-, но созданный ими чар должен использоваться
  ТОЛЬКО для тестирования и удаляться сразу после окончания теста.

3.ЗАПРЕЩЕНО распространять любую информацию, полученную благодаря Вашим
  особым возможностям. 

4.НЕ РАЗРЕШАЕТСЯ перемещать/призывать монстров к смертным и 
  наоборот. У смертных имеются ноги для передвижения, и если 
  кто-то желает убить монстра он может легко добраться до него сам.

5.ЗАПРЕЩЕНО использовать reboot, в том числе и &quot;краш&quot; сервера при 
  помощи использования ошибок программы.

7.ЗАПРЕЩАЕТСЯ раздача экипировки, изменение статов чаров, разглашение 
  информации. Вам не нужно заниматься поддерживанием своей репутации перед
  смертными таким образом. Исключение составляет восстановление потерянных 
  в результате ошибок программы вещей.

8.Насчет Миссий и Заданий: Это все более или менее замечательно, НО вы никогда
  не должны создавать в качестве награды сверхсильных артефактов способных 
  сильно дисбалансировать персонажа, а тем более менять параметры самого 
  персонажа. Сами задания должны подталкивать игроков изучать мир и искать
  нестандартные решения поставленных задач, а не сводится к беготне друг
  за другом вокруг фонтана в Мидгарде. (за квест на убийство персонажа,
  Бессмертный будет удален без предупреждения и права аппеляции)

9.ЗАПРЕЩЕНО подвергать сомнению решения высших Бессмертных в ситуациях, 
  когда они парализовали или отключили каналы связи от какого-либо смертного.
  Не пытайтесь восстановить привилегии таких смертных. Они заслуженно наказаны.
  Ваше решение может быть изменено высшим Бессмертным в любую сторону -
  усиления или отмены наказания. Прислушивайтесь к мнению -кодеров-, они 
  имеют особые привелегии, связанные с решаемыми ими задачами.

10.За любыми карательными действиями, Бессмертный обязан написать penalty
  с подробным описанием ситуации, вызвавшей данную акцию.

11.Вы здесь не для того, чтобы повелевать смертными, а для помощи им. 
  Однако смертные должны соблюдать установленные правила (help rules)
  и наблюдение за этим также возложено на ваши плечи. 

</node>
  <node id="95" keyword="'SET OBJ'" labels="system" level="106" type="Help">Команда используется для изменения параметров объекта, который находится где-либо в Мире.

%FMT%   *set obj* _%OBJ%_ _поле_ _значение_

Поля: value0 value1 value2 value3 value4 (v0-v4)
      cost extra level material owner timer
      wear weight personal
%PAUSE%
Расшифровка:
  cost     : Стоимость объекта в серебрянных монетах;
  extra    : Дополнительные флаги объекта ({W*{x);
  level    : Уровень объекта;
  material : Материал, из которого изготовлен объект ({W**{x);
  owner    : Владелец объекта ( поле критически важно для квестовых вещей
             а так-же для объектов, которым присвоены обжпроги на
             подъем именных объектов ) ({W***{x);
  timer    : Назначить объекту время жизни в тиках;
  v0 - v4  : Специфические поля, значение определяется типом объекта;
  wear     : Флаги на одевание объекта ({W*{x);
  weight   : Вес объекта в фунтах.
  personal : Сделать предмет личной вещью (%H% [owner])

{W*{x - Флаги можно устанавливать как числовыми значениями, так и
    символьными. Примеры :
  value = 1     - установить флаг объекта равным 1;
  value = +1    - установить флаг объекта равным 1;
  value = -1    - установить флаг объекта равным -1;
  value = A     - установить флаг объекта равным A;
  value = +A    - добавить к флагу объекта флаг A;
  value = -A    - убрать у флага объекта флаг A;
  value = +AB-C - добавить к флагу объекта флаги AB и убрать флаг C ( такие
               многорежимные флаги ОБЯЗАТЕЛЬНО должны начинаться с + или -).

{YОписание флагов объектов - {Whelp flags{x
{YОписание параметров {xv0{Y-{xv4{Y - {Whelp parameters{x

{W**{x - Желательно английское значение ( по крайней мере пока ), к тому же
     которое встречается в ариях.

{W***{x - Имя должно быть указано с заглавной буквы. Скажем для чара Teelak
      owner надо устанавливать Teelak.
</node>
  <node aka="ANTI-EVIL ANTI-GOOD ANTI-NEUTRAL SHARP VORPAL ДВУРУЧНОЕ ДЬЯВОЛЬСКОЕ ГНИЕТ ГУДИТ МАГИЧЕСКОЕ ОБМОРАЖИВАЮЩЕЕ ОБЖИГАЮЩЕЕ 'ОСОБЕННОСТИ ОРУЖИЯ' ОТРАВЛЕННОЕ ОТТОЧЕННОЕ ПРИЗРАЧНОЕ ПЫЛАЕТ СМЕРТЕЛЬНОЕ СВЯЩЕННОЕ ТЕМНОЕ ВАМПИРИЧЕСКОЕ ВИБРАЦИЯ ВИБРИРУЕТ 'ВИДНО ПРИЗРАКАМ' ШОКИРУЮЩЕЕ" id="96" keyword="ФЛАГИ FLAGS 'ОСОБЫЕ СВОЙСТВА' 'СВОЙСТВА ОРУЖИЯ'" labels="item" level="-1" title="Флаги оружия и особые свойства предметов" type="Help">При {hh1001идентификации предметов{x можно увидеть их особые свойства и флаги.
Внешние свойства (экстра-флаги) бывают у всех предметов, флаги оружия бывают
только на оружии. Некоторые свойства понятны сразу, а некоторые стоит
разъяснить поподробнее.

{CВНЕШНИЕ СВОЙСТВА ПРЕДМЕТОВ{x
%A% =Пылает:= вещь можно увидеть в темноте без фонаря
%A% =Гудит:= вибрирующую вещь можно надеть или использовать даже ослепленн{Smым{Sfой{Sx
%A% =Темное:= паладины не могут {hh806благословить на битву{x это оружие 
%A% =Дьявольское:= аналогично, нельзя благословить оружие, но это свойство зато
  можно снять, сначала благословив предмет обычной молитвой {hh766благословения{x.
%A% =Магическое:= эти вещи не захочет надеть член клана {hh1471Баттлрейджеров{x
%A% =Священно:= оружие с этим свойством наносит больше урона злым противникам
%A% =Стоит в воде:= не тонет в воде. Оружие БЕЗ этого флага утонет, если тебя
  {hh812обезоружат{x в битве на воде, помни об этом.
%A% =Гниет с трупом:= исчезнет сразу после твоей {hh12смерти{x -- постарайся не умирать!
%A% =Видно призракам:= наоборот, вещь которую видно только пока ТЫ -- призрак.
  Некоторые мощные и редкие артефакты обладают таким свойством -- и поэтому их
  так сложно найти.
%A% =Не для добрых/нейтральных/злых:= существа данной натуры не смогут надеть
  эту вещь, а иногда -- даже взять в руки.

{CФЛАГИ ОРУЖИЯ{x
%A% =Обжигающее:= может обжечь и {hh831ослепить{x противника дымом
%A% =Обмораживающее:= может заморозить и {hh704ослабить{x противника
%A% =Вампирическое:= каждый удар вытягивает немного жизни и лечит владельца
%A% =Отточенное:= имеет шанс удвоить повреждения за один удар
%A% =Шокирующее:= может временно парализовать противника
%A% =Отравленное:= может {hh837отравить{x противника в бою
%A% =Призрачное:= {hh568призрачные клинки{x антипаладинов очень сложно парировать
%A% =Священное:= наносит больше повреждений злым противникам
%A% =Двуручное:= все, кроме гигантов, должны держать это оружие в двух руках --
  нельзя одновременно нести щит и вещь в руках
%A% =Смертельное:= оружие изредка оживает в бою, отрубая головы противникам.
</node>
  <node aka="РЕЗИСТ ВУЛЬН 'ЭЛЕМЕНТАЛЬНАЯ МАГИЯ' ЭЛЕМЕНТАРНЫЙ ЭЛЕМЕНТЫ" id="101" keyword="ИММУНИТЕТ СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ УСТОЙЧИВОСТЬ УЯЗВИМОСТЬ IMMUNE IMMUNITY RESISTANCE VULNERABILITY ВОЗДЕЙСТВИЯ ТИПЫ ВОЗДЕЙСТВИЙ ПОВРЕЖДЕНИЙ 'DAMAGE TYPES'" labels="char item" level="-1" title="Типы воздействий, сопротивляемости и уязвимости" type="Help">У каждого оружия, умения или заклинания есть определенный тип воздействия.
С помощью предметов, умений или расовых особенностей можно получить уязвимость,
сопротивляемость или даже иммунитет к каким-то типам воздействий.

{CКАК ЭТО РАБОТАЕТ{x
%A% =Уязвимость= (vulnerability, вульн): удары этим типом воздействий нанесут
  на 50% {Rбольше{x урона, а заклинания или молитвы сработают чаще.
%A% =Сопротивляемость= (resistance, резист): удары этим типом воздействий нанесут
  на треть {Gменьше{x урона, а заклинания или молитвы сработают реже.
%A% =Иммунитет= (immunity, иммун): удары этим типом воздействий не нанесут вообще
  {Wникакого{x урона, а заклинания полностью провалятся. Иммуны бывают очень редко.

{CТИПЫ ВОЗДЕЙСТВИЙ{x
%A% =Оружие=: большинство физических воздействий, наносящих &quot;обычные&quot; повреждения
  (например, колющие удары или кулаки). Магическое оружие или {hh96флаги{x оружия
  имеют свои собственные типы воздействий -- обычно, элементарные.
%A% =Магия=: эффекты волшебных заклинаний (не молитв!), в целом
%A% =Молитвы=: эффекты большинства молитв клериков и паладинов, в целом 
%A% =Элементы=: эффекты воздействий элементов огня (например, {hh625шар огня{x), холода
  (например, {hh610ледяного касания{x), электричества/шока (например, {hh579молнии{x), кислоты,
  энергии, света, звука, воды/утопления, а также ментальных атак.
  
%A% =Особые=: специальные типы воздействий таких как святость (большинство молитв
  {hh1102благословения{x), негатив (большинство {hh1117проклятий{x), {hh684призыв{x и {hh729очарование{x
%A% =Материалы=: отдельно можно получить сопротивляемость или уязвимость к
  оружиям, сделанным из определенных материалов. Так, {hh156эльфы{x уязвимы к железному
  оружию, а {hh164роксиры{x -- к деревянному.
  
Узнать материал оружия можно {hh1001опознанием{x.
Узнать тип воздействия заклинаний или молитв можно по опыту.

Многие существа (мобы) в мире уже обладают врожденными иммунитетами или
уязвимостями. Какими именно можно узнать только сразившись с ними определенным
типом воздействий.  
</node>
  <node id="102" keyword="NOEMOTE NOSHOUT NOTELL" labels="system" level="105" type="Help">Синтаксис: noemote   &lt;character&gt;
           noshout   &lt;character&gt;
           notell    &lt;character&gt;

Команды noemote, noshout, и notell используются для запрещения игроку
пользоваться командами emote, shout и tell соответственно. Такой
персонаж также не слышит чужих tell и shout.

</node>
  <node id="103" keyword="NOCHANNEL NOPOST" labels="system" level="105" type="Help">Синтаксис: nochannel &lt;игрок&gt;
           nochannel &lt;игрок&gt; &lt;время&gt;
           nochannel &lt;игрок&gt; off

Команда nochannel препятствует ее жертве использовать любые каналы в игре
(gossip, music). Nochannel особенно результативна при оскорбительных
выражения и спаме на публичных каналах.

Команда nopost запрещает отправку любых сообщений. Синтаксис аналогичен nochannel.

Nochannel &lt;игрок&gt; показывает статус игрока.
Nochannel &lt;игрок&gt; &lt;время&gt; устанавливает отключение каналов данному игроку
на заданное время. (10 min, 3 hour, 8 day, forever)
Nochannel &lt;игрок&gt; off снимает наложенный запрет.

</node>
  <node id="104" keyword="PURGE" labels="system" level="106" type="Help">Синтаксис: purge
           purge &lt;character&gt;

Команда purge используется для очищения мира. Без аргументов она
уничтожает все NPC&apos;s и объекты в текущей комнате. Purge с аргументом
удаляет персонажа из любого места мира.

Purge не дает возможности избавится от PC&apos;s, объектов или мобов с
установленным флагом NOPURGE (например яма для пожертвований, фонтан, Хассан).
Мобы могут быть удалены, если указать их по имени.

</node>
  <node id="105" keyword="RESTORE" labels="system" level="106" type="Help">Синтаксис: restore
           restore &lt;character&gt;
           restore room
           restore all

Restore восстанавливает полностью здоровье (hp), ману (mana) и движение (mv) у
указанного персонажа. При этом также лечатся повреждения ядом, болезни
и слепота.

Restore room (или restore без аргументов) восстанавливает всех игроков в 
комнате, restore all делает то же для всех игроков вообще. Restore all
может быть использована только Создателями или лицами, их замещающими.
Команда Restore должна использоваться бережливо и не на всех.

</node>
  <node id="106" keyword="SLAY" labels="system" level="107" type="Help">Синтаксис: slay &lt;character&gt;

Slay убивает указанного персонажа малой кровью, без попытки сопротивления
с его стороны. 

</node>
  <node id="107" keyword="TELEPORT TRANSFER" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: transfer &lt;character&gt;
           transfer all
           transfer &lt;character&gt; &lt;location&gt;
           transfer all         &lt;location&gt;

Transfer перемещает указанного персонажа или всех персонажей вообще
в ваше текущее местонахождение (по умолчанию) или в указанное место.
Перемещение всех почти не применяется, так как 100 игроков, помещенных
в одну комнату, вызовут ужасные последствия при медленной связи.
Teleport - это синоним для transfer.
</node>
  <node id="108" keyword="ECHO GECHO PECHO" labels="system" level="104" type="Help">Синтаксис: echo  &lt;message&gt;
           gecho &lt;message&gt;
           pecho &lt;character&gt; &lt;message&gt;
           zecho &lt;message&gt;

Эти команды выполняют сходные действия. Echo посылает сообщение всем
игрокам в комнате, в которой вы находитесь, без указания конкретного.
Zecho делает то же, но для всей игроков в текущей зоне.
Gecho делает то же, но для всех игроков в игре, а pecho посылает
сообщение указанному игроку. Любой Бог высокого уровня будет видеть
строку перед вашим сообщением, информирующую его (или ее) о том, что
это echo.

</node>
  <node id="109" keyword="HOLYLIGHT WIZINVIS" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: holylight
           wizinvis &lt;level&gt;

Holylight дает возможность видеть каждого (почти) персонажа и моба в игре.
Без этого вы будете видеть как простой смертный.

Wizinvis сделает вас невидимым для всех игроков ниже указанного уровня.
По умолчанию &lt;level&gt; равен 102.

</node>
  <node id="110" keyword="VNUM" labels="system" level="106" type="Help">Синтаксис: vnum &lt;name&gt;
           vnum &lt;obj | mob&gt; &lt;name&gt;

Vnum находит все объекты и мобов с указанными именами, и выводит на экран.
Vnum obj и vnum mob используется для ограничения поиска. Vnum очень полезна
при загрузке объектов.  Смотрите также load.

</node>
  <node id="111" keyword="STAT" labels="system" level="103" type="Help">Синтаксис: stat &lt;name&gt;
           stat mob  &lt;name&gt;
           stat obj  &lt;name&gt;
           stat room &lt;number&gt;

Команда stat дает детальную информацию об объекте, мобе или комнате в игре.
Без аргумента класса команда возвратит объект (если найден), моба (если
объекта нет, а моб есть), или комнаты (если задан номер). Stat room без
аргумента даст информацию о комнате, в которой вы находитесь. Stat может
быть использован для поиска комнаты для goto.
(смотрите также goto, transfer)

</node>
  <node id="112" keyword="PEACE" labels="system" level="105" type="Help">Синтаксис: peace

Peace заставляет всех персонажей в комнате остановить бой. Она также
снимает бит AGGRESSIVE с мобов.

</node>
  <node id="113" keyword="POOFIN POOFOUT" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: poofin  &lt;message&gt;
Синтаксис: poofout &lt;message&gt;

Стандартное сообщение для goto это &apos;arrives in a swirling mist&apos; и 
&apos;leaves in a swirling mist&apos;. Вы можете заменить эти сообщения на любые
другие, используя эти команды. Аргумент &lt;message&gt; должен включать в 
себя ваше имя.

Poofin и poofout показываются только тем, кто может вас видеть.
(смотри также goto)

</node>
  <node id="114" keyword="PROTECT" labels="system" level="109" type="Help">Синтаксис: protect &lt;character&gt;

Protect используется для защиты персонажа от нежелательного отслеживаниЯ.
О снятии статуса защиты будет сообщено персонажу.

</node>
  <node id="115" keyword="SNOOP" labels="system" level="105" type="Help">Snoop показывает вам полную копию входного и выходного потока любого игрока,
у которого есть связь с миром.
Вы можете подсматривать действия более чем одного игрока в одно и то же время.
Попытайтесь не нарушать конфиденциальность.
Для отмены команды Snoop, выполните ее на свой персонаж.

</node>
  <node id="116" keyword="RETURN SWITCH" labels="system" level="104" type="Help">Синтаксис: switch &lt;character&gt;
           return

Switch переносит вас в тело другого персонажа (в монстра, в которого
еще не вселился никто из ваших коллег).

Return возвращает вас в ваше собственное тело.

</node>
  <node id="117" keyword=": IMMTALK" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: immtalk &lt;message&gt;
           immtalk

Immtalk посылает сообщение всем бессмертным.
: - синоним для immtalk.
Использование этой команды без аргументов отключает тебя от immortal channel
(или подключает тебя обратно).

</node>
  <node id="118" keyword="WIZNET" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: wiznet 
           wiznet show
           wiznet status
           wiznet &lt;field&gt;

Wiznet - это вид почтового сервиса для имморталов, сообщающий важные события
подсоединенным к нему имморталам. Просто Wiznet включает(отключает) канал,
wiznet show показывает все изменяемые флаги (здесь не описаны),wiznet status
показывает текущие установки, wiznet &lt;field&gt; устанавливает(снимает) флаг.
Событие само себя поясняет, если это не так, сначала поиграйте с ним.
С более высоким уровнем доступно большее количество событий.

</node>
  <node id="119" keyword="WIZHELP" labels="system" level="102" type="Help">Синтаксис: wizhelp

Wizhelp показывает список всех твоих immortal команд.

</node>
  <node id="120" keyword="DAZE STUN WAITSTATE 'WAIT STATE' 'WEAK STUN' ОШЕЛОМЛЕНИЕ ПАРАЛИЧ ЗАДЕРЖКА ПАРАЛИЗОВАТЬ ОШЕЛОМИТЬ ПАУЗА ОГЛУШЕНИЕ ОГЛУШИТЬ ОЖИДАНИЕ" labels="char fight" level="-1" type="Help">Твой персонаж может попасть в одно из нескольких состояний, ограничивающих
выполнение команд и работу умений: =задержка= (wait state), =ошеломление= (daze),
=паралич= (stun) и =оглушение= (weak stun).

{CЗАДЕРЖКА{x
Задержки накладываются на игрока после использования большинства умений,
заклинаний и других действий -- ведь любые действия требуют времени, и нельзя
все сделать одновременно. Мелкие задержки также накладываются при {hh18перемещении{x,
в зависимости от сложности рельефа местности.

В этом состоянии никакие твои команды {Rне выполняются{x и не обрабатываются,
надо подождать. Задержки могут продлиться от пары мгновений ({hh16пульсов{x) до
нескольких секунд.

В бою состояние задержки на противника накладывают некоторые боевые умения:
например, {hh582подсечка{x, {hh676удар щитом{x и {hh700толчок{x. В {hh32ПК{x эти умения, тем самым, полностью
блокируют способность противника что-либо сделать или {hh1025сбежать{x.

Будь осторож{Smен{Sfна{Sx: команды, введенные в состоянии задержки, останутся в буфере
команд и начнут выполняться все подряд после завершения задержки. Чтобы
{hh17очистить{x буфер команд, используй команду *\*.

{CОШЕЛОМЛЕНИЕ{x
Ошеломленное состояние или временный паралич накладывается эффектом некоторых
заклинаний (например, {hh555крик{x) или эффектов от {hh96шокирующего{x оружия. В этом состоянии
заклинания работают наполовину хуже (можно потерять концентрацию), а умения --
на треть хуже (умение может не сработать). Обычно, состояние ошеломления
проходит через пару секунд.

{CПАРАЛИЧ / ОГЛУШЕНИЕ{x
Паралич (или сильное оглушение) действует один боевой раунд (3 секунды), затем
переходит в слабое оглушение, которое действует еще один раунд.

Оглушенные и парализованные враги не наносят атаки своим оружием. Вдобавок,
паралич не дает отдавать {hh1091приказы{x последователям и блокирует многие
защитные умения ({hh576парирование{x, {hh754уворот{x, {hh611блок руками{x).
Слабое оглушение блокирует их наполовину.

Сильно оглушить врага можно {hh645словом ошеломления{x, эффектами некоторых редких
артефактов или {hh719мастерством рукопашной{x. Состояние слабого оглушения на
противника дадут умения, такие как {hh749черная немочь{x или булава {hh1494Охотников{x.
Оглушить можно и себя сам{Smого{Sfу{Sx -- некоторыми вредоносными артефактами.
</node>
</Help>
