<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node aka="'БОЖЕСТВЕННЫЙ КВЕСТ' 'КВЕСТЫ ВИДЫ' 'ЛИЧНЫЙ КВЕСТ' 'ТИПЫ КВЕСТОВ' 'ТИПЫ ЗАДАНИЙ' ЗАДАНИЯ" id="123" keyword="QUESTS КВЕСТЫ" labels="quest" level="-1" title="Типы заданий и квестов" type="Help">Задания (квесты) бывают очень разные, требуют разных усилий и дают разные
награды. Бывают такие =типы заданий=:

{CДЛЯ НОВИЧКОВ:{x
%A% Квесты в различных зонах (%H% [(area quest,задания зон)]).
%A% Персональные квесты у квесторов (%H% [(questor quest,задания квестора)]).

{CДЛЯ ОПЫТНЫХ ПРИКЛЮЧЕНЦЕВ:{x
%A% Глобальные квесты (%H% [(global quest,глобал]).
%A% Божественные глобальные квесты (подробности публикуются в сообщениях *(qnote,квестнота)* или оглашаются по каналу *(qinfo,квестканал)*).
%A% Божественные персональные/личные квесты конкретным игрокам
</node>
  <node aka="ПОТЕРЯЛА 'ЗАДАНИЕ ЗОНЫ' 'ЗАДАНИЯ В ЗОНАХ'" id="124" keyword="'ЗАДАНИЯ ЗОН' 'AREA QUESTS'" labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Задания в зонах" type="Help">В некоторых {hh998зонах{x можно получить индивидуальные задания, если внимательно
прислушиваться к тому, что происходит вокруг. Иногда героя явно просят помочь,
а иногда приходится ориентироваться самостоятельно. 

Текущие квесты можно посмотреть или отменить по команде *(quest,задания)*.
В награду за такие квесты обычно дают опыт, золото и разные полезные предметы.
Некоторые квесты можно выполнять раз в {hh1064перерождение{x, а некоторые можно
выполнять раз в сутки, но не более 10 раз.

Для выполнения некоторых заданий герою выдаются =специальные предметы=. Если 
такой предмет рассыпался от времени или потерялся, надо вернуться к тому, кто
его выдал, и вслух сказать &apos;{gпотерял{Sfа{Sx{x&apos;.

Список квестов, доступных в каждой зоне, содержится в справке по этой зоне:
    %A% {hh1560Галеон{x {D(только для новичков){x
    %A% {hh1441Миден&apos;нир{x
    %A% {hh1439Деревня Гномов{x
    %A% {hh1446Старый Мидгаард{x
    %A% {hh1392Мидгаард{x
    %A% {hh1449Кольцо Фей{x
    %A% {hh1406Город Дроу{x
    %A% {hh1564Шоколадная Фабрика{x
    %A% {hh1414Королевство Зеркал{x
    %A% {hh1836Высшая Башня Колдовства{x    
    %A% {hh1845Тюрьма{x 

%SA% %H% [(quests,типы квестов)], %H% [(quest command,квест команда)]
</node>
  <node aka="MERMAID QPS QPT 'QUEST SCROLL' STUDY КУПЭ 'КВЕСТ ПОИНТЫ' КВЕСТЕРЫ 'КВЕСТОВЫЕ ЕДИНИЦЫ' ПОЗНАНИЕ РУСАЛКА" id="125" keyword="QUESTORS 'ЗАДАНИЯ КВЕСТОРА' КВЕСТОРЫ 'QUEST POINTS' 'КВЕСТОВЫЕ ОЧКИ' 'СВИТОК ПОЗНАНИЯ' " labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Задания квесторов, квестовые очки" type="Help">Персональные задания можно получить у =квесторов=, которые обитают в большинстве
крупных городов таких как {hh1392Мидгаард{x, {hh1446Старый Мидгаард{x, {hh2071Долина Титанов{x,
{hh1423Анон{x, {hh1838Новый Талос{x, {hh1505Утеха{x, {hh1389Геригхельм{x и кое-где еще.
Найти их в городе поможет команда {y{hc{lrгде квестор{lewhere questor{lx{x.

{CКВЕСТОВЫЕ ОЧКИ (QP){x
В награду за выполнение своих заданий квесторы дают опыт или =квестовые очки=.
В обмен на квестовые очки можно получить много всего интересного -- начиная от
специальных {hh126квестовых вещей{x, которые значительно усилят твоего персонажа, и до
{hh50персональных особняков{x или улучшений для своего клана.

Иногда, в награду за выполнение заданий, квесторы дают {hh1359практики{x или специальные
=свитки познания=. Изучив такой свиток, ты сможешь немного улучшить владение 
каким-то из своих навыков.

Для общения с квестором и получения другой полезной информации используется 
команда *(quest,квест)*, обязательно прочти по ней справку: %H% [(quest command, квест команда)].

Для получения большей информации о квестовых вещах используй %H% [(reward,награда)].
Для информации о типах квестов читай %H% [(quest types,виды заданий)].
Также обязательно прочти %H% [(self rating,опытность)].

%SA% %H% [(building,строительство)], [(prices,цены)], [(attract,привлечь)]

</node>
  <node aka="BAG GIRTH HERO QUESTWEAPON RING WEAPON ДОРОЖНАЯ ГЕРОЯ КОЛЬЦО КВЕСТОВАЯ КВЕСТОВОЕ КВЕСТОВЫЙ НАГРАДА НАГРАДЫ 'ОРУЖИЕ ГЕРОЯ' ПОЯС СУМКА" id="126" keyword="QUEST REWARDS КВЕСТОВЫЕ ВЕЩИ" labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Квестовые вещи и другие награды" type="Help">У {hh125квесторов{x за квестовые очки можно приобрести различные услуги и предметы.

Одним из самых популярных товаров являются {Cквестовые вещи:{x
%A% квестовый пояс (пояс Героя)
%A% квестовые кольца (кольца Героя)
%A% квестовая сумка (сумка Героя) 
%A% квестовое оружие (оружие Героя)

Эти вещи -- {hh57личная собственность{x персонажа, они не могут быть принесены в жертву
богам, не рассыпаются из-за большой разницы в уровнях и не повреждаются в бою.
Поднять такую вещь может только хозяин.

Кольцо и пояс доступны с 21го уровня и растут в параметрах вместе с хозяином.
При достижении нового уровня их желательно снять и одеть заново.
Параметры квестовых колец, поясов и оружия также зависят от {hh33натуры{x владельца:
добрые получают больше {hh47точности{x и здоровья, злые -- больше урона, а нейтральные
-- примерно поровну и того, и другого.

Квестовое оружие -- {hh662экзотическое{x, со всеми присущими этому типу особенностями.

На квестовую сумку можно нашить {hh19карманы{x для удобства сортировки вещей.

%SA% %H% [(questor quest,задания квестора)], %H% [(quest command,квест команда)]
</node>
  <node aka="'QUEST TYPES' 'БАНДУ ГЕТЬ' 'КУСОЧЕК БЫТИЯ' 'КУСОЧЕК ДУШИ' 'КВЕСТЫ ВИДЫ' ЛИСТОВКА ПОХИЩЕНИЯ 'ПОИСК КОРОЛЕВСКИХ ВЕЩЕЙ' 'ПОМОЩЬ ЖЕРТВАМ ОГРАБЛЕНИЙ' 'СБОР ПОТЕРЯННЫХ ВЕЩЕЙ' 'ВИДЫ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ЗАДАНИЙ' 'ЗАСАДЫ И ПОХИЩЕНИЯ'" id="127" keyword="'ВИДЫ ЗАДАНИЙ'" labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Виды персональных заданий квесторов" type="Help">Квесторы в Мире Мечты могут озадачить такими заданиями:

{C%A%{x {WУбийство{x: уничтожить нежелательный элемент, нарушающий баланс сил или насоливший
  кому-либо. Это задание удобно выполнять {hh1378группой{x, так как убийство будет зачтено, даже
  если жертву уничтожил согрупник.

{C%A%{x {WПоиск королевских вещей{x: вернуть вещь, похищенную злоумышленниками из королевской сокровищницы.

{C%A%{x {WЗаказ повара{x: доставить повару бифштексы из дичи (необходимо знать умение [(butcher,разделать)]).

{C%A%{x {WЛечение болезней{x: вылечить пациента от разных напастей (требуется знание соответствующих
  {hh1106лечебных умений{x, и в некоторых случаях, когда диагноз не очевиден,
  также необходимо умение [(observation,диагностика)]).
  
{C%A%{x {WЗасады и похищения{x: помочь рыдающей матери, отчаявшейся отыскать свое чадо, или же наоборот,
  доставить сочного младенца на завтрак упырю. По пути могут ожидать сюрпризы. 
  Конвоируемый примет из твоих рук и употребит по назначению {hh121зелья и пилюли{x:
  это позволит ему не {hh833таранить двери{x лбами или {hh575взлететь{x когда нужно.
  
{C%A%{x {WПомощь жертвам ограблений{x: помочь пострадавшему от рук грабителей, покарав вора и вернув награбленное
  владельцу. Некоторые воры предусмотрительно ныкают добро в сундуки.

{C%A%{x {WСбор потерянных вещей{x: воспользовавшись заклинаниями [(locate object,поиск предмета)] или [(find object,найти предмет)],
  помочь растяпам найти утраченные вещи.

{C%A%{x {WБанду геть{x: избавить местность от нашествия различных шарлатанов, проповедников
  и других нежелательных элементов. Из этих злодеев периодически выпадают
  специальные квестовые предметы (портреты, листовки, кусочки бытия и прочие):
  собери их все, чтобы получить дополнительный опыт. Это задание тоже удобно
  выполнять группой.

Помимо сложности квеста, определяемой вашей самооценкой (%H% [(self rating,самооценка)]), некоторые
квесты могут быть легкими или сложными просто в силу своей природы.
Рекомендуется начинать карьеру квестодеятеля с простых заданий, таких как поиск
королевских вещей или лечение. Затем пробовать свои силы в убийстве и так далее.
Задание по избавлению от банд подходят тем, кто стремится набрать много {hh14опыта{x.
</node>
  <node aka="GLOBALS 'ГЛОБАЛЬНЫЙ КВЕСТ' КВЕСТКАНАЛ" id="128" keyword="'ГЛОБАЛЬНЫЕ КВЕСТЫ' 'GLOBAL QUESTS' GQUEST ГЛОБАЛЫ ГКВЕСТ" labels="quest" level="-1" title="{CКвесты:{x Глобальные квесты" type="Help">=Глобальные квесты= -- веселое соревнование, где игроки наперегонки пытаются
избавить наш мир от какой-то напасти. 

О начале глобала сообщается в специальном канале {hc{y{lrгквест{legquest{x. После этого
любой желающий, если его уровень позволяет, может принимать участие.

NB: Победитель получает ценную награду, в то время как приз за выполнение мелких
этапов квеста может быть довольно мизерным. Главное -- победа.

%SA% виды глобалов: %H% [Гангстеры], [Нашествие], [Радуга]
</node>
  <node id="129" keyword="GANGSTERS ГАНГСТЕРЫ БАНДИТЫ" labels="quest" level="-1" title="{CГлобальные квесты:{x Гангстеры" type="Help">Последнее время маловато стало {hh1461Правителей{x, бандиты учуяли шару и стали 
щемиться повсюду, создавая очаги организованной преступности в совершенно
неожиданных местах. Как выяснилось, страдают от этого абсолютно все. Особо
пострадавшие местные жители стучат Хассану, сообщая, где именно они столкнулись 
с преступниками.

Как и любая группировка, шайка бандитов будет существовать до тех пор, пока не
ликвидирован шеф -- без него банда становится абсолютно неопасной и разбредается
в разные стороны в поисках нового шефа. Поэтому самое главное -- найти логово и
обезвредить главаря. Тем, кто хочет помочь выслеживать преступников, стоит
внимательней смотреть себе под ноги: быть может, вы найдете вход в логово.
Его бандиты обычно запирают на ключ, а ключ таскают с собой.
Как известно, все бандиты продажны. А также трусливы и бегают ну очень быстро. 

У гангстеров и особенно у их шефа можно найти хорошее {hh122случайное оружие{x (вплоть
до эпического), поэтому перед входом в логово желательно не забыть включить
{y{hc{leconfig autoloot yes{lrнастройки автограбеж да{x, чтоб успеть схватить из трупа.

Так как попасть обратно в бандитское логово по окончанию квеста невозможно,
Боги переносят лежащие там трупы персонажей к алтарям, а остальные вещи --
в {hh2141Бюро Находок{x.

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Нашествие], [Радуга]
</node>
  <node aka="BUBBLES GLOBAL LOCUSTS ФУТБОЛЬНЫЕ ГЛОБАЛ МЯЧИ ПУЗЫРИ ПУЗЫРЬ САРАНЧА" id="130" keyword="INVASION НАШЕСТВИЕ" labels="quest" level="-1" title="{CГлобальные квесты:{x Нашествие" type="Help">{cНашествие{x -- глобальный квест, в котором героям предстоит избавить мир от
той или иной напасти, например, прожорливой саранчи, разноцветных пузырей или
внезапного обледенения.  

К примеру, саранча разбредается по всем местам, где можно поживиться растительностью
(искать ее у мэра под кроватью, пожалуй, не стоит). Саранчу и Ко видно по команде *(where,где)*,
главное не лениться бегать и искать. 

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Гангстеры], [Радуга]
</node>
  <node aka="'РАДУЖНЫЙ ЩИТ'" id="131" keyword="RAINBOW РАДУГА" labels="quest" level="-1" title="{CГлобальные квесты:{x Радуга" type="Help">Радуга -- глобальный квест. Задача участников -- собрать воедино как можно
больше кусочков разлетевшейся по всему миру радуги. Победитель квеста получает
специальную защиту -- =радужный щит=.

Подробности покажет команда *(gquest info,гквест инфо)* во время квеста.

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Гангстеры], [Нашествие]
</node>
</Help>
