<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node keyword="QUESTS КВЕСТЫ ЗАДАНИЯ" level="-1" type="Help" labels="quest">Задания, которые вы можете получить в Dream Land:

%A% Персональные задания у квесторов (%H% [(questor quest,задания квестора)]).
%A% Глобальные задания (%H% [(global quest,глобальный квест)]).
%A% Божественные глобальные квесты (подробности публикуются в сообщениях *(qnote,квестнота)* или оглашаются по каналу *(qinfo,квестканал)*).
%A% Квесты в различных зонах (%H% [(area quest,задания зон)]).
</node>
  <node keyword="'AREA QUESTS' 'ЗАДАНИЯ ЗОН'" level="-1" type="Help" labels="quest">
В некоторых зонах можно получить индивидуальные задания, если внимательно
прислушиваться к тому, что происходит вокруг. Иногда героя явно просят помочь,
а иногда приходится ориентироваться самостоятельно. 
Текущие квесты можно посмотреть по команде *(quest,задания)*.
В награду за такие квесты обычно дают опыт, золото и разные полезные предметы.
Некоторые квесты можно выполнять раз в перерождение, а некоторые повторяются
чуть ли не раз в (реальные) сутки. 
Для выполнения некоторых заданий герою выдаются специальные предметы. Если 
такой предмет рассыпался от времени или потерялся, надо вернуться к тому, кто
его выдал, и вслух сказать 'потерял'.

Список квестов, доступных в каждой зоне, содержится в справке по этой зоне:
    %A% [Фрегат]
    %A% [Миден'нир]
    %A% [Деревня Гномов]
    %A% [Старый Мидгаард]
    %A% [Мидгаард (Столица)]
    %A% [Кольцо Фей]
    %A% [Город Дроу]
    %A% [Шоколадная Фабрика]
    %A% [Королевство Зеркал]

%SA% %H% [(quests,квесты)]
</node>
  <node keyword="QUEST QUESTOR 'ЗАДАНИЯ КВЕСТОРА' КВЕСТОР" level="-1" type="Help" labels="quest">Персональные задания можно получить у квесторов, которые обитают в 
большинстве крупных городов (таких как Мидгаард, Старый Мидгаард, Долина
Титанов, City of Anon, Новый Талос, Солас, Геригхельм) и кое-где еще.
Наградой за выполнение задания служат квестовые очки (quest points, qp), золото
и разные ништяки.
Накопленные очки, в свою очередь, можно обменять на ценные предметы или услуги.
Для общения с квестором и получения другой полезной информации используется 
команда *(quest,квест)* (*(,задание)*):

  *(quest,квест)* *(request,попросить)*      : попросить задание у квестора
  *(quest,квест)* *(complete,сдать     )*     : сообщить квестору о выполнении задания. 
  *(quest,квест)* *(complete exp,сдать опыт    )* : сообщить о выполнении и попросить в награду опыт
                       вместо qp
  *(quest,квест)* *(cancel,отменить    )*   : отменить задание 
  *(quest,квест)* *(find,найти     )*     : попросить у квестора подсказку
  
  *(quest,квест)* *(points,очки  )*   : показать количество квестовых единиц
  *(quest,квест)* *(info,инфо)*     : показать информацию о порученном вам задании
  *(quest,квест)* *(time ,время)*    : показать время, оставшееся на выполнение задание,
                   либо время, по истечению которого можно запросить новое
  *(quest,квест)* *(stat,стат)*     : показать лучших квестодеятелей Мира Грез
  
  *(quest,квест)* *(list  ,список)*   : попросить список вещей для покупки
  *(quest,квест)* *(buy   ,купить)*   : купить вещь или услугу за qp 
  *(quest,квест)* *(trouble,вернуть)*  : попытаться вернуть утраченную квестовую вещь (возврату 
                   подлежат только кольцо или пояс, и не более трех раз)
    
Внимание! Для получения большей информации о квестовых вещах
          используйте %H% [(reward,награда)].
Для информации о типах квестов читайте %H% [(quest types,виды заданий)].
Также обязательно прочтите %H% [(self rating,опытность)].

%SA% %H% [(building,строительство)], [(prices,цены)], [(attract,привлечь)]
</node>
  <node keyword="QUEST BAG GIRTH RING WEAPON REWARD НАГРАДА 'КОЛЬЦО ГЕРОЯ' 'СУМКА ГЕРОЯ' 'ПОЯС ГЕРОЯ' 'ОРУЖИЕ ГЕРОЯ'" level="-1" type="Help" labels="quest">
У квесторов за квестовые очки можно приобрести различные услуги и предметы.

Одним из самых популярных товаров являются квестовый пояс, кольцо, сумка и оружие.
Эти вещи - личная собственность персонажа, они не могут быть принесены в жертву
богам, не рассыпаются из-за большой разницы в уровнях и не повреждаются в бою.
Поднять такую вещь может только хозяин.
Кольцо и пояс доступны с 21го уровня и меняют свои характеристики в зависимости
от уровня хозяина.
Квестовое оружие имеет тип экзотик, со всеми присущими этому типу особенностями (см. ? экзотическое).
</node>
  <node keyword="'QUEST TYPES' 'ВИДЫ ЗАДАНИЙ'" level="-1" type="Help" labels="quest">Вот чем вас могут озадачить квесторы в Dream Land:

{WУбийство{x: уничтожить нежелательный элемент, нарушающий баланс сил или насоливший
кому-либо. Это задание удобно выполнять группой, так как убийство будет зачтено, даже
если жертву уничтожил согрупник.

{WПоиск королевских вещей{x: вернуть вещь, похищенную злоумышленниками из королевской сокровищницы.

{WЗаказ повара{x: доставить повару бифштексы из дичи (необходимо знать умение [(butcher,разделать)]).

{WЛечение болезней{x: вылечить пациента от разных напастей (требуется знание соответствующих
лечащих заклинаний, и в некоторых случаях, когда диагноз не очевиден,
также необходимо умение [(observation,диагностика)]).
  
{WЗасады и похищения{x: помочь рыдающей матери, отчаявшейся отыскать свое чадо, или же наоборот,
доставить сочного младенца на завтрак упырю. По пути могут ожидать сюрпризы. 
Конвоируемый примет из ваших рук и употребит по назначению зелья и пилюли:
это позволит ему не таранить двери лбами или взлететь когда нужно.
  
{WПомощь жертвам ограблений{x: помочь пострадавшему от рук грабителей, покарав вора и вернув награбленное
владельцу. Некоторые воры предусмотрительно ныкают добро в сундуки.

{WСбор потерянных вещей{x: воспользовавшись заклинаниями [(locate object,поиск предмета)] или [(find object,найти предмет)],
помочь растяпам найти утраченные вещи.

{WБанду геть{x: избавить местность от нашествия различных шарлатанов, проповедников
и других нежелательных элементов. Это задание удобно выполнять группой, так как
убийство будет зачтено, даже если жертву уничтожил согрупник.

Помимо сложности квеста, определяемой вашей самооценкой (%H% [(self rating,самооценка)]), некоторые
квесты могут быть легкими или сложными просто в силу своей природы. Рекомендуется 
начинать карьеру квестодеятеля с простых заданий, таких как поиск королевских вещей
или лечение. Затем пробовать свои силы в убийстве и так далее. Задание по избавлению
от банд подходят тем, кто стремится набрать много опыта.
</node>
  <node keyword="'GLOBAL QUEST' GQUEST 'ГЛОБАЛЬНЫЙ КВЕСТ'" level="-1" type="Help" labels="quest">{cГлобальные квесты{x

Глобальный квест, как правило, приурочен к некоторой произошедшей в мире 
катастрофе, с которой предстоит бороться либо всем героям, либо героям,
достигшим определенного уровня мастерства. 
О проишествии сообщается по каналу %PAUSE%[Global Quest]%RESUME%, после чего любой
желающий, если его уровень позволяет, может принимать участие.
Подробности можно посмотреть по команде *(gquest,гквест)*.

NB: Победитель получает ценную награду, в то время как приз за 
выполнение мелких этапов квеста может быть довольно мизерным. 
Главное - победа.

%SA% %H% [Гангстеры], [Нашествие], [Радуга]
</node>
  <node keyword="GANGSTERS ГАНГСТЕРЫ БАНДИТЫ" level="-1" type="Help" labels="quest">Последнее время маловато стало рулеров, бандиты учуяли шару и стали 
щемиться повсюду,  создавая очаги организованной преступности  в 
совершенно неожиданных местах.
Как выяснилось, страдают от этого абсолютно все. Особо пострадавшие
местные жители стучат Хассану, сообщая, где именно они столкнулись 
с преступниками. 
Как и любая группировка, шайка бандитов будет существовать до тех пор, 
пока не ликвидирован шеф - без него банда становится абсолютно неопасной 
и разбредается в разные стороны, в поисках нового шефа. Поэтому самое 
главное - найти логово и обезвредить главаря. Тем, кто хочет помочь 
рулерам выслеживать преступников, стоит внимательней смотреть себе под 
ноги: быть может, вы найдете вход в логово. Его обычно запирают на ключ, 
а ключ таскают с собой.
Как известно, все бандиты продажны. А также трусливы и бегают ну очень быстро. 

Так как попасть обратно в бандитское логово по окончанию квеста невозможно,
Боги переносят лежащие там трупы персонажей к алтарям, а остальные вещи - в Бюро Находок.

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Нашествие], [Радуга]
</node>
  <node keyword="INVASION НАШЕСТВИЕ" level="-1" type="Help" labels="quest">Нашествие - глобальный квест, в котором героям предстоит избавить мир от
той или иной напасти, например, прожорливой саранчи или внезапного обледенения.  

К примеру, саранча разбредается по всем местам, где можно поживиться растительностью
(искать ее у мэра под кроватью, пожалуй, не стоит). Саранчу и Ко видно по команде *(where,где)*,
главное не лениться бегать и искать. 

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Гангстеры], [Радуга]
</node>
  <node keyword="RAINBOW РАДУГА" level="-1" type="Help" labels="quest">Радуга - глобальный квест, и задача героев в нем - собрать воедино кусочки
разлетевшейся по всему миру радуги. 
Подробности покажет команда *(gquest info,гквест инфо)* во время квеста.

%SA% %H% [(global quest,глобальный квест)], [Гангстеры], [Нашествие]
</node>
</Help>
