<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="1" labels="religion" level="-1" type="Help">
    <extra l="en">adepts atheism atheist faith gods marks</extra>
    <extra l="ru">адепты атеист атеизм бога боги богов божества божество древние &apos;древние боги&apos; &apos;на челе&apos; религии культы смена своей вера выбор знаки культов твоей выбрать религию культа</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">cults religions</keyword>
    <keyword l="ru">культы религии религия</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">In the World of Dreams many deities coexist -- old and new, come from distant
worlds and born right here. Most gods patronise one of the
{hh81Eight Paths{x, but there are also deities that stand apart.

{WOFFICIAL RELIGIONS
available from the {Cdark elf{W in Old Midgaard and from the {Cpriest{W in Midgaard{x:
--------------------------------------------------------------------------------
{hh1565Varda{x      {W%A%{x   Mother of Gods, supreme goddess of goodness and starlight
{hh1566Razer{x      {W%A%{x   god of searing light that scorches the darkness, patron of Knights
{hh1567Taiphoen{x   {D%A%{x   supreme goddess of dark power and death creeping in the shadows
{hh1568Hauzer{x     {D%A%{x   god of all-devouring Darkness and patron of anti-paladins
{hh1569Mephisto{x   {D%A%{x   god of pain, cruelty and torture, patron of the githyanki
{hh1570Nofate{x     {B%A%{x   supreme god of science, dispassionate organiser of all existence
{hh1571Ruffina{x    {B%A%{x   demiurge of disorder, creating from chaos
{hh1572Kind{x       {B%A%{x   goddess of intellect and arcane wit, patron of the Shalafi
{hh1573Mihail{x     {B%A%{x   god of magical might and arcane enhancement
{hh1574Turlok{x     {R%A%{x   supreme god of valour and martial mastery, patron of warriors
{hh1576Leo{x        {w%A%{x   supreme God of Order and balance
{hh1577Dwarkin{x    {w%A%{x   god of perfectionism and unattainable ideals
{hh1578Tananda{x    {M%A%{x   supreme goddess of Chaos, improvisation and freedom of expression
{hh1579Bastian{x    {M%A%{x   god of orgies, pleasure and debauchery
{hh1580Cradya{x     {g%A%{x   supreme goddess of fauna and voiceless creatures
{hh1581Irlana{x     {g%A%{x   goddess of flora, peace and prosperity
{hh1582Allanon{x    {Y%A%{x   supreme god of Society, patron of rangers
{hh1583Fili{x       {Y%A%{x   greedy god of gain and profit, patron of dwarves
{hh1584Tirna{x      {C%A%{x   god-patron of those who walk other paths
{hh969Bast{x       {C%A%{x   fluffy goddess of joy, warmth and the hearth
{hh1585Karmina{x    {C%A%{x   bloodthirsty goddess-patron of vampires
{hh1586Godiva{x     {C%A%{x   goddess of ancient legends and mysteries

{WCULTS: initiated by =cult adepts=, details in each cult's help article{x
--------------------------------------------------------------------------------
{hh982Ahuramazda{x          {W%A%{x   god of blessed wisdom
{hh973Atum-Ra{x             {W%A%{x   god of the sun and order
{hh978Phobos{x              {M%A%{x   god of fear and madness
{hh986Deimos{x              {D%A%{x   god of paralysing terror
{hh968Raven Queen{x         {D%A%{x   goddess of cold fate, patron of necromancers
{hh171Lloth{x               {D%A%{x   goddess of spiders, patron of drow
{hh974Enki{x                {B%A%{x   god of knowledge and wisdom
{hh966Ares{x                {R%A%{x   furious god of war and bloodshed
{hh1575Alala{x               {R%A%{x   goddess of the deafening battle cry
{hh976Goktengri{x           {R%A%{x   deity of warrior honour
{hh979Shamash{x             {w%A%{x   god of justice and the cycle of life in nature
{hh981Odin{x                {w%A%{x   patron of all who uphold the law in battle
{hh980Ehrumen{x             {M%A%{x   malevolent deity of demons from other dimensions
{hh967Seth{x                {M%A%{x   dragon-god sowing chaos and destruction
{hh972Eros{x                {g%A%{x   god of carnal love and procreation
{hh983Siebele{x             {g%A%{x   goddess of nature's fury and its terrible might
{hh988Teshub{x              {g%A%{x   god of storms and lightning
{hh977Erevan Ilesere{x      {Y%A%{x   mischievous deity of thievery and cunning
{hh965Athena{x              {Y%A%{x   goddess of military strategy and invention
{hh970Hera{x                {C%A%{x   goddess of hatred and curses
{hh971Prometheus{x          {C%A%{x   god of fire and craftsmanship
{hh1868Azazel{x              {C%A%{x   god of pride, ambition and the lust for power

Everyone may choose a religion or cult to their taste and {hh33character{x.
To do so, seek out the priest in Midgaard or Old Midgaard,
and in his presence {Wspeak the name of the god{x you will worship all your life.
Afterwards, having gathered 200 quest points, you can have the =sign of your religion=
applied by one of the {hh125questors{x. Through this sign your deity will aid you and
strike down your enemies.

Many gods =patronise= certain races, classes or clans. If your
deity is your patron, your religion sign and some of your skills will
trigger a little more often. Clerics are always patronised by their deity.

The Midgaard priest and the dark elf in Old Midgaard can relieve
you of your current sign and religion, turning you into a godless atheist.
Simply say {Cхочу стать атеистом{x in their presence.
This can be done {RONLY ONCE ACROSS ALL REBIRTHS.{x 
Use this opportunity wisely.

Unlike official religions, cult gods enjoy being {hh1375sacrificed to{x,
and in return they may reward you with something pleasant.
For details on each god see the help article, for example: {hchelp teshub{x.

%SA% %H% {hh1375altar{x, {hh1375sacrifice{x
</text>
    <text l="ru">В Мире Мечты сосуществует много божеств -- старых и новых, пришедших из далеких
миров и рожденных прямо здесь. Большинство богов покровительствуют одному из
{hh81Восьми Путей{x, но есть и такие божества, которые стоят в стороне.

{WОФИЦИАЛЬНЫЕ РЕЛИГИИ
доступны у {Cтемной эльфийки{W в Старом Мидгаарде и у {Cсвященника{W в Мидгаарде{x:
--------------------------------------------------------------------------------
{hh1565Варда{x      {W%A%{x   Мать Богов, верховная богиня доброты и звездного света
{hh1566Разер{x      {W%A%{x   бог обжигающего света, испепеляющего тьму, покровитель Рыцарей
{hh1567Тайфоэн{x    {D%A%{x   верховная богиня злого могущества и смерти, крадущейся в тенях
{hh1568Хаузер{x     {D%A%{x   бог всепоглощающей Тьмы и покровитель анти-паладинов
{hh1569Мефисто{x    {D%A%{x   бог боли, жестокости и пыток, покровитель народа гитианки
{hh1570НоФейт{x     {B%A%{x   верховный бог науки, бесстрастный упорядочиватель сущего
{hh1571Руфина{x     {B%A%{x   демиургиня беспорядка, творящая из хаоса
{hh1572Кинд{x       {B%A%{x   богиня интеллекта и колдовской смекалки, покровительница Шалафи
{hh1573Михаил{x     {B%A%{x   бог волшебного могущества и магического усиления
{hh1574Турлок{x     {R%A%{x   верховный бог доблести и боевого мастерства, покровитель воинов
{hh1576Лео{x        {w%A%{x   верховный Бог Порядка и равновесия
{hh1577Дворкин{x    {w%A%{x   бог перфекционизма и недостижимых идеалов
{hh1578Тананда{x    {M%A%{x   верховная богиня Хаоса, импровизации и свободы самовыражения
{hh1579Бастиан{x    {M%A%{x   бог оргий, наслаждения и дебоширства
{hh1580Крадя{x      {g%A%{x   верховная богиня фауны и тварей бессловесных
{hh1581Ирлана{x     {g%A%{x   богиня флоры, мира и процветания
{hh1582Алланон{x    {Y%A%{x   верховный бог Общества, покровитель следопытов
{hh1583Фили{x       {Y%A%{x   жадный бог наживы и прибыли, покровитель дварфов
{hh1584Тирна{x      {C%A%{x   бог-покровитель тех, кто идет иными путями
{hh969Баст{x       {C%A%{x   пушистая богиня радости, тепла и домашнего очага
{hh1585Кармина{x    {C%A%{x   кровожадная богиня-покровительница вампиров
{hh1586Годива{x     {C%A%{x   богиня древних легенд и таинств

{WКУЛЬТЫ: к ним приобщают =адепты культов=, подробности -- в справке по каждому культу{x
--------------------------------------------------------------------------------
{hh982Ахурамазда{x          {W%A%{x   бог благословенной мудрости
{hh973Атум-Ра{x             {W%A%{x   бог солнца и порядка
{hh978Фобос{x               {M%A%{x   бог страха и безумия
{hh986Деймос{x              {D%A%{x   бог парализующего ужаса
{hh968Королева Воронов{x    {D%A%{x   богиня холодной судьбы, покровительница некромантов
{hh171Ллот{x                {D%A%{x   богиня пауков, покровительница дроу
{hh974Энки{x                {B%A%{x   бог знания и мудрости
{hh966Арес{x                {R%A%{x   неистовый бог войны и кровопролития
{hh1575Алала{x               {R%A%{x   богиня оглушающего боевого клича
{hh976Гек Тенгри{x          {R%A%{x   божество воинской чести
{hh979Шамаш{x               {w%A%{x   бог справедливости и круговорота жизни в природе
{hh981Один{x                {w%A%{x   покровитель всех, кто защищает закон в бою
{hh980Эхрумен{x             {M%A%{x   злобное божество демонов иных измерений
{hh967Сет{x                 {M%A%{x   бог-дракон, сеющий хаос и разрушения
{hh972Эрос{x                {g%A%{x   бог плотской любви и размножения
{hh983Кибела{x              {g%A%{x   богиня буйства природы и ее грозной силы
{hh988Тешуб{x               {g%A%{x   бог грозы и молний
{hh977Эреван Илесир{x       {Y%A%{x   игривое божество воровства и коварства
{hh965Афина{x               {Y%A%{x   богиня военной хитрости и изобретательства
{hh970Гера{x                {C%A%{x   богиня ненависти и проклятий
{hh971Прометей{x            {C%A%{x   бог огня и ремесел
{hh1868Азазель{x             {C%A%{x   бог гордыни, амбиций и жажды власти

Каждый может выбрать религию или культ по своему вкусу и {hh33характеру{x.
Для этого надо обратиться к священнику в Мидгаарде или Старом Мидгаарде,
и рядом с ним {Wпроизнести имя бога{x, которому будешь поклоняться всю свою жизнь.
После этого, собрав 200 квестовых очков, можно нанести =знак своей религии=
у одного из {hh125квесторов{x. Через этот знак твое божество будет помогать тебе и
повергать твоих врагов.

Многие боги =покровительствуют= каким-то расам, классам или кланам. Если твое
божество тебе покровительствует, знак религии и некоторые твои умения будут
срабатывать немного чаще. Клерикам их божество покровительствует всегда.

Священник Мидгаарда и темная эльфийка в Старом Мидгаарде могут избавить
тебя от текущего знака и религии, превратив тебя в безбожн{Smого{Sfую{Sx атеист{Smа{Sfку{Sx.
Просто произнеси {Cхочу стать атеистом{x рядом с ними.
Сделать это можно {RТОЛЬКО ОДИН РАЗ ЗА ВСЕ ПЕРЕРОЖДЕНИЯ.{x 
Используй эту возможность с умом.

В отличие от официальных религий, боги культов любят, когда им {hh1375приносят жертвы{x,
а в обмен они могут наградить чем-то приятным.
Подробнее о каждом боге смотри в справке, например: {hcсправка тешуб{x.

%SA% %H% {hh1375алтарь{x, {hh1375жертвовать{x
</text>
    <text l="ua">У Світі Мрії співіснує чимало божеств -- старих і нових, що прийшли з далеких
світів і народилися прямо тут. Більшість богів покровительствують одному з
{hh81Вісьмох Шляхів{x, але є й такі божества, що стоять осторонь.

{WОФІЦІЙНІ РЕЛІГІЇ
доступні у {Cтемної ельфійки{W у Старому Мідгаарді і у {Cсвященника{W у Мідгаарді{x:
--------------------------------------------------------------------------------
{hh1565Варда{x      {W%A%{x   Мати Богів, верховна богиня доброти і зоряного світла
{hh1566Разер{x      {W%A%{x   бог обпалюючого світла, що спопеляє темряву, покровитель Лицарів
{hh1567Тайфоен{x    {D%A%{x   верховна богиня злої могутності і смерті, що крадеться в тінях
{hh1568Хаузер{x     {D%A%{x   бог всепоглинаючої Темряви і покровитель анти-паладинів
{hh1569Мефісто{x    {D%A%{x   бог болю, жорстокості і катувань, покровитель народу гітіанки
{hh1570НоФейт{x     {B%A%{x   верховний бог науки, безпристрасний упорядковувач сущого
{hh1571Руфіна{x     {B%A%{x   деміургиня безладу, що творить із хаосу
{hh1572Кінд{x       {B%A%{x   богиня інтелекту і чаклунської кмітливості, покровителька Шалафі
{hh1573Міхаїл{x     {B%A%{x   бог чарівної могутності і магічного посилення
{hh1574Турлок{x     {R%A%{x   верховний бог доблесті і бойової майстерності, покровитель воїнів
{hh1576Лео{x        {w%A%{x   верховний Бог Порядку і рівноваги
{hh1577Дваркін{x    {w%A%{x   бог перфекціонізму і недосяжних ідеалів
{hh1578Тананда{x    {M%A%{x   верховна богиня Хаосу, імпровізації і свободи самовираження
{hh1579Бастіан{x    {M%A%{x   бог оргій, насолоди і дебоширства
{hh1580Крадя{x      {g%A%{x   верховна богиня фауни і безсловесних тварей
{hh1581Ірлана{x     {g%A%{x   богиня флори, миру і процвітання
{hh1582Алланон{x    {Y%A%{x   верховний бог Суспільства, покровитель рейнджерів
{hh1583Філі{x       {Y%A%{x   жадібний бог наживи і прибутку, покровитель дварфів
{hh1584Тірна{x      {C%A%{x   бог-покровитель тих, хто йде іншими шляхами
{hh969Баст{x       {C%A%{x   пухнаста богиня радості, тепла і домашнього вогнища
{hh1585Карміна{x    {C%A%{x   кровожерлива богиня-покровителька вампірів
{hh1586Годіва{x     {C%A%{x   богиня давніх легенд і таємниць

{WКУЛЬТИ: до них прилучають =адепти культів=, подробиці -- у довідці по кожному культу{x
--------------------------------------------------------------------------------
{hh982Ахурамазда{x          {W%A%{x   бог благословенної мудрості
{hh973Атум-Ра{x             {W%A%{x   бог сонця і порядку
{hh978Фобос{x               {M%A%{x   бог страху і безумства
{hh986Деймос{x              {D%A%{x   бог паралізуючого жаху
{hh968Королева Воронів{x    {D%A%{x   богиня холодної долі, покровителька некромантів
{hh171Ллот{x                {D%A%{x   богиня павуків, покровителька дроу
{hh974Енкі{x                {B%A%{x   бог знань і мудрості
{hh966Арес{x                {R%A%{x   шалений бог війни і кровопролиття
{hh1575Алала{x               {R%A%{x   богиня оглушливого бойового кличу
{hh976Гек Тенгрі{x          {R%A%{x   божество воїнської честі
{hh979Шамаш{x               {w%A%{x   бог справедливості і кругообігу життя в природі
{hh981Одін{x                {w%A%{x   покровитель усіх, хто відстоює закон у бою
{hh980Ехрумен{x             {M%A%{x   злобне божество демонів інших вимірів
{hh967Сет{x                 {M%A%{x   бог-дракон, що сіє хаос і руйнацію
{hh972Ерос{x                {g%A%{x   бог тілесного кохання і розмноження
{hh983Сіебеле{x             {g%A%{x   богиня буйства природи і її грізної сили
{hh988Тешуб{x               {g%A%{x   бог бурі і блискавок
{hh977Еревон Ілесір{x       {Y%A%{x   грайливе божество злодійства і підступності
{hh965Афіна{x               {Y%A%{x   богиня військової хитрощі та винахідництва
{hh970Гера{x                {C%A%{x   богиня ненависті і прокльонів
{hh971Прометей{x            {C%A%{x   бог вогню і ремесел
{hh1868Азазель{x             {C%A%{x   бог гордині, амбіцій і жаги до влади

Кожен може обрати релігію або культ на свій смак і до свого {hh33характеру{x.
Для цього треба звернутися до священника у Мідгаарді або Старому Мідгаарді,
і поряд з ним {Wвимовити імʼя бога{x, якому будеш поклонятися все своє життя.
Після цього, зібравши 200 квестових очок, можна нанести =знак своєї релігії=
у одного з {hh125квесторів{x. Через цей знак твоє божество буде допомагати тобі і
повергати твоїх ворогів.

Багато богів =покровительствують= певним расам, класам або кланам. Якщо твоє
божество тобі покровительствує, знак релігії і деякі твої уміння будуть
спрацьовувати трохи частіше. Клірикам їхнє божество покровительствує завжди.

Священник Мідгаарда і темна ельфійка у Старому Мідгаарді можуть позбавити
тебе від поточного знака і релігії, перетворивши тебе на безбожн{Smого{Sfу{Sx атеїст{Smа{Sfку{Sx.
Просто вимов {Cхочу стать атеистом{x поряд з ними.
Зробити це можна {RТІЛЬКИ ОДИН РАЗ ЗА УСІ ПЕРЕРОДЖЕННЯ.{x 
Використай цю можливість розумно.

На відміну від офіційних релігій, боги культів люблять, коли їм {hh1375приносять жертви{x,
а в обмін вони можуть нагородити чимось приємним.
Детальніше про кожного бога дивись у довідці, наприклад: {hcдовідка тешуб{x.

%SA% %H% {hh1375вівтар{x, {hh1375жертвувати{x
</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Религии и культы</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
</Help>
