<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Help type="HelpContainer">
  <node id="1" labels="religion" level="-1" type="Help">
    <extra l="en">adepts atheism atheist faith gods marks</extra>
    <extra l="ru">адепты атеист атеизм бога боги богов божества божество древние &apos;древние боги&apos; &apos;на челе&apos; религии &apos;религии и культы&apos; смена своей вера выбор знаки</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <keyword l="en">cults religions</keyword>
    <keyword l="ru">культы религии религия</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">В Мире Мечты сосуществует много божеств -- старых и новых, пришедших из далеких
миров и рожденных прямо здесь. Большинство богов покровительствуют одному из
{hh81Восьми Путей{x, но есть и такие божества, которые стоят в стороне.

{WОФИЦИАЛЬНЫЕ РЕЛИГИИ
доступны у {Cтёмной эльфийки{W в Старом Мидгаарде и у {Cсвященника{W в Мидгаарде{x:
--------------------------------------------------------------------------------
{hh1565Варда{x      {W%A%{x   Мать Богов, верховная богиня доброты и звездного света
{hh1566Разер{x      {W%A%{x   бог обжигающего света, испепеляющего тьму, покровитель Рыцарей
{hh1567Тайфоэн{x    {D%A%{x   верховная богиня злого могущества и смерти, крадущейся в тенях
{hh1568Хаузер{x     {D%A%{x   бог всепоглощающей Тьмы и покровитель анти-паладинов
{hh1569Мефисто{x    {D%A%{x   бог боли, жестокости и пыток, покровитель народа гитианки
{hh1570НоФейт{x     {B%A%{x   верховный бог науки, бесстрастный упорядочиватель сущего
{hh1571Руфина{x     {B%A%{x   демиургиня беспорядка, творящая из хаоса
{hh1572Кинд{x       {B%A%{x   богиня интеллекта и колдовской смекалки, покровительница Шалафи
{hh1573Михаил{x     {B%A%{x   бог волшебного могущества и магического усиления
{hh1574Турлок{x     {R%A%{x   верховный бог доблести и боевого мастерства, покровитель воинов
{hh1576Лео{x        {w%A%{x   верховный Бог Порядка и равновесия
{hh1577Дворкин{x    {w%A%{x   бог перфекционизма и недостижимых идеалов
{hh1578Тананда{x    {M%A%{x   верховная богиня Хаоса, импровизации и свободы самовыражения
{hh1579Бастиан{x    {M%A%{x   бог оргий, наслаждения и дебоширства
{hh1580Крадя{x      {g%A%{x   верховная богиня фауны и тварей бессловесных
{hh1581Ирлана{x     {g%A%{x   богиня флоры, мира и процветания
{hh1582Алланон{x    {Y%A%{x   верховный бог Общества, покровитель следопытов
{hh1583Фили{x       {Y%A%{x   жадный бог наживы и прибыли, покровитель дварфов
{hh1584Тирна{x      {C%A%{x   бог-покровитель тех, кто идет иными путями
{hh969Баст{x       {C%A%{x   пушистая богиня радости, тепла и домашнего очага
{hh1585Кармина{x    {C%A%{x   кровожадная богиня-покровительница вампиров
{hh1586Годива{x     {C%A%{x   богиня древних легенд и таинств

{WКУЛЬТЫ: к ним приобщают адепты культов, подробности -- в справке по каждому культу{x
--------------------------------------------------------------------------------
{hh982Ахурамазда{x          {W%A%{x   бог благословенной мудрости
{hh973Атум-Ра{x             {W%A%{x   бог солнца и порядка
{hh978Фобос{x               {M%A%{x   бог страха и безумия
{hh986Деймос{x              {D%A%{x   бог парализующего ужаса
{hh968Королева Воронов{x    {D%A%{x   богиня холодной судьбы, покровительница некромантов
{hh171Ллот{x                {D%A%{x   богиня пауков, покровительница дроу
{hh974Энки{x                {B%A%{x   бог знания и мудрости
{hh966Арес{x                {R%A%{x   неистовый бог войны и кровопролития
{hh1575Алала{x               {R%A%{x   богиня оглушающего боевого клича
{hh976Гёк Тенгри{x          {R%A%{x   божество воинской чести
{hh979Шамаш{x               {w%A%{x   бог справедливости и круговорота жизни в природе
{hh981Один{x                {w%A%{x   покровитель всех, кто защищает закон в бою
{hh980Эхрумен{x             {M%A%{x   злобное божество демонов иных измерений
{hh967Сет{x                 {M%A%{x   бог-дракон, сеющий хаос и разрушения
{hh972Эрос{x                {g%A%{x   бог плотской любви и размножения
{hh983Кибела{x              {g%A%{x   богиня буйства природы и ее грозной силы
{hh988Тешуб{x               {g%A%{x   бог грозы и молний
{hh977Эреван Илесир{x       {Y%A%{x   игривое божество воровства и коварства
{hh965Афина{x               {Y%A%{x   богиня военной хитрости и изобретательства
{hh970Гера{x                {C%A%{x   богиня ненависти и проклятий
{hh971Прометей{x            {C%A%{x   бог огня и ремесел
{hh1868Азазель{x             {C%A%{x   бог гордыни, амбиций и жажды власти

Каждый может выбрать религию или культ по своему вкусу и {hh33характеру{x.
Для этого надо обратиться к священнику в Мидгаарде или Старом Мидгаарде,
и рядом с ним {Wпроизнести имя бога{x, которому будешь поклоняться всю свою жизнь.
После этого, собрав 200 квестовых очков, можно нанести =знак своей религии=
у одного из {hh125квесторов{x. Через этот знак твое божество будет помогать тебе и
повергать твоих врагов.

Многие боги =покровительствуют= каким-то расам, классам или кланам. Если твое
божество тебе покровительствует, знак религии и некоторые твои умения будут
срабатывать немного чаще. Клерикам их божество покровительствует всегда.

Священник Мидгаарда и темная эльфийка в Старом Мидгаарде могут избавить
тебя от текущего знака и религии, превратив тебя в безбожн{Smого{Sfую{Sx атеист{Smа{Sfку{Sx.
Просто произнеси {C{lemake me atheist{lrхочу стать атеистом{x рядом с ними.
Сделать это можно {RТОЛЬКО ОДИН РАЗ ЗА ВСЕ ПЕРЕРОЖДЕНИЯ.{x 
Используй эту возможность с умом.

В отличие от официальных религий, боги культов любят, когда им {hh1375приносят жертвы{x,
а в обмен они могут наградить чем-то приятным.
Подробнее о каждом боге смотри в справке, например: {hcсправка тешуб{x.

%SA% %H% {hh1375алтарь{x, {hh1375жертвовать{x
</text>
    <text l="ua"></text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Религии и культы</title>
    <title l="ua"></title>
  </node>
</Help>
