<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc mage</act>
  <aff>flying</aff>
  <affects registry="skill">fly</affects>
  <det>imp_invis invis</det>
  <form>magical instant_decay sentient mist</form>
  <help id="328" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">воздушный элементаль воздушная элементаль</keyword>
    <keyword l="ua">повітряний елементаль повітряна елементаль</keyword>
    <text l="en">=Air elementals= -- clots of sentient wind, released by mages or broken loose on their own. No body to speak of -- just a draft that knows how to curse and brawl. They see through invisibility.

Lightning is no threat to them, more of a snack. Summons and ordinary weapon strikes pass through almost without a trace -- like through smoke. Force magic, though, disperses them in a single blow.

They fly, deal area attacks, and are remarkably quick. The natural habitat is {hh1867Elemental Canyon{x.
</text>
    <text l="ru">=Воздушные элементали= -- сгустки разумного ветра, выпущенные магами или сорвавшиеся с воли. Тела как такового нет -- только сквозняк, который умеет ругаться и драться. Видят сквозь невидимость.

Молнии для них не вред, а скорее закуска. Призывы и удары обычным оружием проходят почти без следа -- как сквозь дым. Зато силовая магия рассеивает их в один удар.

Летают, бьют площадными атаками и весьма проворны. Естественная среда -- {hh1867Каньон Стихий{x.
</text>
    <text l="ua">=Повітряні елементалі= -- згустки розумного вітру, випущені магами або зірвані з волі. Тіла як такого немає -- лише протяг, що вміє лаятися й битися. Бачать крізь невидимість.

Блискавки для них не шкода, а радше закуска. Призиви й удари звичайною зброєю проходять майже без сліду -- як крізь дим. Зате силова магія розвіює їх одним ударом.

Літають, бʼють площадними атаками і вельми спритні. Природне середовище -- {hh1867Каньйон Стихій{x.
</text>
  </help>
  <imm>lightning</imm>
  <nameFemale>воздушная элементаль</nameFemale>
  <nameMlt>воздушн|ые|ых|ым|ых|ыми|ых элементал|и|ей|ям|ей|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>воздушный элементаль</nameMale>
  <nameMaleUa>повітряний елементаль</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>повітряна елементаль</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>повітряні елементалі</nameMltUa>
  <off>area_attack dodge fast</off>
  <parts>head arms hands fingers eye</parts>
  <res>summon weapon</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>5</int>
    <wis>3</wis>
    <dex>5</dex>
    <con>-2</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>energy</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face</wearloc>
</Race>
