<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>swim</aff>
  <affects registry="skill">swim</affects>
  <form>edible amphibian cold_blood</form>
  <help id="318" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">амфибия амфибии самец амфибии самка амфибии</keyword>
    <keyword l="ua">амфібія амфібії самець амфібії самиця амфібії</keyword>
    <text l="en">=Amphibians= -- a catch-all class of cold-blooded creatures
willing to live both in water and on land, with no special
enthusiasm for either. Frogs, newts, salamanders, and the rest
of the slimy crowd fit here.

They swim naturally and breathe through gills and lungs both.
Disease slides off -- the slime won't let it stick. Cold, though,
they cannot take: a freeze sends them into hibernation or worse.
In battle they fling muck up from under their feet.

The class exists mainly for mechanics -- so spells and hunting
skills tuned to amphibians work correctly.
</text>
    <text l="ru">=Амфибии= -- собирательный класс холоднокровных существ, готовых
жить и в воде, и на суше, но без особого энтузиазма к ни тому, ни другому.
Сюда относятся лягушки, тритоны, саламандры и прочая склизкая братия.

Естественно плавают, дышат и жабрами, и лёгкими. Болезни их не
берут -- слизь не пускает. Зато холода не переносят: при заморозке
впадают в спячку или того хуже. В бою бросаются грязью из-под лап.

Класс используется в основном механически -- чтобы заклинания и
охотничьи умения, заточенные под амфибий, правильно работали.
</text>
    <text l="ua">=Амфібії= -- збиральний клас холоднокровних істот, готових
жити і у воді, і на суші, але без особливого ентузіазму до жодного
з варіантів. Сюди йдуть жаби, тритони, саламандри й інша слизька
братія.

Природно плавають, дихають і зябрами, і легенями. Хвороби їх не
беруть -- слиз не пускає. Зате холоду не переносять: при заморозці
впадають у сплячку або гірше. У бою кидаються багном з-під лап.

Клас використовується переважно механічно -- щоб закляття й
мисливські вміння, заточені під амфібій, правильно спрацьовували.
</text>
  </help>
  <imm>disease</imm>
  <nameFemale>самка амфибии</nameFemale>
  <nameMlt>амфиби|и|й|ям|й|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>самец амфибии</nameMale>
  <off>kick_dirt</off>
  <parts>head legs heart brains guts feet eye long_tongue fins claws</parts>
  <res>drowning</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>-1</str>
    <int>-2</int>
    <dex>-1</dex>
    <con>3</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 body light head legs feet about waist float</wearloc>
</Race>
