<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>flying</aff>
  <affects registry="skill">fly</affects>
  <det>imp_invis invis hidden</det>
  <form>magical sentient biped</form>
  <help id="343" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">небожитель небожительница ангел небожители ангелы</keyword>
    <keyword l="ua">небожитель небожителька небожителі ангели</keyword>
    <text l="en">=Celestials= -- angelic beings of the higher spheres, messengers of those gods still bothered to meddle in mortal affairs. Winged, glowing, and usually a touch condescending.

They see through invisibility and the hidden. Holy power and dark energy bounce off -- the sides they've chosen protect them. They fly, naturally. In battle they are quick, strike whole areas, parry, trip, and crush.

They turn up in {hh2057Valhalla{x, in {hh2076Armageddon{x, and on the rare mission abroad. Don't strike at one on holy ground -- they don't forgive that.
</text>
    <text l="ru">=Небожители= -- ангельские существа высших сфер, посланники тех богов, которым еще не лень вмешиваться в дела смертных. Крылатые, светящиеся, и обычно слегка снисходительные.

Видят сквозь невидимость и спрятавшихся. Святая сила и темная энергия от них отскакивают -- избранные стороны их защищают. Летают, ясное дело. В бою быстры, бьют площадными атаками, парируют, подсекают и сокрушают.

Встречаются в {hh2057Вальгалле{x, в {hh2076Армагеддоне{x и в редких миссиях по белу свету. На святой территории не нападай -- этого они не прощают.
</text>
    <text l="ua">=Небожителі= -- ангельські істоти вищих сфер, посланці тих богів, яким ще не ліньки втручатися в справи смертних. Крилаті, осяйні, і зазвичай злегка поблажливі.

Бачать крізь невидимість і прихованих. Свята сила й темна енергія від них відскакують -- обрані сторони їх захищають. Літають, ясно як днем. У бою швидкі, бʼють площадними атаками, парирують, підсікають і нищать.

Зустрічаються у {hh2057Вальгаллі{x, в {hh2076Армагеддоні{x і в рідкісних місіях по білу світу. На святій території не нападай -- цього вони не пробачать.
</text>
  </help>
  <nameFemale>небожительница</nameFemale>
  <nameMale>небожитель</nameMale>
  <nameMaleUa>небожитель</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>небожителька</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>небожителі</nameMltUa>
  <nameMlt>небожители</nameMlt>
  <nameNeuter>небожитель</nameNeuter>
  <off>area_attack dodge fast parry trip crush</off>
  <parts>head arms legs heart brains hands feet fingers ear eye wings</parts>
  <res>negative holy</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <int>3</int>
    <wis>7</wis>
    <dex>3</dex>
    <con>-2</con>
    <cha>7</cha>
  </stats>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float face</wearloc>
</Race>
