<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <aff>flying</aff>
  <affects registry="skill">fly</affects>
  <align>good neutral evil</align>
  <classes>
    <thief>100</thief>
    <samurai>100</samurai>
    <warrior>100</warrior>
    <necromancer>100</necromancer>
    <ranger>100</ranger>
    <cleric>100</cleric>
    <witch>100</witch>
    <druid>100</druid>
    <anti-paladin>100</anti-paladin>
    <ninja>100</ninja>
    <paladin>100</paladin>
    <warlock>100</warlock>
    <vampire>-1</vampire>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal bird</form>
  <help id="147" keyword="ARIALS АРИАЛ АРИАЛЫ АРИЕЛЛА" level="-1" type="RaceHelp">Ариалы -- полулюди-полуптицы, короли небес Мира Мечты. Чрезвычайно высокий
интеллект и {hh563склонность к колдовству{x делают их прирожденными магами. Но для
{hh575полета{x им приходиться быть легкими, а это сказывается на их силе и выносливости.
Они легко переносят шум ветра и другие громкие звуки, но из-за хрупкого
телосложения часто {hh614болеют{x. А их тонкое оперение весьма {hh101уязвимо{x к кислоте.

Взрослые разумные ариалы обладают внушительными снежно-белыми или светло-серыми
крыльями и лишь небольшими чертами птиц -- бледной кожей, заостренными ногтями,
крючковатым носом и огромными черными зрачками. Существует гипотеза, что в
процессе развития или эволюции ариалы проходят путь от полудикой птичьей до
гуманоидной формы, почти неотличимой от людей. Как происходит эта трансформация
и какова история данного эволюционного процесса пока остается загадкой.

Ариалы предпочитают сохранять молчание о происхождении своей расы, исторической
родине, и в целом, о любых традициях и законах своего общества. Полузабытые
предания говорят, что в глубине Южных гор есть затерянный город, населенный
полуразумными крылатыми созданиями, {hh2065ааракокра{x. К сожалению, экспедициям
картографов еще ни разу не удалось вернуться из тех краев в живых, так что
подтвердить или опровергнуть связь ариалов и ааракокра пока не представляется
возможным.
</help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <manaBonus>50</manaBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-1000</minAlign>
  <nameFemale>ариелл|а|ы|е|у|ой|е</nameFemale>
  <nameMale>ариал||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>ариал|ы|ов|ам|ов|ам|ах</nameMlt>
  <nameWho>Arial</nameWho>
  <nameWhoRus>Ариал</nameWhoRus>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye wings claws</parts>
  <points>250</points>
  <res>sound</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>-1</str>
    <int>5</int>
    <wis>1</wis>
    <dex>1</dex>
    <con>-2</con>
  </stats>
  <vuln>acid disease</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist float finger_l second_wield finger_r shield hands arms wield hold face tattoo tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
