<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>infrared flying</aff>
  <affects registry="skill">fly infravision</affects>
  <det>life</det>
  <form>edible animal mammal bird</form>
  <help id="314" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">летучая мышь летучие мыши кажан</keyword>
    <keyword l="ua">кажан кажани</keyword>
    <text l="en">=Bats= -- furry nocturnal hunters with echolocation in place of sight. Small, thin-boned, and unpleasant to the touch. Fond of caves, ruins, and any dark corner.

They see by infravision and sense the living nearby. Bright light doesn't bother them -- echolocation works at any brightness. Loud sound, on the other hand, is murder: echolocation drowns out and the bat goes blind.

Colonies turn up in {hh1855Moria{x, in {hh1442Mirkwood{x, and other dim caverns. Singly they're no threat, but a swarm can drive anyone to the brink.
</text>
    <text l="ru">=Летучие мыши= -- мохнатые ночные охотники с эхолокацией вместо зрения. Маленькие, тонкокостные, и неприятные на ощупь. Любят пещеры, руины и любые темные углы.

Видят в инфракрасном диапазоне и чуют живое поблизости. Яркий свет на них не действует -- эхолокация работает в любую освещенность. Зато громкий звук для них убийствен: эхолокация захлебывается, мышь теряется.

Колонии встречаются в {hh1855Мории{x, в {hh1442Лихолесье{x и других сумрачных пещерах. Сами по себе угрозы не представляют, но множеством способны вынести из себя кого угодно.
</text>
    <text l="ua">=Кажани= -- волохаті нічні мисливці з ехолокацією замість зору. Маленькі, тонкокості, і неприємні на дотик. Люблять печери, руїни й будь-які темні кутки.

Бачать у тепловому спектрі й чують живе поблизу. Яскраве світло на них не діє -- ехолокація працює за будь-якого освітлення. Зате гучний звук для них смерть: ехолокація захлинається, кажан губиться.

Колонії трапляються в {hh1855Морії{x, у {hh1442Лихоліссі{x і інших сутінкових печерах. Самі по собі загрози не становлять, але масою здатні вивести з себе будь-кого.
</text>
  </help>
  <imm>light</imm>
  <nameFemale>самка летучей мыши</nameFemale>
  <nameMale>самец летучей мыши</nameMale>
  <nameMaleUa>самець кажана</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>самиця кажана</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>кажани</nameMltUa>
  <nameMlt>летучие мыши</nameMlt>
  <nameNeuter>бесполая летучая мышь</nameNeuter>
  <off>dodge fast</off>
  <parts>head legs heart brains guts feet ear eye wings claws</parts>
  <size>tiny</size>
  <stats>
    <str>-3</str>
    <int>-1</int>
    <wis>2</wis>
    <dex>7</dex>
    <con>-3</con>
    <cha>1</cha>
  </stats>
  <vuln>sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 body head legs feet about waist float face</wearloc>
</Race>
