<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc rideable</act>
  <form>edible animal mammal</form>
  <help id="340" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">зверь звери самка зверя</keyword>
    <keyword l="ua">звір звірі самиця звіра</keyword>
    <text l="en">=Beasts= -- a broad class of wild animals too lazy to sort themselves into proper subdivisions. Tigers, boars, lynxes, various unaffiliated felines and canines -- all under one pelt.

The dense fur holds cold and keeps disease out. Fire, though, a beast handles poorly: fur catches, and fleeing on burning paws is awkward. In battle they are strong and tough, knock down with a paw, often go berserk, lash with the tail, and dodge at speed.

They turn up almost anywhere a forest is a forest and a hunter is a hunter.
</text>
    <text l="ru">=Звери= -- широкий класс диких животных, которым лень разбираться во всех своих внутренних подразделениях. Тигры, кабаны, рыси, разные кошачьи и собачьи неприсоединенные -- все они под одной шкурой класса.

Густой мех держит холод и не пускает болезни. Зато огонь зверь переносит плохо: шерсть вспыхивает, а удирать на горящих лапах неудобно. В бою сильны и крепки, опрокидывают лапой, часто впадают в ярость, хлещут хвостом и уклоняются на скорости.

Встречаются почти везде, где лес есть лес, а охотник есть охотник.
</text>
    <text l="ua">=Звірі= -- широкий клас диких тварин, яким ліньки розбиратися в усіх своїх внутрішніх підрозділах. Тигри, кабани, рисі, різні котячі й собачі неприєднані -- усі вони під однією шкірою класу.

Густе хутро тримає холод і не пускає хвороби. Зате вогонь звір переносить погано: шерсть спалахує, а тікати на палаючих лапах незручно. У бою сильні й міцні, перекидають лапою, часто впадають у лють, хльоскають хвостом і ухиляються на швидкості.

Зустрічаються майже скрізь, де ліс є ліс, а мисливець є мисливець.
</text>
  </help>
  <nameFemale>самка зверя</nameFemale>
  <nameMlt>звер|и|ей|ям|ей|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>зверь</nameMale>
  <nameMaleUa>звір</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>самиця звіра</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>звірі</nameMltUa>
  <off>bash berserk dodge fast tail</off>
  <parts>head legs heart brains guts fingers ear eye tail claws fangs</parts>
  <res>cold disease</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>4</str>
    <int>-5</int>
    <wis>-4</wis>
    <dex>2</dex>
    <con>2</con>
  </stats>
  <vuln>fire</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l light head legs about waist float tail hair ears</wearloc>
</Race>
