<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <align>good neutral</align>
  <classes>
    <ninja>100</ninja>
    <cleric>100</cleric>
    <druid>-1</druid>
    <warlock>100</warlock>
    <thief>100</thief>
    <samurai>100</samurai>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <witch>100</witch>
    <ranger>100</ranger>
    <paladin>100</paladin>
    <warrior>100</warrior>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <vampire>-1</vampire>
  </classes>
  <donates registry="race">centaur</donates>
  <form>edible animal centaur mammal</form>
  <help id="151" keyword="centaurs кентавр кентавра кентавры" level="-1" type="RaceHelp">Кентавры -- раса, произошедшая от чрезмерной активной любви людей к лошадям. 
Или наоборот -- лошадей к людям.
Внешний вид: нижняя половина -- лошадиная (хвост, копыта, четыре ноги), верхняя
-- человеческая. Кентавры сильны физически и обладают горячей кровью. Хорошо
переносят холода. Отсутствие высоких умственно-моральных качеств компенсируется
выносливостью, привлекательностью и крепкими копытами. К магии особого влечения
не испытывают. Составляют серьезную конкуренцию сатирам в винораспитии и других
приятных излишествах.
По природе кентавры доверчивы и бесхитростны, а потому становятся легкой
жертвой для очаровывающих заклинаний. Боятся электрических разрядов (молний).

Штаны и ботинки, предназначенные для двуногих рас, на кентавров, разумеется,
не налезут, зато они могут носить подковы. В городе Аноне ([City of Anon]) есть
кузнец Jolob, который не только изготовит подковы за (не)скромную плату, но и
подкует (%H% [(smith,кузнец)]). Свойства подков зависят от уровня, поэтому имеет
смысл периодически покупать новые. Хорошие попоны можно найти в [Прерии].

Кентавры обладают врожденной способностью наносить по два удара копытами
(%H% [(double kick,двойной удар копытами)]). Умеют неожиданно и больно дать задним копытом по лбу тому,
кто подкрадывается к ним сзади с целью свернуть шею или усыпить (%H% [(rear kick,удар задними копытами)]).
Могут возить на себе других персонажей (%H% [(mount,оседлать)]). 
%SA% %H% [(request,попросить)]
</help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-50</minAlign>
  <nameFemale>кентавр|а|ы|е|у|ой|е</nameFemale>
  <nameMale>кентавр||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>кентавр|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameWho>Centa</nameWho>
  <nameWhoRus>Кента</nameWhoRus>
  <off>bash kick kick_dirt</off>
  <parts>head arms heart brains guts hands fingers ear eye tail four_hooves</parts>
  <points>400</points>
  <res>cold</res>
  <size>large</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>-1</int>
    <wis>1</wis>
    <dex>-1</dex>
    <con>3</con>
  </stats>
  <vuln>charm lightning</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head hands arms about waist wield hold float tattoo face tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r horse hooves tail</wearloc>
</Race>
