<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <align>good neutral</align>
  <classes>
    <druid>-1</druid>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <witch>100</witch>
    <ninja>100</ninja>
    <universal>100</universal>
    <warlock>100</warlock>
    <vampire>-1</vampire>
    <paladin>100</paladin>
    <thief>100</thief>
    <cleric>100</cleric>
    <warrior>100</warrior>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <samurai>-1</samurai>
    <ranger>100</ranger>
  </classes>
  <donates>centaur </donates>
  <form>edible animal centaur mammal</form>
  <help keyword="CENTAUR КЕНТАВР КЕНТАВРА КЕНТАВРЫ" level="-1" type="RaceHelp">Кентавры - раса произошедшая от чрезмерной активной любви людей к лошадям 
и, наоборот, лошадей к людям.
Внешний вид: нижняя половина лошадиная - хвост, копыта, четыре ноги, 
верхняя - человеческая.
Кентавры сильны физически, обладают горячей кровью. Хорошо переносят холод.
Отсутствие высоких умственно-моральных качеств компенсируется выносливостью, 
привлекательностью и крепкими копытами. К магии особого влечения не испытывают.
Составляют серьезную конкуренцию сатирам в винораспитии и не только.
Кентавры по природе доверчивы и бесхитростны, а потому становятся легкой
жертвой для очаровывающих заклинаний. Боятся электрических разрядов (молний).

Штаны и ботинки, предназначенные для двуногих рас, на кентавров разумеется
не налезут, зато они могут носить подковы. В Аноне есть кузнец, Jolob, который
не только изготовит подковы за (не)скромную плату в золоте, но и подкует. 
Свойства подков зависят от уровня, поэтому имеет смысл периодически покупать новые.

Кентавры обладают врожденной способностью наносить по два удара копытами
(double kick). Умеют неожиданно и больно дать задним копытом по лбу тому,
кто подкрадывается к ним сзади с целью свернуть шею или усыпить (rear kick).
Могут возить на себе других персонажей (help mount). См. также help request.
</help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-50</minAlign>
  <nameFemale>кентавр|а|ы|е|у|ой|е</nameFemale>
  <nameMale>кентавр||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>кентавр|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameWho>Centa</nameWho>
  <nameWhoRus>Кента</nameWhoRus>
  <off>bash kick kick_dirt</off>
  <parts>head arms heart brains guts hands fingers ear eye tail four_hooves</parts>
  <points>400</points>
  <res>cold</res>
  <size>large</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>-1</int>
    <wis>1</wis>
    <dex>-1</dex>
    <con>3</con>
  </stats>
  <vuln>charm lightning</vuln>
  <wearloc>finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head hands arms about waist wield hold float tattoo face horse hooves tat_arms tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
