<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <aff>flying</aff>
  <align>neutral</align>
  <classes>
    <druid>-1</druid>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <witch>100</witch>
    <ninja>100</ninja>
    <universal>100</universal>
    <warlock>100</warlock>
    <vampire>-1</vampire>
    <paladin>-1</paladin>
    <thief>100</thief>
    <cleric>100</cleric>
    <warrior>100</warrior>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <samurai>-1</samurai>
    <ranger>100</ranger>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal mist</form>
  <help keyword="'CLOUD GIANT' CLOUDGIANT 'ОБЛАЧНАЯ ВЕЛИКАНША' 'ОБЛАЧНЫЕ ВЕЛИКАНЫ' 'ОБЛАЧНЫЙ ВЕЛИКАН' ОБВЕЛ" level="-1" type="RaceHelp">
Облачные великаны считают себя более утонченными и продвинутыми, чем остальные 
расы гигантов, за исключением, пожалуй, штормовых великанов. Они имеют 
мускулистое телосложение, по форме напоминающее огромных людей, ростом 4х и 
более метров. Черты лица довольно красивые и четко очерченные. Кожа облачных 
великанов варьируется по цвету от молочно-белой с голубоватым оттенком до цвета
голубого неба. Цвет волос зачастую серебристо-белый или бронзовый, глаза - 
ярко-голубые. Они любят музыку, изящную одежду и драгоценности. Облачные 
великаны умнее людей, однако сильно уступают другим расам в ловкости. Их 
газообразная форма делает их менее уязвимыми к оружию и позволяет легче 
выпутываться из сетей. В бою облачные великаны любят махать огромными булавами,
которыми владеют в совершенстве. Так же как и инеистые и огненные великаны, они
умеют находить и швырять в противника камни. 
</help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <manaBonus>-20</manaBonus>
  <maxAlign>300</maxAlign>
  <minAlign>-300</minAlign>
  <nameFemale>облачн|ая|ую|ой|ую|ой|ой великанш|а|и|е|у|ей|е</nameFemale>
  <nameMale>облачн|ый|ого|ому|ого|ым|ом великан||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>облачн|ые|ых|ым|ых|ыми|ых великан|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameScore>облачн. вел.</nameScore>
  <nameWho>ClGia</nameWho>
  <nameWhoRus>ОбВел</nameWhoRus>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <points>500</points>
  <res>weapon</res>
  <size>huge</size>
  <stats>
    <str>5</str>
    <int>1</int>
    <wis>0</wis>
    <dex>-6</dex>
    <con>3</con>
  </stats>
  <vuln></vuln>
  <wearloc>finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face </wearloc>
</Race>
