<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc scavenger warrior</act>
  <aff>regeneration</aff>
  <affects registry="skill">regeneration</affects>
  <form>edible sentient biped reptile cold_blood</form>
  <help id="332" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">драконид драконидка дракониды</keyword>
    <keyword l="ua">драконід драконідка дракониди</keyword>
    <text l="en">=Draconians= -- distant kin of dragons by the scale, but without the ambition. Bipedal, sapient, scaled, with a tail and a long tongue. Best not to cross paths with them at all.

The scales take slashing weapons and poison in stride -- rough work doesn't bother them. Piercing weapons, though, slip neatly between the plates, and cold locks them up: draconian blood runs cold, and without warmth they move poorly. Wounds knit on the move.

In a fight they know how to bash, disarm, kick, fling dirt, parry, and tail-swipe, and they come to the aid of their kin. Their main seat is {hh2063Dragon Tower{x, where they serve Tiamat's retinue. They also den on {hh2090Cloudy Mountain{x. Loners turn up occasionally near {hh1543Crystalmir Lake{x.
</text>
    <text l="ru">=Дракониды= -- дальние родственники драконов по чешуе, но без тех амбиций. Прямоходящие, разумные, чешуйчатые, с хвостом и длинным языком. Лучше всего тебе с ними вообще не пересекаться.

Чешуя плохо рубится и хорошо терпит яды -- грубой работы не боится. Зато проникающее оружие легко входит между чешуек, а холод их сковывает: кровь у драконидов холодная, и без жара ходить им трудно. Раны затягиваются на ходу.

В бою умеют сбивать с ног, обезоруживать, лягаться, бросаться грязью, парировать и подсекать хвостом, плюс приходят на выручку сородичам. Главное место обитания -- {hh2063Замок Драконов{x, где они служат свите Тиамат. Также водятся на {hh2090Облачной Горе{x. Изредка одиночки попадаются у {hh1543Озера Кристалмир{x.
</text>
    <text l="ua">=Драконіди= -- дальні родичі драконів по лусці, але без тих амбіцій. Прямоходячі, розумні, лускаті, з хвостом і довгим язиком. Найкраще тобі з ними взагалі не перетинатися.

Луска погано рубиться й добре терпить отрути -- грубої роботи не боїться. Зате колюча зброя легко входить поміж лусок, а холод їх сковує: кров у драконідів холодна, і без тепла ходити їм важко. Рани затягуються на ходу.

У бою вміють збивати з ніг, обеззброювати, хвицати, кидати багном, парирувати й підсікати хвостом, плюс приходять на виручку родичам. Головне місце мешкання -- {hh2063Башта Драконів{x, де вони служать свиті Тіамат. Також водяться на {hh2090Хмарній Горі{x. Зрідка одинаки трапляються біля {hh1543Озера Кристалмир{x.
</text>
  </help>
  <nameFemale>драконидка</nameFemale>
  <nameMale>драконид</nameMale>
  <nameMaleUa>драконід</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>драконідка</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>дракониди</nameMltUa>
  <nameMlt>дракониды</nameMlt>
  <nameNeuter>драконид</nameNeuter>
  <off>bash berserk disarm dodge kick kick_dirt parry tail assist_race</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye long_tongue wings claws fangs scales</parts>
  <res>slash poison</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>2</int>
    <wis>-2</wis>
    <dex>-1</dex>
    <con>2</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>pierce cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face</wearloc>
</Race>
