<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc warrior</act>
  <form>poison sentient biped mammal</form>
  <help id="161" level="1" type="RaceHelp">
    <extra l="en">firegiant</extra>
    <extra l="ru">гигант &apos;огненная великанша&apos; огненный огвел великан великан&apos;</extra>
    <extra l="ua">вогняний велетень вогняна велетка вогняні велетні</extra>
    <keyword l="en">&apos;fire giants&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;огненные великаны&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">вогняні велетні</keyword>
    <text l="en">Fire giants -- malicious, ruthless, and warlike creatures. They reach three metres in height, but are overall stockier and more solidly built than other giant kin. In build they resemble huge dwarves. Their skin is coal-black, their hair often a fiery red or bright orange, and from their jutting lower jaw yellowish teeth show.

Fire giants are not noted for intellect, so the intellectual classes come hard to them. Dexterity, given their enormous size, also leaves something to be desired. They handle swords well, and, like all giants, can wield a two-handed weapon in one hand. Fire giants are vulnerable to cold and well protected from all sorts of fire attacks.

{CDuring the Great Racial Mutation most fire giants died out, and this race is no longer available to players. The last surviving fire giants can be found in the burnt-out expanses of Mount Doom.{x
</text>
    <text l="ru">Огненные великаны -- злобные, беспощадные и воинственные создания. Ростом они достигают трех метров, однако в целом приземистей и крепче сбиты, чем другие их сородичи-великаны. По телосложению напоминают огромных дварфов. Их кожа -- угольно-черного цвета, волосы часто имеют огненно-красный или ярко- оранжевый цвет, а из выступающей нижней челюсти видны желтоватые зубы. Огненные великаны не отличаются умом, поэтому интеллектуальные классы даются им с трудом. Ловкость, ввиду огромных размеров, тоже оставляет желать лучшего. Они хорошо владеют мечами, и, как и все гиганты, могут удержать двуручное оружие в одной руке. Огненные великаны уязвимы к холоду и хорошо защищены от всех видов атак огнем.

{CВо время Великой Мутации Рас большинство огненных великанов вымерло, и эта раса более недоступна для игроков. Последних выживших огненных великанов можно найти на выжженных просторах Горы Смерти.{x
</text>
    <text l="ua">Вогняні велетні -- злобні, безжальні й войовничі створіння. Зростом досягають трьох метрів, проте загалом приземкуватіші й міцніше збиті, ніж інші їхні родичі-велетні. За статурою нагадують величезних дварфів. Шкіра в них вугільно-чорного кольору, волосся часто має вогняно-червоний чи яскраво- помаранчевий колір, а з виступаючої нижньої щелепи видніються жовтуваті зуби.

Вогняні велетні не вирізняються розумом, тому інтелектуальні класи даються їм з трудом. Спритність, з огляду на величезні розміри, теж залишає бажати кращого. Вони добре володіють мечами, і, як і всі велетні, можуть утримати дворучну зброю в одній руці. Вогняні велетні вразливі до холоду й добре захищені від усіх видів атак вогнем.

{CПід час Великої Мутації Рас більшість вогняних велетнів вимерла, і ця раса більше недоступна для гравців. Останніх вцілілих вогняних велетнів можна знайти на випалених просторах Гори Смерті.{x
</text>
  </help>
  <nameFemale>огненн|ая|ую|ой|ую|ой|ой великанш|а|и|е|у|ей|е</nameFemale>
  <nameMale>огненн|ый|ого|ому|ого|ым|ом великан||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>огненн|ые|ых|ым|ых|ыми|ых великан|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <off>area_attack bash berserk disarm kick kick_dirt parry crush assist_race</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <res>fire</res>
  <size>huge</size>
  <stats>
    <str>5</str>
    <int>-4</int>
    <wis>-2</wis>
    <dex>-5</dex>
    <con>5</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist float finger_l second_wield finger_r shield hands arms wield hold face tattoo</wearloc>
</Race>
