<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc undead</act>
  <aff>infrared sneak flying pass_door swim</aff>
  <affects registry="skill">fly infravision swim &apos;pass door&apos; sneak</affects>
  <det>undead life dark_vision</det>
  <form>instant_decay nonadoptable sentient undead mist</form>
  <help id="349" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">призрак привидение привидения призраки</keyword>
    <keyword l="ua">привид привиди</keyword>
    <text l="en">=Ghosts= -- remnants of the dead who couldn't or wouldn't move on. Half-transparent, walk through walls, dislike sunlight and warm company.

With no flesh, poison and disease don't catch on them; dark energy is native; drowning isn't an option either. Ordinary weapons pass through with little trace. Holy power, though, cuts the spectral fabric like a knife through smoke -- blessing and prayer are deadly to them.

They see the living, the dead, and in the dark. They prowl silently, fly, swim, and pass through doors -- catching them is hard. In battle they strike whole areas, go berserk, dodge, and move fast.

Main haunts are {hh1425Ghost Town{x and {hh2078Graveyard{x. They turn up at times in libraries where someone died mid-chapter.
</text>
    <text l="ru">=Призраки= -- остатки умерших, которые не смогли или не захотели уйти. Полупрозрачны, проходят сквозь стены, не любят солнечный свет и теплые компании.

Бесплотным телом ядов и болезней не подхватишь, темная энергия для них родная, утонуть они тоже не могут. Обычное оружие проходит сквозь почти без следа. Зато святая сила режет призрачную ткань как ножом по дыму -- благословение и молитва для них смертельны.

Видят живых, мертвых и в темноте. Бесшумно крадутся, летают, плавают и проходят сквозь двери -- ловить их непросто. В бою бьют площадными атаками, впадают в ярость, уклоняются и стремительны.

Основные пристанища -- {hh1425Город Призраков{x и {hh2078Кладбище{x. Иногда встречаются в библиотеках, где умерли так и не дочитавшие книгу.
</text>
    <text l="ua">=Привиди= -- залишки померлих, які не змогли або не схотіли піти. Напівпрозорі, проходять крізь стіни, не люблять сонячне світло й теплі компанії.

Безтілесним тілом отрут і хвороб не підхопиш, темна енергія для них рідна, втонути вони теж не можуть. Звичайна зброя проходить крізь майже без сліду. Зате свята сила ріже примарну тканину як ніж по диму -- благословення й молитва для них смертельні.

Бачать живих, мертвих і в темряві. Безшумно крадуться, літають, плавають і проходять крізь двері -- ловити їх непросто. У бою бʼють площадними атаками, впадають у лють, ухиляються і стрімкі.

Основні пристанища -- {hh1425Місто Привидів{x і {hh2078Цвинтар{x. Іноді трапляються в бібліотеках, де померли так і не дочитавши книгу.
</text>
  </help>
  <imm>poison negative disease drowning</imm>
  <nameFemale>женщина-призрак</nameFemale>
  <nameMale>призрак</nameMale>
  <nameMaleUa>привид</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>жінка-привид</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>привиди</nameMltUa>
  <nameMlt>привидения</nameMlt>
  <nameNeuter>привидение</nameNeuter>
  <off>area_attack berserk dodge fast</off>
  <res>weapon</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>-4</str>
    <int>2</int>
    <wis>2</wis>
    <dex>4</dex>
    <con>-2</con>
    <cha>-3</cha>
  </stats>
  <vuln>holy</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">second_wield light about wield float</wearloc>
</Race>
