<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc warrior</act>
  <form>edible sentient biped mammal</form>
  <help id="348" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">гигант гигантша гиганты</keyword>
    <keyword l="ua">велетень велетка велетні</keyword>
    <text l="en">=Giants= -- huge humanoid beings whose distant kin once quarrelled with the gods and lost. Since then they live far off, fight often, and swing clubs with style.

Strong as mammoths, hardy as mountains, slow as avalanches. The thick hide takes neither fire nor frost -- climate is something a giant ignores. Lightning, though, drops one on the spot, and mental magic is ruinous to a slow-thinking mind. In battle they bash, disarm, kick, parry, often go berserk, rescue their kin, and crush anything small. Ranged weapons are rarely needed -- a rock underfoot will do.

They turn up in {hh1862Haon Dor{x, in the mountains around {hh2090Cloudy Mountain{x, and in the oddest places like {hh1382Machine Dreams{x. There are several kinds -- {hh161fire giants{x, {hh160frost giants{x, {hh165storm giants{x, and {hh153cloud giants{x.
</text>
    <text l="ru">=Гиганты= -- огромные человекоподобные существа, чьи дальние родственники когда-то поспорили с богами и не выиграли. С тех пор живут далеко, дерутся часто, дубинами размахивают со вкусом.

Сильны как мамонты, выносливы как горы, медленны как лавина. Толстую шкуру не пробить ни огнем, ни морозом -- климат гигант игнорирует. Зато молнии бьют его наповал, а ментальная магия для тугодумского ума губительна. В бою сбивают с ног, обезоруживают, лягают, парируют, часто впадают в ярость, спасают сородичей и раздавливают все мелкое. Дальнобойного оружия обычно не нужно -- камня под ногой хватит.

Встречаются в {hh1862Хаон Доре{x, в горах вокруг {hh2090Облачной Горы{x, и в самых неожиданных местах вроде {hh1382Машинных Мечт{x. Разновидностей несколько -- {hh161огненные{x, {hh160инеистые{x, {hh165штормовые{x и {hh153облачные{x.
</text>
    <text l="ua">=Велетні= -- величезні людиноподібні істоти, чиї дальні родичі колись посварилися з богами й програли. З того часу живуть далеко, бʼються часто, дубинами розмахують зі смаком.

Сильні як мамонти, витривалі як гори, повільні як лавина. Товсту шкуру не пробити ні вогнем, ні морозом -- клімат велетень ігнорує. Зате блискавки бʼють його наповал, а ментальна магія для тугого розуму згубна. У бою збивають з ніг, обеззброюють, хвицають, парирують, часто впадають у лють, рятують родичів і розчавлюють усе дрібне. Дальньобійної зброї зазвичай не треба -- каменя під ногою вистачить.

Зустрічаються в {hh1862Хаон Дорі{x, в горах навколо {hh2090Хмарної Гори{x, і в найнесподіваніших місцях на кшталт {hh1382Машинних Мрій{x. Різновидів кілька -- {hh161вогняні велетні{x, {hh160крижані велетні{x, {hh165штормові велетні{x і {hh153хмарні велетні{x.
</text>
  </help>
  <nameFemale>гигантша</nameFemale>
  <nameMlt>гигант|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameMale>гигант</nameMale>
  <nameMaleUa>велетень</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>велетка</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>велетні</nameMltUa>
  <off>bash berserk disarm kick parry rescue crush</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <res>fire cold</res>
  <size>huge</size>
  <stats>
    <str>5</str>
    <int>-4</int>
    <wis>-2</wis>
    <dex>-5</dex>
    <con>5</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>lightning mental</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face</wearloc>
</Race>
