<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <form>nonadoptable construct biped</form>
  <help id="345" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">голем конструкция големы конструкции</keyword>
    <keyword l="ua">голем конструкція големи</keyword>
    <text l="en">=Golems= -- artificial constructs animated by magic. Made of stone, clay, iron, flesh, or whatever else the creator fancied. They don't breed or grow -- they're assembled one at a time.

Poison and disease can't touch the body -- there's nothing in there to poison. Ordinary weapons bounce off: steel on steel chips slowly. Magic, though, passes through them like wind through a grate -- spells and mental attacks cut deep.

Slow and dim in a fight, but tough. They shield their master with their bulk and strike with the full mass of the body.
</text>
    <text l="ru">=Големы= -- искусственные конструкции, оживленные магией. Бывают из камня, глины, железа, плоти и других материалов на вкус создателя. Сами не размножаются и не растут -- их собирают по одному.

Тело не подвержено ядам и болезням -- травить его бессмысленно. К обычному оружию устойчивы: сталь о сталь щербится медленно. Зато слабы перед магией: заклинания и ментальные атаки проходят сквозь, как ветер сквозь решетку.

В бою медлительны и тупы, но крепки телом. Прикрывают хозяина собой и бьют всей массой.
</text>
    <text l="ua">=Големи= -- штучні конструкції, оживлені магією. З каменю, глини, заліза, плоті та інших матеріалів на смак творця. Самі не розмножуються і не ростуть -- їх збирають по одному.

Тіло не піддається отруті й хворобам -- труїти його марно. До звичайної зброї стійкі: сталь об сталь щербиться повільно. Зате слабкі перед магією: закляття й ментальні атаки проходять крізь, як вітер крізь решітку.

У бою повільні й тупі, та міцні тілом. Прикривають хазяїна собою і бʼють усією масою.
</text>
  </help>
  <imm>poison disease</imm>
  <nameFemale>конструкция</nameFemale>
  <nameMale>конструкция</nameMale>
  <nameMaleUa>конструкція</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>конструкція</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>конструкції</nameMltUa>
  <nameMlt>конструкции</nameMlt>
  <nameNeuter>конструкция</nameNeuter>
  <off>rescue crush</off>
  <parts>head arms legs hands feet fingers eye</parts>
  <res>weapon</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>-4</int>
    <wis>-4</wis>
    <dex>-4</dex>
    <con>3</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>spell mental</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float face</wearloc>
</Race>
