<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <align>good neutral</align>
  <classes>
    <thief>100</thief>
    <samurai>100</samurai>
    <warrior>100</warrior>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <ranger>100</ranger>
    <cleric>100</cleric>
    <witch>100</witch>
    <druid>100</druid>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <ninja>100</ninja>
    <paladin>100</paladin>
    <warlock>100</warlock>
    <vampire>-1</vampire>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal</form>
  <help aka="HALFLINGS ХАЛФЛИНГИ ХОББИТ ХОББИТША ПОЛУРОСЛИКИ" id="169" keyword="HOBBITS ХОББИТЫ" level="-1" type="RaceHelp">Хоббиты -- далекие сородичи людей, и считаются ближе им по крови, чем дварфы или
эльфы. Росту они очень маленького, в пол-человека ростом, однако крепкие
и кряжистые. Обувь носить не любят, их твердые ступни обрастают жесткой курчавой
шерстью. Придя на просторы Тэры, хоббиты поселились неподалеку от нынешней
столицы, Мидгаарда. Их земля, {hh2062Шир{x, охраняется боевитыми шириффами под
руководством Тэйна. Шириффы оберегают тишину и покой в Хоббитании  ведь больше
всего на свете хоббиты не выносят шума, гама и вообще громких звуков.

Лица хоббитов отличаются не красотой, а, скорее, добродушием -- щекастые,
ясноглазые, румяные. Будучи очень добрыми по натуре, хоббиты хорошо
{hh101сопротивляются{x темному волшебству, но к сожалению легко поддаются {hh729очарованию{x.
Хоббиты очень любят повеселиться и хорошо покушать, многих из них украшает
солидное брюшко, однако ловкости им не занимать. Любой хоббит, если нужно,
сможет {hh798спрятаться{x и {hh703подкрасться{x так бесшумно, что его и не заметишь. Зоркий глаз
и твердая рука позволяют им метко {hh218швыряться камнями{x. Хоббиты весьма удачливы, и
их удары чаще других {hh47попадают в цель{x. Из хоббитов получаются замечательные воры,
но и другие классы им вполне по плечу.
</help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-50</minAlign>
  <nameFemale>хоббитш|а|и|е|у|ей|е</nameFemale>
  <nameMale>хоббит||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>хоббит|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameWho>Hobbi</nameWho>
  <nameWhoRus>Хобби</nameWhoRus>
  <off>dodge fast</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <points>250</points>
  <res>negative</res>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>-2</str>
    <dex>4</dex>
    <con>1</con>
  </stats>
  <vuln>charm sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist float finger_l second_wield finger_r shield hands arms wield hold face tattoo tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
