<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <align>good neutral</align>
  <classes>
    <ranger>100</ranger>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <thief>100</thief>
    <druid>100</druid>
    <vampire>-1</vampire>
    <witch>100</witch>
    <warlock>100</warlock>
    <ninja>100</ninja>
    <paladin>100</paladin>
    <samurai>100</samurai>
    <warrior>100</warrior>
    <cleric>100</cleric>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal</form>
  <help id="169" level="-1" type="RaceHelp">
    <extra l="en">halflings</extra>
    <extra l="ru">халфлинги хоббит хоббитша полурослики</extra>
    <extra l="ua">гобіт гобітка гобіти</extra>
    <keyword l="en">hobbits</keyword>
    <keyword l="ru">хоббиты</keyword>
    <keyword l="ua">гобіти</keyword>
    <text l="en">Hobbits are distant kin of humans, considered closer to them by blood than dwarves or elves. They are very short -- roughly half a human's height -- but sturdy and stocky. They dislike wearing shoes; their hard soles grow a coat of tough, curly fur. Coming to the lands of Thera, hobbits settled near the present-day capital, Midgaard. Their land, {hh2062the Shire{x, is guarded by battle-ready Shirriffs under the command of the Thain. The Shirriffs protect the peace and quiet of the Shire, for more than anything in the world hobbits cannot stand noise, clamour, and loud sounds in general.

Hobbit faces are distinguished not by beauty but rather by good nature -- chubby-cheeked, bright-eyed, rosy. Being very kind by nature, hobbits {hh101resist{x dark magic well, but unfortunately are easily susceptible to {hh729charm{x. Hobbits love to make merry and eat well; many of them sport a respectable belly, yet they lack nothing in nimbleness. Any hobbit who needs to can {hh798hide{x and {hh703sneak{x so silently that no one will notice. A keen eye and steady hand let them throw {hh218stones{x with deadly accuracy. Hobbits are quite lucky, and their blows {hh47hit the mark{x more often than most. Hobbits make wonderful thieves, but other classes suit them just fine too.
</text>
    <text l="ru">Хоббиты -- далекие сородичи людей, и считаются ближе им по крови, чем дварфы или эльфы. Росту они очень маленького, в пол-человека ростом, однако крепкие и кряжистые. Обувь носить не любят, их твердые ступни обрастают жесткой курчавой шерстью. Придя на просторы Тэры, хоббиты поселились неподалеку от нынешней столицы, Мидгаарда. Их земля, {hh2062Шир{x, охраняется боевитыми шириффами под руководством Тэйна. Шириффы оберегают тишину и покой в Хоббитании ведь больше всего на свете хоббиты не выносят шума, гама и вообще громких звуков.

Лица хоббитов отличаются не красотой, а, скорее, добродушием -- щекастые, ясноглазые, румяные. Будучи очень добрыми по натуре, хоббиты хорошо {hh101сопротивляются{x темному волшебству, но к сожалению легко поддаются {hh729очарованию{x. Хоббиты очень любят повеселиться и хорошо покушать, многих из них украшает солидное брюшко, однако ловкости им не занимать. Любой хоббит, если нужно, сможет {hh798спрятаться{x и {hh703подкрасться{x так бесшумно, что его и не заметишь. Зоркий глаз и твердая рука позволяют им метко {hh218швыряться камнями{x. Хоббиты весьма удачливы, и их удары чаще других {hh47попадают в цель{x. Из хоббитов получаются замечательные воры, но и другие классы им вполне по плечу.
</text>
    <text l="ua">Гобіти -- далекі родичі людей, вважаються ближчими до них за кровʼю, ніж дварфи або ельфи. Ростом вони дуже маленькі -- з пів-людини заввишки, -- однак міцні та кряжисті. Взуття носити не люблять, їхні тверді ступні вкриваються жорсткою кучерявою шерстю. Прийшовши на простори Тери, гобіти оселилися неподалік від нинішньої столиці, Мідгаарда. Їхня земля, {hh2062Шир{x, охороняється войовничими ширрифами під керівництвом Тейна. Ширрифи оберігають тишу і спокій у Гобітанії, адже найбільше на світі гобіти не терплять галасу, гармидеру і взагалі гучних звуків.

Обличчя гобітів вирізняються не красою, а радше добродушністю -- щокасті, яснооокі, рум'яні. Будучи дуже добрими за вдачею, гобіти добре {hh101чинять опір{x темному чаклунству, але на жаль легко піддаються {hh729зачаруванню{x. Гобіти дуже люблять веселитися і смачно поїсти; декого з них прикрашає солідне черевце, однак спритності їм не позичати. Будь-який гобіт, коли треба, зможе {hh798сховатися{x і {hh703підкрастися{x так безшумно, що його й не помітиш. Гостре oko і тверда рука дозволяють їм влучно {hh218жбурляти каміння{x. Гобіти дуже вдачливі, і їхні удари частіше за інших {hh47влучають у ціль{x. З гобітів виходять чудові злодії, але й інші класи їм цілком до снаги.
</text>
  </help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-50</minAlign>
  <nameFemale>хоббитш|а|и|е|у|ей|е</nameFemale>
  <nameMale>хоббит||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>хоббит|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameWho>Hobbi</nameWho>
  <nameWhoRus>Хобби</nameWhoRus>
  <off>dodge fast</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <points>250</points>
  <res>negative</res>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>-2</str>
    <dex>4</dex>
    <con>1</con>
  </stats>
  <vuln>charm sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
