<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc rideable</act>
  <donates registry="race">centaur</donates>
  <form>edible animal mammal</form>
  <help id="321" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">конь лошадь кобыла кони</keyword>
    <keyword l="ua">кінь кобила коні</keyword>
    <text l="en">=Horses= -- noble four-legged creatures, the backbone of any army and many a farm. Strong, hardy, and uncannily good at being in the right place.

They hit with a hoof, knock down at a charge, crush by mass, and rescue their rider. They go berserk for familiar owners -- defend them and head into battle. Charm magic, though, takes them easily: a horse is sensitive to another's will. Loud sound terrifies them -- a herd scatters a kilometre from a blast.

Main stables are in {hh2073Camelot{x, in {hh2095King Castle{x, and similar respectable courts. They also roam as wild herds on the prairies. Horses vary -- from worn-out nags to war destriers.
</text>
    <text l="ru">=Лошади= -- благородные четвероногие, основа любой армии и многих сельских хозяйств. Сильны, выносливы, и удивительно умеют быть в нужном месте.

Бьют копытом, опрокидывают с разгона, давят массой и спасают всадника. В ярость впадают на знакомых хозяевах -- защищают и идут в бой. Зато магия очарования берет их легко: лошадь чувствительна к чужой воле. Громкий звук пугает -- табун от взрыва разбегается на километр.

Главные конюшни -- в {hh2073Камелоте{x, в {hh2095Королевском замке{x и в подобных уважаемых дворах. Также водятся как дикие табуны в прериях. Кони бывают разные -- от заезженных кляч до боевых дестриеров.
</text>
    <text l="ua">=Коні= -- благородні чотириногі, основа будь-якої армії і багатьох сільських господарств. Сильні, витривалі, і дивовижно вміють бути в потрібному місці.

Бʼють копитом, перекидають з розгону, тиснуть масою і рятують вершника. У лють впадають на знайомих хазяях -- захищають і йдуть у бій. Зате магія очарування бере їх легко: кінь чутливий до чужої волі. Гучний звук лякає -- табун від вибуху розбігається на кілометр.

Головні стайні -- в {hh2073Камелоті{x, в {hh2095Королівському замку{x і в подібних поважних дворах. Також водяться як дикі табуни в преріях. Коні бувають різні -- від заїжджених шкап до бойових дестрієрів.
</text>
  </help>
  <nameFemale>лошадь</nameFemale>
  <nameMlt>кон|и|ей|ям|ей|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>конь</nameMale>
  <nameMaleUa>кінь</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>кобила</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>коні</nameMltUa>
  <off>bash berserk kick crush assist_players</off>
  <parts>head legs heart brains guts ear eye tail four_hooves</parts>
  <size>large</size>
  <stats>
    <str>3</str>
    <int>-2</int>
    <wis>-1</wis>
    <dex>-3</dex>
    <con>3</con>
  </stats>
  <vuln>charm sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 light head about waist float tail horse hooves</wearloc>
</Race>
