<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc noeye mage</act>
  <aff>infrared</aff>
  <affects registry="skill">infravision</affects>
  <det>invis hidden sneak dark_vision acute_vision</det>
  <form>poison sentient biped cold_blood</form>
  <help id="308" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">иллитид иллитидка иллитиды</keyword>
    <keyword l="ua">ілітід ілітідка ілітіди</keyword>
    <text l="en">=Illithids= -- psionics from the deepest reaches of the underworld, with an octopus head and a habit of sucking brains through their tentacles. Indecently clever, which makes them all the more unpleasant.

Mentally invulnerable and immune to charm -- professionals at it. Spells also fade off: their thin skin shunts magic through its own channels. They see by infravision, sense the hidden, and prowl silently.

In battle they strike whole areas, parry, kick, trip, and dodge well. Illithid colonies are in {hh1856Sewers{x and in {hh1423The City of Anon{x. Don't engage one alone -- you have only one brain, and without it you won't last long.
</text>
    <text l="ru">=Иллитиды= -- псионики из самых глубин подземного мира, с головой осьминога и манерой высасывать мозги через щупальца. Умны до неприличия, и от того еще противнее.

Ментально неуязвимы и не поддаются очарованию -- профессионалы по этой части. Заклинания тоже идут на спад: тонкая кожа отражает магию по своим каналам. Видят в инфракрасном диапазоне, чуют сокрытое и крадутся бесшумно.

В бою бьют площадными атаками, парируют, лягают, подсекают и хорошо уклоняются. Колонии иллитидов есть в {hh1856Канализации{x и в {hh1423Городе Анон{x. В одиночку с ними лучше не связываться -- мозг тебе достанется только один и без него ты долго не протянешь.
</text>
    <text l="ua">=Ілітіди= -- псіоніки з найглибших закутків підземного світу, з головою восьминога й манерою висмоктувати мізки крізь щупальця. Непристойно розумні, і від цього ще огидніші.

Ментально невразливі і не піддаються очаруванню -- професіонали з цього питання. Закляття теж сходять нанівець: тонка шкіра відводить магію своїми каналами. Бачать у тепловому спектрі, чують сховане і крадуться безшумно.

У бою бʼють площадними атаками, парирують, хвицають, підсікають і добре ухиляються. Колонії ілітідів є у {hh1856Каналізації{x і в {hh1423Місті Анон{x. Поодинці з ними краще не звʼязуватися -- мозок тобі дістався один, і без нього довго не протягнеш.
</text>
  </help>
  <imm>charm mental</imm>
  <nameFemale>иллитидка</nameFemale>
  <nameMale>иллитид</nameMale>
  <nameMaleUa>ілітід</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>ілітідка</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>ілітіди</nameMltUa>
  <nameMlt>иллитиды</nameMlt>
  <nameNeuter>иллитид</nameNeuter>
  <off>area_attack dodge fast kick parry trip</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye tentacles claws</parts>
  <res>spell</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>-3</str>
    <int>4</int>
    <wis>4</wis>
    <cha>6</cha>
  </stats>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
