<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>flying</aff>
  <affects registry="skill">fly</affects>
  <form>animal insect cold_blood</form>
  <help id="327" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">насекомое насекомые</keyword>
    <keyword l="ua">комаха комахи</keyword>
    <text l="en">=Insects= -- the endless class of small chitinous citizens of Thera. Beetles, ants, bees, wasps, and much else you'd rather not inspect closely without a net.

Many fly, all are fast and hard to swat. Chitin keeps disease out, and an insect's thoughts are too scattered to charm -- mental magic doesn't take. Fire, though, warps the chitin in an instant, and cold locks it up no less -- in summer the bee stings, in winter it doesn't leave the hive.

You can find them anywhere -- from {hh2092Temple of Themis{x to {hh1844Zoo of Midgaard{x. They're rarely a serious threat, except when what bites you is large, venomous, and both at once.
</text>
    <text l="ru">=Насекомые= -- бесконечный класс мелких хитиновых граждан Тэры. Жуки, муравьи, пчелы, осы, и многое другое, что лучше не разглядывать вблизи без сачка.

Многие летают, все быстры и трудноуловимы. Хитин не пускает заразу, а мысли у насекомого слишком разрозненные, чтобы их зачаровать -- магия ума по ним не работает. Зато огонь хитин корчит мгновенно, а холод сковывает не хуже -- летом пчела жалит, зимой не вылазит из улья.

Найти их можно везде -- от {hh2092Храма Фемиды{x до {hh1844Зоопарка Мидгаарда{x. Серьезной опасности обычно не представляют, кроме случаев, когда тебя кусает что-то большое, ядовитое и одновременно.
</text>
    <text l="ua">=Комахи= -- нескінченний клас дрібних хітинових громадян Тери. Жуки, мурахи, бджоли, оси, і багато чого ще, що краще не розглядати зблизька без сачка.

Багато хто літає, усі швидкі й важкоуловимі. Хітин не пускає заразу, а думки в комахи надто розрізнені, щоб їх зачарувати -- магія розуму по них не діє. Зате вогонь хітин коробить вмить, а холод сковує не гірше -- влітку бджола жалить, взимку не вилазить з вулика.

Знайти їх можна скрізь -- від {hh2092Храму Феміди{x до {hh1844Зоопарку Мідгаарда{x. Серйозної небезпеки зазвичай не становлять, окрім випадків, коли тебе кусає щось велике, отруйне і одночасно.
</text>
  </help>
  <imm>mental</imm>
  <nameFemale>самк|а|и|е|у|ой|е насекомого</nameFemale>
  <nameMale>самец||а|у|а|ом|е насекомого</nameMale>
  <nameMaleUa>самець комахи</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>самиця комахи</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>комахи</nameMltUa>
  <nameMlt>насеком|ые|ых|ым|ых|ыми|ых</nameMlt>
  <nameNeuter>насеком|ое|ого|ому|ое|ым|ом</nameNeuter>
  <off>dodge fast</off>
  <parts>head legs eye wings</parts>
  <res>disease</res>
  <size>tiny</size>
  <stats>
    <str>-4</str>
    <int>-1</int>
    <wis>-1</wis>
    <dex>8</dex>
    <con>-3</con>
    <cha>-3</cha>
  </stats>
  <vuln>fire cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 body light head legs about waist float tail</wearloc>
</Race>
