<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc sentinel</act>
  <aff>swim regeneration slow</aff>
  <affects registry="skill">regeneration swim slow</affects>
  <form>blob amphibian cold_blood</form>
  <help id="338" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">беспозвоночный беспозвоночные</keyword>
    <keyword l="ua">безхребетний безхребетна безхребетні</keyword>
    <text l="en">=Invertebrates= -- everything slimy and chitinous that gets by without a spine: molluscs, jellyfish, octopuses, starfish, and the rest of the watery-tentacular kind. Most live in water, some crawled onto land for whatever reason.

The formless flesh lets in neither mental attacks nor disease. Charm and ordinary weapons also wane -- cut or not, it pulls itself back together. Fire, though, dries and sears the protein, and cold turns it to ice: both are fatal. They swim and regenerate, but move slowly -- ambushing suits them better than running.

The class is used mostly for mechanics -- spells, hunting skills, and the Dragon Sea inventory.
</text>
    <text l="ru">=Беспозвоночные= -- все то склизкое и хитиновое, что обходится без позвоночника: моллюски, медузы, осьминоги, морские звезды и прочие водянисто-щупальцевые. Большинство живет в воде, некоторые выползли на сушу зачем-то.

Бесформенная плоть не пускает ни ментальные атаки, ни болезни. Очарование и обычное оружие тоже идут на убыль -- режь, не режь, оно сползается обратно. Зато огонь сушит и сворачивает белок, а холод превращает в лед: оба смертельны. Плавают и регенерируют, но двигаются медленно -- сидеть в засаде им проще, чем бегать.

Класс используется в основном для механики -- заклинания, охотничьи умения и инвентаризация моря Дракона.
</text>
    <text l="ua">=Безхребетні= -- усе те слизьке й хітинове, що обходиться без хребта: молюски, медузи, восьминоги, морські зірки та інші водянисто-щупальцеві. Більшість живе у воді, деякі виповзли на сушу навіщось.

Безформна плоть не пускає ні ментальні атаки, ні хвороби. Очарування й звичайна зброя теж сходять нанівець -- ріж, не ріж, воно стулюється назад. Зате вогонь сушить і скручує білок, а холод перетворює на лід: обидва смертельні. Плавають і регенерують, але рухаються повільно -- сидіти в засідці їм простіше, ніж бігати.

Клас використовується переважно для механіки -- закляття, мисливські вміння та інвентаризація моря Дракона.
</text>
  </help>
  <imm>mental disease</imm>
  <nameFemale>беспозвоночная</nameFemale>
  <nameMale>беспозвоночный</nameMale>
  <nameMlt>беспозвоночные</nameMlt>
  <nameNeuter>беспозвоночное</nameNeuter>
  <parts>guts eye eyestalks tentacles</parts>
  <res>charm weapon</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>-3</int>
    <wis>5</wis>
    <dex>-6</dex>
    <con>5</con>
    <cha>-4</cha>
  </stats>
  <vuln>fire cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">body about float</wearloc>
</Race>
