<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <aff>sneak</aff>
  <affects registry="skill">sneak</affects>
  <align>good neutral evil</align>
  <classes>
    <thief>100</thief>
    <samurai>100</samurai>
    <warrior>100</warrior>
    <necromancer>100</necromancer>
    <ranger>100</ranger>
    <cleric>100</cleric>
    <witch>100</witch>
    <druid>100</druid>
    <anti-paladin>100</anti-paladin>
    <ninja>100</ninja>
    <paladin>100</paladin>
    <warlock>100</warlock>
    <vampire>-1</vampire>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal</form>
  <help id="148" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en">kenders kendr</keyword>
    <keyword l="ru">кендер кендеры кендерша кендр</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">Росту кендеры маленького, внешне похожи на людей. Длинные волосы они обожают
собирать в хвост на затылке. Ушки у кендеров острые как у эльфов, а глаза
светятся живейшим любопытством и горячей любовью к приключениям. Кендеры обожают
истории и в совершенстве знают {hh644легенды{x и сказки Тэры.

Любимое оружие кендеров -- хупак, специальный раздвоенный посох. Но и к другим
посохам и копьям у них отличная склонность. Привычные к гулу больших городов,
они не боятся громких звуков, но терпеть не могут холода. Кендеры -- одна из
самых ловких рас, но не отличаются большой силой и выносливостью.

Из всех рас, населяющих Мир Мечты, кендеры -- один из наименее агрессивных,
но, пожалуй, один из наиболее раздражающих народов. Поговаривают даже, что
само появление кендеров на просторах Тэры -- досадная ошибка Богов, которая
привела к проникновению в мир {hh977Эревана Илесира{x и всей расы кендеров.
Местонахождение коренной территории кендеров, Кендермора, и поныне -- тайна. 

Кендеры -- носители великих идей &quot;чужая собственность -- вся моя&quot; и &quot;все, что
плохо прибито и можно оторвать, считается плохо лежащим&quot;. Крадут абсолютно все,
не мучаясь никакими угрызениями совести. Патологические клептоманы -- в гости
таких лучше не приглашать. Ну, или предварительно сложить все вещи в сейф, а
сейф закопать в саду поглубже. {hh238Лопату{x тоже спрятать.
</text>
    <text l="ua"></text>
  </help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>1000</maxAlign>
  <minAlign>-1000</minAlign>
  <nameFemale>кендерш|а|и|е|у|ей|е</nameFemale>
  <nameMale>кендер||а|у|а|ом|е</nameMale>
  <nameMlt>кендер|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameWho>Kendr</nameWho>
  <nameWhoRus>Кендр</nameWhoRus>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <points>250</points>
  <res>sound</res>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>-2</str>
    <dex>5</dex>
    <con>-2</con>
  </stats>
  <vuln>cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist float finger_l second_wield finger_r shield hands arms wield hold face tattoo tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
