<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc scavenger</act>
  <aff>infrared</aff>
  <affects registry="skill">infravision</affects>
  <det>dark_vision</det>
  <form>poison sentient biped mammal</form>
  <help id="313" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">кобольд кобольдша кобольды</keyword>
    <keyword l="ua">кобольд кобольдка кобольди</keyword>
    <text l="en">=Kobolds= -- small scaly underground dwellers, distant kin
of dragons, very very distant. Crafty, cowardly, fond of traps
and pack tactics.

Used to poison -- they themselves dab it on their arrows. They
see in the dark and by infravision. Magic, though, mows them down
fast: the thin scales don't hold spells. In battle they hit from
behind, kick, fling dirt, trip, go berserk, and move fast.

Kobold colonies sit near {hh2065Aarakokran City{x, in {hh1411The
Keep of the Warlock{x, and around {hh2051Arachnos{x. Their
favourite occupation is setting traps for passers-by and then
collecting them.
</text>
    <text l="ru">=Кобольды= -- маленькие чешуйчатые подземные жители, дальние
родственники драконов, очень-очень дальние. Хитры, трусоваты, любят
ловушки и стайную тактику.

Привычны к ядам -- сами их и подмешивают в свои стрелы. Видят в
темноте и в инфракрасном диапазоне. Зато магия их выкашивает быстро:
тонкая чешуя не держит заклинаний. В бою бьют со спины, лягают,
бросаются грязью, подсекают, впадают в ярость и стремительны.

Колонии кобольдов есть возле {hh2065Ааракокрана{x, в {hh1411Тайном
Убежище Колдуна{x и в окрестностях {hh2051Арахноса{x. Их любимое
занятие -- расставлять ловушки на проходящих и потом их собирать.
</text>
    <text l="ua">=Кобольди= -- маленькі лускаті підземні мешканці, дальні
родичі драконів, дуже-дуже дальні. Хитрі, боязкі, люблять пастки
і зграйну тактику.

Звиклі до отрут -- самі їх і підмішують у свої стріли. Бачать у
темряві і в тепловому спектрі. Зате магія їх викошує швидко:
тонка луска не тримає закляттів. У бою бʼють зі спини, хвицають,
кидаються багном, підсікають, впадають у лють і стрімкі.

Колонії кобольдів є біля {hh2065Ааракокрана{x, в {hh1411Таємному
Сховищі Чарівника{x і в околицях {hh2051Арахноса{x. Їхнє улюблене
заняття -- розставляти пастки на тих, хто проходить, і потім їх
збирати.
</text>
  </help>
  <nameFemale>кобольдша</nameFemale>
  <nameMlt>кобольд|ы|ов|ам|ов|ами|ах</nameMlt>
  <nameMale>кобольд</nameMale>
  <nameNeuter>кобольд</nameNeuter>
  <off>backstab berserk fast kick kick_dirt trip</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye claws</parts>
  <res>poison</res>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>-2</int>
    <dex>1</dex>
    <con>3</con>
    <cha>-3</cha>
  </stats>
  <vuln>spell</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face</wearloc>
</Race>
