<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc necromancer undead</act>
  <aff>infrared protect_good</aff>
  <affects registry="skill">infravision &apos;protection good&apos;</affects>
  <det>imp_invis fade invis</det>
  <form>sentient undead biped</form>
  <help id="323" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">лич мужчина лич женщина лич личи</keyword>
    <keyword l="ua">ліч чоловік ліч жінка ліч лічі</keyword>
    <text l="en">=Liches= -- mages who refused to die, and now resent the living for their short-sightedness. Dried-up mummies in rich robes, with embers for eyes and magic in every finger.

Dead flesh fears not cold, poison, disease, or dark energy -- the necromancer's favourite element. They parry ordinary weapons: chipping a mummy with iron takes a while. Holy power, though, cuts lich-fabric into ribbons -- a blessing is worse than a blade.

They see through invisibility and by infravision, and the ward against good is always upon them. They wield magic professionally -- which is, after all, the very reason they refused death.

The best-known seat is {hh2070Lich Tower{x. Liches sometimes set up bases in {hh1854UnderDark{x, in the {hh1837Ruins of Thalos{x, and other forgotten places.
</text>
    <text l="ru">=Личи= -- маги, которые отказались умирать, и теперь жалеют живых их недальновидностью. Высушенные мумии в богатых робах, с глазами как угольки и магией в каждом пальце.

Мертвой плоти не страшны холод, яды, болезни и темная энергия -- любимая стихия некроманта. Обычное оружие ловят парадом: крошить мумию железом долго. Зато святая сила режет личью ткань на ломти -- для них благословение хуже клинка.

Видят сквозь невидимость и в инфракрасном диапазоне, защита от добра с ними всегда. Магией владеют профессионально -- собственно, ради магии и отказались от смерти.

Самая известная резиденция -- {hh2070Башня Лича{x. Иногда личи устраивают опорные базы в {hh1854Подземье{x, в {hh1837Руинах Старого Талоса{x и в других забытых местах.
</text>
    <text l="ua">=Лічі= -- маги, які відмовилися помирати, і тепер шкодують живих їхньою недалекоглядністю. Висушені мумії в багатих робах, з очима як вуглинки і магією в кожному пальці.

Мертвій плоті не страшні холод, отрути, хвороби й темна енергія -- улюблена стихія некроманта. Звичайну зброю ловлять парадом: кришити мумію залізом довго. Зате свята сила ріже лічеву тканину на стрічки -- для них благословення гірше клинка.

Бачать крізь невидимість і в тепловому спектрі, захист від добра з ними завжди. Магією володіють професійно -- власне, заради магії й відмовилися від смерті.

Найвідоміша резиденція -- {hh2070Башта Ліча{x. Інколи лічі влаштовують опорні бази в {hh1854Підземʼї{x, у {hh1837Руїнах Старого Талоса{x і в інших забутих місцях.
</text>
  </help>
  <imm>cold poison negative disease</imm>
  <nameFemale>женщина лич</nameFemale>
  <nameMlt>лич|и|ей|ам|ей|ами|ах</nameMlt>
  <nameMale>мужчина лич</nameMale>
  <off>parry</off>
  <parts>head arms legs hands feet fingers eye</parts>
  <res>weapon</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>3</str>
    <int>5</int>
    <wis>-3</wis>
    <dex>-2</dex>
    <con>1</con>
    <cha>-4</cha>
  </stats>
  <vuln>holy</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float face</wearloc>
</Race>
