<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>sneak regeneration</aff>
  <affects registry="skill">regeneration sneak</affects>
  <det>hidden life</det>
  <form>edible animal reptile cold_blood</form>
  <help id="324" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">ящер ящерица ящеры рептилия</keyword>
    <keyword l="ua">ящір ящірка ящери рептилія</keyword>
    <text l="en">=Lizards= -- cold-blooded scaled dwellers of warm climes, from small lizards to large monitors. Love the sun, hate the cold -- but that's habit, not weakness.

Acid and poison are taken in stride by the scales -- a lizard won't refuse to use them either. Wounds knit on the move, the tail regrows as needed. They hide in grass and under stones, see the living through cover and in the dark. In battle they're fast, dodge, and lash with the tail.

The densest population is in {hh2077Freeport{x, where various kinds of lizards make up a sizeable share of the fauna. They also live in {hh1838New Thalos{x and the surrounding deserts.
</text>
    <text l="ru">=Ящеры= -- холоднокровные чешуйчатые жители теплых краев, от мелких ящериц до больших варанов. Любят солнце, ненавидят холод -- но это повадка, не уязвимость.

Кислоту и яды чешуя терпит хорошо -- ящер сам не прочь использовать. Раны заживают на ходу, хвост по мере необходимости отращивают заново. Прячутся в траве и под камнями, видят живое сквозь укрытие и в темноте. В бою быстры, уклоняются и хлещут хвостом.

Самое плотное поголовье -- в {hh2077Вольной Гавани{x, где разные варианты ящеров составляют значительную часть фауны. Также водятся в {hh1838Новом Талосе{x и в окрестных пустынях.
</text>
    <text l="ua">=Ящери= -- холоднокровні лускаті мешканці теплих країв, від дрібних ящірок до великих варанів. Люблять сонце, ненавидять холод -- але це звичка, не вразливість.

Кислоту й отрути луска терпить добре -- ящер сам не проти використати. Рани гояться на ходу, хвоста за потребою відрощують заново. Ховаються в траві і під каменями, бачать живе крізь укриття і в темряві. У бою швидкі, ухиляються і хльоскають хвостом.

Найщільніше поголівʼя -- у {hh2077Вільній Гавані{x, де різні види ящерів складають значну частину фауни. Також водяться у {hh1838Новому Талосі{x і в околишніх пустелях.
</text>
  </help>
  <nameFemale>рептилия</nameFemale>
  <nameMale>ящер</nameMale>
  <nameMaleUa>ящір</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>рептилія</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>рептилії</nameMltUa>
  <nameMlt>рептилии</nameMlt>
  <nameNeuter>рептилия</nameNeuter>
  <off>dodge fast tail</off>
  <parts>head legs heart brains guts feet eye long_tongue tail claws fangs scales</parts>
  <res>acid poison</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>-1</str>
    <int>-2</int>
    <wis>-1</wis>
    <dex>1</dex>
    <con>3</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist wield hold float</wearloc>
</Race>
