<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc scavenger</act>
  <form>edible animal biped mammal</form>
  <help id="302" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">млекопитающее млекопитающие человекоподобный гуманоид</keyword>
    <keyword l="ua">ссавець ссавці людиноподібний гуманоїд</keyword>
    <text l="en">=Mammals= -- a collective class of Theran creatures that includes all warm-blooded animals with hair or fur: wolves, bears, cats, deer, apes, and hundreds of their third cousins twice removed.

The race is used mostly inside game mechanics -- so spells, traps, and skills targeting mammals work correctly. It also covers humanoid creatures lacking a more specific race; such ones in battle bash, disarm, fling dirt, run fast and dodge on the move, go berserk, and rescue their kin.
</text>
    <text l="ru">=Млекопитающие= -- собирательный класс существ Тэры, к которому относятся все теплокровные звери с шерстью или мехом: волки, медведи, кошки, олени, обезьяны, и сотни их троюродных братьев, дядек и теток.

Раса в основном применяется внутри игровой механики -- чтобы заклинания, ловушки и умения, действующие на млекопитающих, правильно срабатывали. К ней относятся также человекоподобные существа без своей более точной расы; такие в бою сбивают с ног, обезоруживают, бросаются грязью, быстры и уклоняются на ходу, впадают в ярость и спасают сородичей.
</text>
    <text l="ua">=Ссавці= -- збиральний клас істот Тери, до якого належать усі теплокровні звірі з шерстю або хутром: вовки, ведмеді, коти, олені, мавпи, і сотні їхніх троюрідних братів, дядьків і тіток.

Раса в основному застосовується всередині ігрової механіки -- щоб закляття, пастки й уміння, що діють на ссавців, правильно спрацьовували. До неї відносяться також людиноподібні істоти без своєї точнішої раси; такі в бою збивають з ніг, обеззброюють, кидаються багном, швидкі й ухиляються на ходу, впадають у лють і рятують родичів.
</text>
  </help>
  <nameFemale>человекоподобная</nameFemale>
  <nameMlt>человекоподобн|ые|ых|ым|ых|ыми|ых</nameMlt>
  <nameMale>человекоподобный</nameMale>
  <off>bash berserk disarm dodge fast kick_dirt assist_race</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye tail</parts>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>1</str>
    <int>-2</int>
    <wis>-1</wis>
    <dex>1</dex>
    <cha>-1</cha>
  </stats>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face tail hair</wearloc>
</Race>
