<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>infrared swim</aff>
  <affects registry="skill">infravision swim</affects>
  <form>edible sentient mammal amphibian fish cold_blood</form>
  <help id="304" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">тритон русалка тритоны русалки</keyword>
    <keyword l="ua">тритон русалка тритони русалки</keyword>
    <text l="en">=Mermaids and tritons= -- sapient water-dwellers with a human torso and a fish tail. They sing beautifully, swim gracefully, and often lead land-bound men into very wet situations.

They swim by default and can't drown even if they tried. They see by infravision -- underwater that's more useful than it sounds. Fire and loud sound, though, are ruinous to them: flame dries the scales, and resonance deafens water-creatures as effectively as dynamite. In battle they bash, disarm, parry, lash with the tail, dodge, and rescue their own.

The main habitat is the waters around {hh1429Arcadia{x and other coastal places. They often guard magical underwater treasures or simply distract poorly prepared sailors.
</text>
    <text l="ru">=Русалки и тритоны= -- разумные водные жители с человеческим торсом и рыбьим хвостом. Поют красиво, плавают изящно, и часто заводят сухопутных мужиков в очень мокрые ситуации.

Плавают по определению, под водой не утонут даже если захотят. Видят в инфракрасном диапазоне -- под водой это полезнее, чем кажется. Зато огонь и громкий звук для них губительны: пламя сушит чешую, а резонанс глушит водных созданий не хуже динамита. В бою сбивают с ног, обезоруживают, парируют, хлещут хвостом, уклоняются и спасают своих.

Главное место обитания -- воды вокруг {hh1429Аркадии{x и других прибрежных мест. Зачастую служат стражами магических подводных сокровищ или просто отвлекают плохо подготовленных моряков.
</text>
    <text l="ua">=Русалки і тритони= -- розумні водні мешканці з людським торсом і рибʼячим хвостом. Співають гарно, плавають витончено, і часто заводять сухопутних мужиків у дуже мокрі ситуації.

Плавають за визначенням, під водою не втонуть навіть якщо схочуть. Бачать у тепловому спектрі -- під водою це корисніше, ніж здається. Зате вогонь і гучний звук для них згубні: полумʼя сушить луску, а резонанс оглушує водних створінь не гірше від динаміту. У бою збивають з ніг, обеззброюють, парирують, хльоскають хвостом, ухиляються і рятують своїх.

Головне місце мешкання -- води навколо {hh1429Аркадії{x та інших прибережних місць. Часто служать стражами магічних підводних скарбів або просто відволікають погано підготовлених моряків.
</text>
  </help>
  <imm>drowning</imm>
  <nameFemale>русалка</nameFemale>
  <nameMale>тритон</nameMale>
  <nameMaleUa>тритон</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>русалка</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>русалки</nameMltUa>
  <nameMlt>русалки</nameMlt>
  <nameNeuter>русалка</nameNeuter>
  <off>bash disarm dodge fast parry tail assist_race</off>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands fingers ear eye fins tail scales</parts>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>1</str>
    <int>1</int>
    <wis>3</wis>
    <dex>-1</dex>
    <con>1</con>
    <cha>2</cha>
  </stats>
  <vuln>fire sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head hands arms about waist wield hold float face tail hair ears</wearloc>
</Race>
