<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc sentinel</act>
  <form>nonadoptable construct</form>
  <help id="342" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">модрон объект модроны</keyword>
    <keyword l="ua">модрон об&apos;єкт модрони</keyword>
    <text l="en">=Modrons= -- geometrically correct beings from the plane of
absolute mechanics. Spheres, cubes, pyramids with little legs and
a single eye, and no concept of funny.

Not subject to charm, mental attacks, or disease -- the mind isn&apos;t
arranged on human lines. Dark and holy energy both pass them by:
for geometry, good and evil do not exist. Fire, cold, and acid
also slide off without much damage. In battle they aid their kin
and their fellows from the plane, but solo they&apos;re slow.

They appear now and then in {hh2084Nirvana{x and other places of
warped reality. Arrived on business, left on business, no
conversation managed.
</text>
    <text l="ru">=Модроны= -- геометрически правильные существа из плана
абсолютной механики. Сферы, кубы, пирамиды с лапками и единственным
глазом, и без понятия о смешном.

Не подвластны очарованию, ментальным атакам и болезням -- ум устроен
не по-человечески. Тёмная и святая энергия их обходят стороной: для
геометрии добра и зла не существует. Огонь, холод и кислота тоже
скользят без особого ущерба. В бою помогают сородичам и собратьям
по плану, но в одиночку медлительны.

Изредка появляются в {hh2084Нирване{x и других местах с искажённой
реальностью. Прибыли по делу, ушли по делу, поговорить не вышло.
</text>
    <text l="ua">=Модрони= -- геометрично правильні істоти з плану абсолютної
механіки. Сфери, куби, піраміди з лапками і єдиним оком, і без
поняття про смішне.

Не підвладні очаруванню, ментальним атакам і хворобам -- розум
влаштований не по-людськи. Темна і свята енергія їх обходять
стороною: для геометрії добра і зла не існує. Вогонь, холод і
кислота теж ковзають без особливого збитку. У бою допомагають
родичам і одноплановцям, але поодинці повільні.

Зрідка з&apos;являються в {hh2084Нірвані{x та інших місцях зі
скривленою реальністю. Прибули у справі, пішли у справі,
поговорити не вийшло.
</text>
  </help>
  <imm>charm negative holy mental disease</imm>
  <nameFemale>объект</nameFemale>
  <nameMale>объект</nameMale>
  <nameMlt>объекты</nameMlt>
  <nameNeuter>объект</nameNeuter>
  <off>assist_align assist_race</off>
  <res>fire cold acid</res>
  <size>medium</size>
  <stats>
    <str>2</str>
    <int>3</int>
    <wis>-3</wis>
    <dex>-7</dex>
    <con>5</con>
    <cha>-3</cha>
  </stats>
  <wearloc registry="wearlocation">light about float</wearloc>
</Race>
