<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc sentinel</act>
  <form>instant_decay other nonadoptable construct</form>
  <help id="331" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">растение растения</keyword>
    <keyword l="ua">рослина рослини</keyword>
    <text l="en">=Plants= -- the class of green, flowery, and prickly
residents of Thera. Most just stand and quietly photosynthesise.
Some walk, bite, occasionally sing, and that lot is usually best
avoided.

The woody and watery body is not subject to charm (you can't
fool a plant), poison and disease don't take, drowning isn't an
option, and wooden weapons can't pierce it -- it's made of the
same. Fire, though, is an execution for a plant: burns bright
and fast.

Plants are often large and strong; they move slowly, but crush
everything that lands under the vine.

The wild botanical garden is {hh1842Emerald Forest{x and
{hh2039Old Marsh{x, with the particularly lively varieties. In
ordinary regions plants behave more decently.
</text>
    <text l="ru">=Растения= -- класс зелёных, цветочных и колючих обитателей
Тэры. Большинство стоит и тихо фотосинтезирует. Некоторые -- ходят,
кусают, иногда поют, и обычно с этим классом лучше не сталкиваться.

Деревянное и водянистое тело не подвластно очарованию (растение не
обманешь), яды и болезни на нём не приживаются, утонуть оно тоже не
может, и деревянным оружием его не пробить -- оно само из этого
материала. Зато огонь для растения -- казнь: горит ярко и быстро.

Размерами растения нередко крупны и сильны; двигаются медленно, зато
сокрушают всё, что под лозой окажется.

Дикий ботанический сад -- {hh1842Изумрудный Лес{x и {hh2039Старая
Топь{x, с особо живыми разновидностями. В обычных областях растения
ведут себя приличнее.
</text>
    <text l="ua">=Рослини= -- клас зелених, квіткових і колючих мешканців
Тери. Більшість стоїть і тихо фотосинтезує. Деякі -- ходять,
кусають, іноді співають, і з цим класом зазвичай краще не
стикатися.

Деревʼяне і водянисте тіло не підвладне очаруванню (рослину не
обманеш), отрути й хвороби на ньому не приживаються, втонути воно
теж не може, і деревʼяною зброєю його не пробити -- воно саме з
цього матеріалу. Зате вогонь для рослини -- кара: горить яскраво
і швидко.

Розмірами рослини часто великі і сильні; рухаються повільно, зате
трощать усе, що під лозою опиниться.

Дикий ботанічний сад -- {hh1842Смарагдовий Ліс{x і {hh2039Старе
Болото{x, з особливо живими різновидами. У звичайних областях
рослини поводяться пристойніше.
</text>
  </help>
  <imm>charm poison disease drowning wood</imm>
  <nameFemale>растение</nameFemale>
  <nameMale>растение</nameMale>
  <nameMlt>растения</nameMlt>
  <nameNeuter>растение</nameNeuter>
  <off>crush</off>
  <parts>tentacles</parts>
  <res>disease</res>
  <size>large</size>
  <stats>
    <str>5</str>
    <int>-2</int>
    <wis>5</wis>
    <dex>-8</dex>
    <con>5</con>
    <cha>-3</cha>
  </stats>
  <vuln>fire</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">light about waist float</wearloc>
</Race>
