<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>infrared sneak</aff>
  <affects registry="skill">infravision sneak</affects>
  <form>edible animal mammal</form>
  <help id="319" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">крыса крысы самец крысы самка крысы</keyword>
    <keyword l="ua">щур щурі самець щура самиця щура</keyword>
    <text l="en">=Rats= can be found almost anywhere it's dark and smelly: in {hh1856Sewers{x, in {hh1854UnderDark{x, on dumps and in cellars. Small, fast, evasive. A single rat is no threat, but if a swarm shows up, even a seasoned fighter goes home without his trousers.

They see by infravision and prowl silently. Immune to disease -- many rats are the disease. Sensitive to mental influences and loud sound (nobody likes a screech). In battle they rely on speed, manoeuvrability, and tail strikes.

A favourite prey of {hh166felars{x, whom the goddess Bast doesn't forbid to hunt rodents. To everyone else -- just food or a reason to feel queasy.
</text>
    <text l="ru">=Крыс= можно встретить почти везде, где темно и пахнет: в {hh1856канализации{x, в {hh1854Подземье{x, на свалках и в подвалах. Мелкие, быстрые, увертливые. Одна крыса -- не угроза, но если их стая, то даже опытный боец возвращается домой без штанов.

Видят в инфракрасном диапазоне и крадутся бесшумно. Иммунны к болезням -- многие крысы сами и есть болезнь. Чувствительны к ментальным воздействиям и громким звукам (никто не любит крик). В бою полагаются на скорость, маневренность и удары хвостом.

Излюбленная добыча {hh166феларов{x, которым богиня Баст не возбраняет ловить грызунов. Для всех остальных -- просто еда либо повод побрезговать.
</text>
    <text l="ua">=Щурів= можна зустріти майже скрізь, де темно й пахне: у {hh1856Каналізації{x, в {hh1854Підземʼї{x, на смітниках і в підвалах. Дрібні, швидкі, спритні. Один щур -- не загроза, але якщо їх зграя, то навіть досвідчений боєць повертається додому без штанів.

Бачать у тепловому спектрі і крадуться безшумно. Імунні до хвороб -- багато щурів самі і є хвороба. Чутливі до ментальних впливів і гучних звуків (ніхто не любить крик). У бою покладаються на швидкість, маневреність і удари хвостом.

Улюблена здобич {hh166феларів{x, яким богиня Баст не забороняє ловити гризунів. Для всіх інших -- просто їжа або привід погидувати.
</text>
  </help>
  <imm>disease</imm>
  <nameFemale>самка крысы</nameFemale>
  <nameMlt>крыс|ы||ам||ами|ах</nameMlt>
  <nameMale>самец крысы</nameMale>
  <nameMaleUa>самець щура</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>самиця щура</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>щурі</nameMltUa>
  <off>dodge fast tail</off>
  <parts>head legs heart brains guts feet ear eye tail</parts>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>-3</str>
    <int>-3</int>
    <wis>-3</wis>
    <dex>7</dex>
    <con>-2</con>
  </stats>
  <vuln>mental sound</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 wrist_r wrist_l body light head legs feet about waist float</wearloc>
</Race>
