<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc</act>
  <aff>sneak</aff>
  <affects registry="skill">sneak</affects>
  <form>poison animal reptile snake cold_blood</form>
  <help id="335" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">змея змей змеи</keyword>
    <keyword l="ua">змія змій змії</keyword>
    <text l="en">=Snakes= -- legless, scaled, and often venomous. They slither silently, strike unexpectedly, and as a rule don't take kindly to anyone stepping on their tail.

Foreign poison and their own do no harm to a snake -- they bathe in it. Fire, though, warps the scales in an instant: a hot snake is a sick snake. In battle they're fast, dodge, and strike with the tail.

Snake nests turn up in {hh1855Moria{x, in {hh1418Blight{x, in {hh1406Drow City{x, and other rocky shady places. Many kinds are venomous, some -- lethally.
</text>
    <text l="ru">=Змеи= -- безногие, чешуйчатые, и часто ядовитые. Бесшумно ползут, неожиданно бьют, и в большинстве своем не любят, когда им наступают на хвост.

Чужой и собственный яд для змеи не вред -- сами в нем купаются. Зато огонь чешую коробит мгновенно: горячая змея -- больная змея. В бою быстры, уклоняются и бьют хвостом.

Гнезда змей встречаются в {hh1855Мории{x, в {hh1418Запустении{x, в {hh1406Городе Дроу{x и других каменистых сумрачных местах. Многие виды ядовиты, некоторые -- смертельно.
</text>
    <text l="ua">=Змії= -- безногі, лускаті, і часто отруйні. Безшумно повзуть, несподівано бʼють, і в більшості своїй не люблять, коли їм наступають на хвоста.

Чужа і власна отрута для змії не шкода -- самі в ній купаються. Зате вогонь луску коробить вмить: гаряча змія -- хвора змія. У бою швидкі, ухиляються і бʼють хвостом.

Гнізда змій трапляються в {hh1855Морії{x, в {hh1418Запустінні{x, в {hh1406Місті Дроу{x і інших камʼянистих сутінкових місцях. Багато видів отруйні, деякі -- смертельно.
</text>
  </help>
  <imm>poison</imm>
  <nameFemale>змея</nameFemale>
  <nameMlt>зме|и|й|ям|й|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>змей</nameMale>
  <off>dodge fast tail</off>
  <parts>head heart brains guts eye long_tongue tail fangs scales</parts>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>1</str>
    <wis>2</wis>
    <dex>1</dex>
    <con>3</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>fire</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">neck_2 neck_1 body light head about waist float</wearloc>
</Race>
