<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultPCRace">
  <aff>infrared</aff>
  <affects registry="skill">infravision</affects>
  <align>neutral</align>
  <classes>
    <ranger>100</ranger>
    <anti-paladin>-1</anti-paladin>
    <necromancer>-1</necromancer>
    <thief>100</thief>
    <druid>100</druid>
    <vampire>-1</vampire>
    <witch>100</witch>
    <warlock>100</warlock>
    <ninja>100</ninja>
    <paladin>-1</paladin>
    <samurai>100</samurai>
    <warrior>100</warrior>
    <cleric>100</cleric>
  </classes>
  <form>edible sentient biped mammal</form>
  <help id="150" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en">&apos;deep gnome&apos; svirfneblin</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;глубинные гномы&apos; &apos;мужчина свирфнеблин&apos; &apos;подземные гномы&apos; свирфнеблин свирфы &apos;женщина свирфнеблин&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">&apos;глибинні гноми&apos; &apos;чоловік свірфнеблі&apos; &apos;підземні гноми&apos; свірфнеблі &apos;жінка свірфнеблі&apos;</keyword>
    <text l="en">Svirfnebli, also known as deep gnomes, came to the Dream World after the passage to the {hh1854Underdark{x was opened. They are small in stature, often bald. Their skin is an earthy grey, and on their homely faces sharp, alert ears and a bulbous nose stand out sharply. Centuries spent underground working with stone have made svirfnebli {hh101vulnerable{x to light. They are less agile but more hardy than their surface kin, and see perfectly in {hh830darkness{x.

In intellect and wisdom svirfnebli yield to few, and they possess good resistance to mental attacks. They make excellent mages and clerics, learn faster than others, and have mastered {hh1110item magic{x. In the struggles of Good and Evil, svirfnebli prefer to remain neutral. They favour axes over all other weapons.
</text>
    <text l="ru">Свирфы, они же подземные гномы, пришли в Мир Мечты после того, как был открыт путь в {hh1854Подземье{x. Они маленького роста, частенько лысые. Их кожа землисто-серого цвета, а на некрасивых лицах резко выделяются острые настороженные уши и нос картошкой. Века, проведенные в подземельях за работой с камнем, сделали свирфов {hh101уязвимыми{x к свету. Они менее ловкие, но более выносливые, чем их родичи с поверхности, и прекрасно видят в {hh830темноте{x.

Умом и мудростью свирфы уступают немногим и обладают хорошей сопротивляемостью к ментальным атакам. Из них получаются прекрасные маги и клерики, они учатся быстрее других и в совершенстве владеют {hh1110предметной магией{x. В разборках Добра и Зла свирфы предпочитают сохранять нейтралитет. Топоры они предпочитают остальным видам оружия.
</text>
    <text l="ua">Свірфнеблі, вони ж підземні гноми, прийшли до Світу Мрій після того, як було відкрито шлях до {hh1854Підземʼя{x. Вони невисокі на зріст, нерідко лисі. Їхня шкіра землисто-сірого кольору, а на негарних обличчях різко виділяються гострі насторожені вуха та ніс-картоплина. Століття, проведені в підземеллях за роботою з каменем, зробили свірфнеблі {hh101вразливими{x до світла. Вони менш спритні, але витриваліші за своїх родичів із поверхні, і чудово бачать у {hh830темряві{x.

Розумом і мудрістю свірфнеблі поступаються небагатьом і мають добру опірність до ментальних атак. З них виходять чудові маги й кліріки, вони навчаються швидше за інших і досконало володіють {hh1110предметною магією{x. У протистоянні Добра і Зла свірфнеблі воліють зберігати нейтралітет. Із зброї надають перевагу сокирам.
</text>
  </help>
  <hpBonus>20</hpBonus>
  <maxAlign>150</maxAlign>
  <minAlign>-150</minAlign>
  <nameFemale>женщин|а|ы|е|у|ой|е свирфнебли</nameFemale>
  <nameMale>мужчин|а|ы|е|у|ой|е свирфнебли</nameMale>
  <nameMaleUa>чоловік свірфнеблі</nameMaleUa>
  <nameFemaleUa>жінка свірфнеблі</nameFemaleUa>
  <nameMltUa>свірфнеблі</nameMltUa>
  <nameMlt>свирфнебли</nameMlt>
  <nameScore>свирфнебли</nameScore>
  <nameWho>Svirf</nameWho>
  <nameWhoRus>Свирф</nameWhoRus>
  <parts>head arms legs heart brains guts hands feet fingers ear eye</parts>
  <points>250</points>
  <pracBonus>2</pracBonus>
  <res>mental</res>
  <size>small</size>
  <stats>
    <str>-2</str>
    <int>4</int>
    <wis>4</wis>
    <dex>-1</dex>
    <con>1</con>
  </stats>
  <vuln>light</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">finger_l second_wield neck_2 neck_1 finger_r wrist_r wrist_l body light shield head legs feet hands arms about waist wield hold float tattoo face tat_arms tat_face tat_wrist_l tat_wrist_r</wearloc>
</Race>
