<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Race type="DefaultRace">
  <act>npc cleric</act>
  <aff>swim</aff>
  <affects registry="skill">swim</affects>
  <det>hidden</det>
  <form>magical instant_decay nonadoptable sentient blob amphibian</form>
  <help id="316" level="-1" type="RaceHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">водный элементаль водная элементаль</keyword>
    <keyword l="ua">водяний елементаль водяна елементаль</keyword>
    <text l="en">=Water elementals= -- sapient blobs of water, animated by magic or broken loose on their own. They flow as they ought to flow, strike with a watery fist, and are hard to hug.

Drowning isn't on the cards -- they are water themselves. Fire and ordinary weapons score poorly: flame is quenched, the blade cleaves the current. Cold, though, is ruinous: water freezes and the elemental turns into immobile ice.

They swim by default, sense the hidden. In battle they strike with area waves, dodge, are quick, and crush with all the pressure.

Natural habitat is {hh1867Elemental Canyon{x. They also turn up in large bodies of water and underground lakes. Unlike fish, these talk.
</text>
    <text l="ru">=Водные элементали= -- разумные сгустки воды, оживленные магией или сорвавшиеся с воли. Текут, как должны течь, бьют водяным кулаком, и обнять их сложно.

Утонуть им не светит -- сами и есть вода. Огонь и обычное оружие пробивают слабо: пламя гасится, клинок рассекает течение. Зато холод для них губителен: вода застывает, и элементаль превращается в неподвижный лед.

Плавают по определению, чуют прячущихся. В бою бьют площадными волнами, уклоняются, стремительны и сокрушают всем напором.

Естественная среда -- {hh1867Каньон Стихий{x. Иногда встречаются в крупных водоемах и подземных озерах. В отличие от рыб, эти разговаривают.
</text>
    <text l="ua">=Водяні елементалі= -- розумні згустки води, оживлені магією або зірвані з волі. Течуть, як мають текти, бʼють водяним кулаком, і обійняти їх складно.

Втонути їм не світить -- самі і є вода. Вогонь і звичайна зброя пробивають слабко: полумʼя гаситься, клинок розсікає течію. Зате холод для них згубний: вода застигає, і елементаль перетворюється в нерухомий лід.

Плавають за визначенням, чують прихованих. У бою бʼють площадними хвилями, ухиляються, стрімкі і трощать усім напором.

Природне середовище -- {hh1867Каньйон Стихій{x. Іноді зустрічаються в крупних водоймах і підземних озерах. На відміну від риб, ці розмовляють.
</text>
  </help>
  <imm>drowning</imm>
  <nameFemale>водная элементаль</nameFemale>
  <nameMlt>водн|ые|ых|ым|ых|ыми|ых элементал|и|ей|ям|ей|ями|ях</nameMlt>
  <nameMale>водный элементаль</nameMale>
  <off>area_attack dodge fast crush</off>
  <parts>head tentacles fins</parts>
  <res>weapon fire</res>
  <size>large</size>
  <stats>
    <str>3</str>
    <int>1</int>
    <wis>5</wis>
    <dex>3</dex>
    <con>2</con>
    <cha>-2</cha>
  </stats>
  <vuln>cold</vuln>
  <wearloc registry="wearlocation">body light head about waist float face</wearloc>
</Race>
