<?xml version="1.0" encoding="KOI8-R"?>
<book>
        <node keyword="page88" author="Silvan" title="Беседа двух лидеров кланов">


Eirenar произносит &apos;Вкушайте пирог, Король!&apos;
Ты пожимаешь плечами.
Eirenar произносит &apos;Я его вам давно положил :)&apos;
Теперь ты гораздо лучше владеешь искусством fast healing!
Ты ешь большой пирог (pie).
Eirenar кивает.
Ты сердечно благодаришь Eirenar.
Первые лучи солнца пробиваются с востока.
Eirenar произносит &apos;еще ешьте :)&apos;
Ты произносишь &apos;наш клан набирает силу&apos;
Ты ешь большой пирог (pie).
Твой желудок полон.
Ты поворачиваешься к Eirenar, гордо играя своими мускулами.
Eirenar произносит &apos;Да. И меня это здорово радует!&apos;
Eirenar салютует мечом.
Eirenar глубоко кланяется перед тобой.
Ты произносишь &apos;слышал Я, что есть !три! молодых девушки, жеелающих вступить на
путь света. Тебе что-нибудь известно об этом, о Искусный в битве?&apos;
Eirenar произносит &apos;Не о всех, Светлейший.&apos;
Eirenar произносит &apos;Кого-то я знаю очень хорошо,&apos;
Eirenar произносит &apos;а кто-то не слишком привлекал наше внимание&apos;
Eirenar произносит &apos;И я могу сказать лишь одно:&apos;
Ты произносишь &apos;расскажи мне об этом...&apos;
Eirenar произносит &apos;женщина несет в себе мягкость и умиротворение,&apos;
Ты вздыхаешь.
Eirenar произносит &apos;они лучшие проводницы света.... те, кто встал на Путь&apos;
Ты произносишь &apos;Клан рыцарей - это жесткость и беспощадность ко злу.&apos;
Ты обдумываешь вопрос.
Eirenar произносит &apos;Да. Мужчины-рыцари и должны быть несгибаемыми бойцами,&apos;
Eirenar произносит &apos;Но для того, чтобы склонять души живущих.....&apos;
Ты произносишь &apos;мы разорвали альянс с Шалафи. Теперь это просто мирные
отношения.&apos;
Ты киваешь с энтузиазмом, соглашаясь с Eirenar.
Ты произносишь &apos;Ты не только искусен, но и мудр.&apos;
Ты глубоко кланяешься перед ним.
Eirenar произносит &apos;И поэтому:&apos;
Eirenar не привычен к похвалам.
Eirenar произносит &apos;От имени Ордена Ярости, Я, инквизитор, хочу напомнить&apos;
Eirenar произносит &apos;что были между нами время - не столь далекое!&apos;
Ты произносишь &apos;те кого я знаю, это Toruviell, Anabella и Fiorine&apos;
Eirenar кивает.
Eirenar произносит &apos;когда наши плечи соприкасались в битвах с проклятым орденом
Invaders&apos;
Eirenar встает.
Eirenar оправляет пиджак.
Ты произносишь &apos;К тому же, ходят слухи, что нейтральный лидер Шалафи Susanin
встал на путь Зла.&apos;
Eirenar произносит &apos;Да... увы. Но этого следовало ожидать!&apos;
Eirenar произносит &apos;Посему, Светлейший, я предлагаю Вам руку братства!&apos;
Eirenar произносит &apos;Да будет между нами Союз!&apos;
Eirenar заполняет воздух ненавистью к магии.
Ты произносишь &apos;когда эти слухи будут проверены - а это случится очень скоро
- я дал задание одному из рыцарей выяснить это - ордену магов будет выставлено
нами НЕДОВЕРИЕ&apos;
Eirenar кивает.
Ты произносишь &apos;К тому же, как мне доложили, ты хочешь предложить свою руку
женщине, которая исполнена СВЕТА&apos;
Eirenar произносит &apos;Воистину так.&apos;
Eirenar кивает.
Eirenar произносит &apos;Имя ее - Toruviell&apos;
Eirenar умирает от голода!
От голода Eirenar УРОДУЕТ себя.
Ты произносишь &apos;Тогда меж нами будет СОЮЗ. Пока предлагаю оставить мир.&apos;
Eirenar ест большой пирог (pie).
Eirenar ест большой пирог (pie).
Eirenar глубоко кланяется.
Eirenar произносит &apos;Да будет так!&apos;
Eirenar накладывает повязку на свое плечо.
Eirenar произносит &apos;О Девушках.&apos;
Ты произносишь &apos;Слышал я также, что Инквизитор свернул с пути Зла.&apos;
Eirenar произносит &apos;Да, Любовь великое чувство.&apos;
Eirenar произносит &apos;Она сметает горы и ей не страшна смерть.&apos;
Ты произносишь &apos;КАК я СЧАСТЛИВ ЗА ТЕБЯ, МОЙ ДРУГ!&apos;
Eirenar сердечно благодарит тебя.
Eirenar обнимает тебя.
Eirenar глубоко кланяется перед тобой.
Eirenar произносит &apos;Торувиэлль я знаю давно, когда еще малютка-эльф бегала по
иным просторам странных измерений,&apos;
Eirenar произносит &apos;Но никогда она не вставала на путь ЗЛА&apos;
Eirenar произносит &apos;Душа ее чиста, а сердце горячо. Она отзывчива и добра,
милосердна и снисходительна.&apos;
Солнце медленно прячется за горизонтом.
Ты остаешься без святой защиты.
Eirenar произносит &apos;Как жрец, она принесет Вам, Светлейший Король, много
доброго и полезного&apos;
Ты улыбаешься ему.
Ты произносишь &apos;отлично.&apos;
Eirenar произносит &apos;Anabella....&apos;
Начинается ночь.
Eirenar произносит &apos;Anabella сильная, н о все равно женственная натура.&apos;
Eirenar произносит &apos;Ее воинское умение и одновременно СВЕТ, сияющий в ее глазах,&apos;
Eirenar произносит &apos;Делают Анабель опасным противником для всякой нечисти.&apos;
Eirenar накладывает повязку на свое плечо.
Eirenar произносит &apos;И я уже наблюдал ее в бою. НЕ по ее воле,&apos;
Eirenar произносит &apos;ей навязали битву - но она с честью вышла из нее
победителем.&apos;
Ты произносишь &apos;Похвала из уст великого Мастера битвы значит для меня более чем
любая другая рекомендация&apos;
Eirenar глубоко кланяется перед тобой.
Eirenar произносит &apos;Единственно загадочной остается для меня&apos;
Eirenar произносит &apos;леди Fiorine&apos;
Eirenar произносит &apos;но первичное - пока! - впечатление, осталось... в принципе,
положительным.&apos;
Ты произносишь &apos;Леди Фиорин подобна крылатому вихрю разметающему ночь своими
крылами.&apos;
Ты слышишь мелодичный перезвон колокольчиков.
Eirenar потерял связь с этим миром.
Ты терпеливо ждешь.
Eirenar восстановил связь с этим миром.
Ты произносишь &apos;у меня еще есть маленькая просьба&apos;
Eirenar внимаетльно слушает.
Ты произносишь &apos;В изумрудном лесу один рыцарь не захотел одолжить мне плащ,
обещав это сделать позже.&apos;
Ты произносишь &apos;мне кажется, пред тобой он бы склонился в почтении&apos;
Eirenar вздыхает.
Eirenar произносит &apos;Я принесу его тебе, Друг.&apos;
Eirenar произносит &apos;но.... увы.... завтра....&apos;
Начался новый день.
Ты произносишь &apos;это можно сделать быстро, если ты последуешь за мной&apos;
Ты произносишь &apos;но впрочем, это не горит&apos;
Ты машешь рукой Eirenar.
Первые лучи солнца пробиваются с востока.
Ты произносишь &apos;спасибо за приятную беседу. И результативную&apos;
Eirenar глубоко кланяется перед тобой.
Eirenar пожимает твою руку.
Eirenar галантно приподнимает его шляпу.
Ты пожимаешь его руку.
Ты галантно приподнимаешь шляпу.
Тихий голос из хрустального шара: Eirenar покинул Dream Land.
Ты вздыхаешь.

</node>
        <node keyword="page87" author="Taiphoen" title="о Вечности...">
Fri Sep 21 12:25:26 2001

Давным-давно, в те времена, когда Талос был богатым торговым городом, а до Антарии можно было
дойти пешком, два Великих Мага, достигшие немыслимых вершин своего мастерства, решили завладеть
ключами от Сил Вселенной. Они узнали, что Сила, Великая Божественная Сила творения, материальна
и ее можно использовать...

...Давным-давно, в те времена, когда Талос был богатым торговым городом, а до Антарии можно было
дойти пешком, два мага дрались на краю Бездны.
- Предатель! Мы же должны были править вместе!...
- Власть неделима, Тайрен...
Но два дерзких мага уже были связаны нитями судьбы и их доля уже была предопределена.
Едва кровь мага пролилась на Печать, Вселенная ощутила Удар...Удар, подобного которому никто и
никогда еще не наносил. Двери Вечности захлопнулись, а Печать, а точнее Печати, потому что теперь
их стало три разлетелись по разным сторонам мира...

...Давным-давно, в те времена, когда Талос был богатым торговым городом, а до Антарии можно было
дойти пешком, Созерцающий Облака внезапно был отвлечен от своих мечтаний. Какой-то предмет
с шипением и грохотом ударился о землю рядом с ним. Он опустил очки, огляделся, пожал плечами
и продолжил созерцание...
...А в тоже самое время привидения и нежить в Ужасе разлетелась по улицам Города Мертвых. Они
почувствовали, что с энергией Того, Что Пришло им не справится...И только маленький одинокий дух
полетел туда, к манящему теплу, чтобы получить Силу...
...Третья же Печать была потеряна во время битвы магов...Где она - кто знает...

...Далеко, на облачном Олимпе, шел спор...
- Проклятое Равновесие! Неужели мы ничего не можем сделать?!
- Похоже на то..., - старый, умудренный жизнью, карлик горько вздохнул.
- Разве мы совсем никак не можем вмешаться, чтобы вернуть их на место? Ответь!! - девушка почти кричала.
- Можем. - сказал низкий, до сих пор не звучавший голос.
Все обернулись к невысокому бородатому человеку в серой сутане.
- Нашей Силы Замки не выдержать, но они смогут...
- Кто? Они? Смертные? Но ведь...
- Ничего страшного! Они ведь возродятся - не так ли?
И это прозвучало как точка, на которой сошлись все.

Летописи Северной Тэры

P.S. Поиск Печатей и возвращение их на место слишком опасен для игроков до 40 уровня.

</node>
        <node keyword="page86" author="Elianor" title="Quest complete ( Отчет )">
Fri Sep  7 23:52:07 2001

Ночью в городе было необычно оживленно.
Было похоже на факельное шествие и фейерверки.
Но я устала и спала как младенец.
Утром один из Бегемотов притопал в клан и наступил мне на ногу.
- Кыш, тварь! Пошел вон! - ласково поздоровалась с ним Я.
- А Божественные сущности между прочим Хрюкающего Кабана спалили.
Вот так.
С самого утра.
Мало ему было на ногу наступить.
Бегемот!
Кабана не спалили. Хозяин сидел на пороге и вид у него был до крайности похмельный. Он вяло махнул рукой, мол прохо
ди, угощайся.
- Что случилось-то?
- Что-что! Ничего. Посидели тут вчера со Свалином и Разером. Пива попили. Так они начали Эрни по всему трактиру гон
Ять. Чуть не прибили. Табуретками кидались. Стаканы били. Голова болит:
Пожалев хозяина, я не стала ему напоминать, что всегда советовала не разбавлять пиво, чем попало. Сам виноват.
Да:
Трактир Явно подвергся нашествию стихий.
В уголке всеобщего разгрома валялся Эрни V и слабо постанывал.
Для тех, кто в Кабан не захаживает, Эрни - местный живой герб, дикая подсвинок трех лет (четверых его предшественни
ков съели пьяные клиенты, каковой участи, судя по всему, Эрни ПЯтый успешно избежал вчера)
Увидив меня, Эрни страдальчески закатил глаза и сдавленно хрюкнул.
Я присела рядом.
- Что, маленький, - ласково сказала Я. - ТЯжко?
Эрни всем видом показал что ему настолько тяжко, что продолжать разговор он просто не в силах. 
Из по перевернутого стола торчал кусок портала.
- Найди артефакт, - шепнул тихий голос.
По опыту - голосам следует верить. Иногда.
Оглянувшись на Эрни, я ступила в портал.
Передо мной открылся следующий бар.
О стойку опирался грузный бармен, а два оборванных барда собирались петь.
Если им кто-то за это заплатит.
РЯдом крутилась ламия.
- Не знаешь ничего о вчерашней ночи? - спросила я бармена. - Артефакт! Твоя моя понимать?
Бармен молчал.
Я сунула ему в руку пару золотых монет.
- я не беру взяток! - внезапно обрел голос хозяин.
Ладно. Тананда с ним. Купила выпивку бардам и отправилась восвояси.
- Ты божественное задание выполнешь?
- А? Что? Где?
Я попыталась собрать мысли в один кучку. 
- Говорят Свалин и Разер вчера порталов наоткрывали, и один из них - дорога к артефакту.
О!
Молодец голос. В ситуации сразу сориентировался.
- Делаю, - не краснея, соврала Я. - А ты сейчас где?
И пошли клочки по закоулочкам.
Я и Тан прыгали по порталам, что твоя пара белок.
В результате душа поэта не выдержала и сбежала.
И еще и еще раз я делала квест.
Пока волею богов не забросило меня в долину Титанов.
Там, во дворце, я нашла еще один портал.
Не проходить же мимо неизвестно куда ведущего портала?
Понятное дело, что я туда залезла.
Логово Джхер.
Выходы: нет
Боги покинули тебя.
Славненько. Добегалась, девочка.
- Ау!!! Спасите-помогите!
Пожалуй, с тоски бы я повесилась, но на огон≤к крылышек пиксей прибежал папа Смурф.
Очень подвижный для своих лет субъект, надо заметить.
Затем зашел Урфин.
Надо сказать, что Урфин мне чем-то напоминает одну знакомую вампиршу.
Поэтому я его очень люблю.
Урфин попросил Богов перенести его, но и Урфина Боги совсем покинули. Роксир улыбнулся.
- Чему ты улыбаешься! - крикнула Я. - Это же ужасная новость!
И тут на Урфина напал ступор. Он стоял и не шевелился. Наверно, не стоило так громко кричать. я наколдовала с его з
еркал, но это не помогло.
Становилось скучно.
- Зефир, - сказала я по клану. - Хочешь на Урфинов посмотреть?
- Урфинов? - непонимающе обозвался тот.
- Ты что, ни РАЗУ не видел Урфинов?
Так у меня появилась компания.
Потом мы еще позвали Нишаду и Филла.
Сидели хорошо, особо не скучали, только маленькие все наружу просились.
Наверно, спешили куда-то.
Нас вытащил Свалин.
То есть нас, смертных.
Урфина, по-моему, там и оставил.
Нехорошо.
Может, он там так и стоит.
Покинутый Богами и такой одинокий.
Наш Бог.
Нельзя так с Богами обращаться.
Раритет.
Потом было не так интересно.
В долине Титанов я нашла другой портал.
- Тебе не понравится артефакт, - сказал Свалин.
Боги - всеведущи.
На стене Аббиса висела Маска легендарного убийцы
Она мне и правда не понравилась.
То есть, красивая конечно.
Но какой из меня Легендарный Убийца?
В сервант бы ее положить.
Только в клане нет серванта.
И это правильно.
Сами подумайте, какой сервант в доме, где бегают толпы Бегемотов?
Поэтому я ее подарила.
Дарить подарки - приятно.
Интересно бегать по порталам и говорить с Богами.
Хорошо пить пиво в Кабане.
Элианор

</node>
        <node keyword="page85" author="Tihe" title="Hunting pink elephants">
Wed Aug 22 18:17:37 2001


(На вступление в клан)

- Летят! Летят!
Вообще-то было еще рано.
Завтрак был еще не окончен.
Мы выскочили из-за столов и выбежали на улицу.
Марек тащил тяжелый арбалет,
который мы тихонько позаимствовали из шкафа Крадии,
сатира - ренджера.
-   Слоны летят на север!
-   Слоны летят на юг!
Люди бегали и суетились.
Мы хранили спокойствие в смятенной толпе.
Мы твердо знали, что 
&lt;&lt;&lt; клин 
       розовых
              слонов 
пройдет четко над нашими головами.
Потому что так было каждый год.
По-другому розовые слоны просто не летают.
И правда.
Клин летел прямо на нас.
Произошел короткий спор кому стрелять, в конце концов я просто выдрала арбалет 
и, прицелившись в левого крайнего слона, выстрелила.
Издав протяжный стон, слон рухнул вниз.
Как всегда все успели разбежаться.
Впрочем, сегодня даже это не испортило нам настроения.
Мы опять подстрелили розового слона!
Мы - великие охотники!
Прекрасный голубой глаз посредине лба грустно подмигнул нам и закрылся.
Толстая розовая кожа слабо светилась на солнце.

-  Что вы едите?
-  Розового слона, понятное дело.
-  Розового слона? Вы шутите?
Престарелый эльф с удивлением воззрился на нашу компанию.
Крадия подмигнула Мареку.
-   Ну те, которые каждый год летят над Мидгаардом на юго-север:
-   я живу здесь уже сто сорок лет, и не разу ни видел никаких слонов!
Мы переглянулись и как-то разом замолкли.
Эльф считал, что его разыгрывают.
Над столом повисло молчание.
О чем можно говорить с человеком, который ни разу не видел розового слона в Мидгаарде?  

Tihe

Goddess of HappinesS

</node>
        <node keyword="page84" author="Fantik" title="Оплот Красоты ">
Sun Jul  8 11:14:55 2001

*** Где - то вне пространства, в абсолютном вневременье
на волнах энтропии плавает клочок реальности, назывемый
Песчаный Замок...
Это место уникально. Подобного ему не существует больше нигде и
никогда. Оно Является святыней и единственным оплотом Красоты. 
В нем живет человеческий дух созидания и стремления к прекрасному.
Замок  можно разрушить - и в то же время он не сокрушим, пока есть
люди верящие его в существование. 
Огромные залы, галереи, сады внутри него заполнены всевозможными
произведениями исскуства, какие-только были созданы во всех обитаемых
мирах. Архитектура Его - утонченное творение, неподвластное человеческому 
разуму. Каждая деталь интерьера идеально гармонирует с царящей
тут атмосферой абслолютного спокойствия.

Здесь не течет время. Здесь нет воздуха. Солнце навсегда застыло в момент заката,
окрасив небо в золото. Длинные тени от античных статуй пляшут на полу. 

Замок густо населен, и в то же время в нем никто не живет.
Тут находятся лишь отражения наших разумов - те частички нашей души,
которые способны ценить красоту. 

Боги создали это пристанище как музей для всей Вселенной.
Музей - который никому не дано посетить. Никому, крому меня.
Это мое проклятье и я горжусь им.

Я знал о существовании СэндКастла из легенд уже с самого детства,
и всегда хотел побывать там. С этой мечтой прожил долгую жизнь
и наконец ей суждено было сбыться. Воззвав к мощи Хаоса,
Я нашел это место - этот мир горит в пучине неверия и ненависти
Яркой звездой. И однажды посетив этот мир, я не могу его покинуть.
Для осуществлени своей мечты мне пришлось пойти на сделку с Хаосом,
Я впустил его в свою душу и добровольно стал вечным охранником
Замка.  И даже если вся вселенная прекратит свое существование,
он будет жить в моем глухом уголке моего сознания.

Фантик, Протектор Песчаного Замка

</node>
        <node keyword="page83" author="Elianor" title="---=-=-=-=-===*=*=* Сны *=*=*===-=-=-=-=---">
Tue Jul  3 18:45:45 2001

Всем иногда снятся странные сны.
Иные из них красивые.
Другие нет.
Некоторые обычны.
Другие тривиальны до слез.
И где-то среди всех этих снов затерялась Реальность.
Она бродит и зовет тебя.
У нее привлекательное бледное лицо.
Если ты узнаешь и полюбишь ее - будешь вознагражден.
Только уверен ли ты, что сможешь сделать это?
Узнать ее и ни с кем не спутать.
А туман многих девущек делает бледными.
Иные из них так красивы, иные так обычны...
Узнаешь ли ты Ту, которая Твоя Мечта, Твой Сон, Твоя Реальность?
Даже не пытайся...
Просто...
живи той Мечтой, которая Твоя...
Сделай ее реальностью.
Растворись в ней.
Стань ее частью.
Пусть частью Сна.
 
Разве лицо твоего Сна не бледно, разве тебе в нем ничто не болит?

</node>
        <node keyword="page82" author="Jayar" title="Свет и Меч">
Sat Jun 30 18:15:23 2001

     Нету без Солнца Мрака
      Радость похитила душу.
       Светом взорвалась песня
        Листья уносит ветер


 Встань на Перекрестке.
 Сожми покрепче рукоять своего меча, почувствуй как тепло стали согревает сердце.
 Выше голову!
 Ты что, сомневаешься,что ты - это Свет?
 Не стоит
 Не стоит сомневаться
 
 Разве  ты не убил на прошлой неделе злого Волшебника, потребляющей на завтрак девственниц и сожитель
ствующего с собственным драконом, какой пола мужеского имел место быть?
 Разве этот дракон не тряс тебе потом долго руку и со слезами на глазах не благодарил за освобождение
 из постыдного рабства?
 Зачем сомневаться в собственной правильности?
 Жена волшебника, конечно, на похоронах плакала, но на то и похороны, чтобы повыть, а в душе небось р
ада-радехонька...
 Печально, хотя рукояять меча и греет сердце?
 Сомнения, в праве ли ты судить других, кто ты такой в конце-то концов?
Но ведь никто и не обещал тебе, что путь Меча и Света легок...
 Главное - не сомневаться

</node>
        <node keyword="page81" author="Dayeneriss" title="2Live or 2Die">
Tue Jun 19 17:15:00 2001

После своего возвращения Дайенерисс наконец поняла, насколько много значит для нее клан. 
Одно решенное дело сменялось вторым, третьим.
И только мрачная туча незаметно опускалась на ее душу. 
И в какой-то момент Дайенерисс просто пропала. 
Ее больше не было.

Бессмертный произносит &quot;Сердце Дайенерисс разлагается&quot;

Очнулась она у Рьяка. 
Память ее была пуста, а на месте сердца светилась темная дыра. 
Дышалось из-за этого легко, но и Рьяк и сама Дайе понимали - не  может существо материальной природы 
жить без сердца.
Иногда в комнату забегала рыжеволосая сатирша. 
В волосах, за ушами, из-за пояса у нее торчали красные и голубые стрелы. 
Она садилась на краешек кровати и брала Дайенерисс за руку.
-Нам так тебя не хватает,-тихо говорила она, и в глазах Ведьмы начинали плясать рыжие отблески.
-Вернись. я - не могу без тебя. я - это Ты.
-Возьми ее к себе,-говорил Рьяк.
Сатир с мокрыми глазами, стискивала зубы и упрямо мотала головой.
Тогда сатирша кинула клич. 
Откликнитесь,-просила она.-Отдайте половинку сердца. Чтобы ведьма смогла жить.

И пришел один отклик.
 
С удивлением вновь почуствовала в себе Дайенерисс биение уже чужого сердца. 
Сердце Mиротворца было так велико, что даже половина его была черезмерно велика для хрупкой ариалки.

Она подошла к реке Иштар и вгляделась в отражение.
Большими глазами ее рассматривало крылатое существо. 
Она положила в ладью темного дерева свою любовь к Баттлу, грустно улыбнулась.
-Прощай, Моя Любовь,-произнесла ведьма и оттолкнула Ладью.
Та медленно поплыла с течением и скрылась за поворотом.
  
Дайенерисс расправила крылья и скатилась по склону ближайшей Радуги.
Содрала о острый ее край лодыжку.
Слизнула с пальца кровь и опять улыбнулась.
Мир светился навстречу ей.
Половина сердца Миротворца радостно колотилась у нее в груди.

PS Бью рекорды по мутности и непонятности

</node>
        <node keyword="page80" author="Sherhan" title="Возвращение">
Mon Jun 18 18:13:52 2001

  Туманное утро. Корабль, незнакомой формы и под неизвестным флагом, бросил 
Якорь у причалов Фрипорта. Портовые рабочие с интересом рассматривали судно, 
стража судорожно сжимала в руках алебарды и пока не предпринимала никаких 
действий. На коробле сновыли матросы в непривычных для этого края одеждах. Пара 
огромных солдат в стальных латах, сжимая в руках мечи стояла на мостике возле 
человека одетого более роскошно, по видемому капитана судна. Человек с 
интересом рассматривал порт, время от времени делая тихо какие-то коментарии. 
  Спустя пять минут на мостик поднялся еще один человек, по комплекции не 
уступающий огромным солдатам. О чем-то поговорив с капитаном на непонятном 
Языке и пожав ему руку, человек направился к траппу. Он медленно спустился,
остановился, вдохнул холодный утренний воздух и направился к выходу из порта.
Портовые рабочие почтительно расступались и с интересом рассматривали 
незнакомца. На нем была одета потертая, но добротно сшитая одежда - одежда 
воина. Сверху накинут видавший виды дорожный плащ. Тень от низко опущенного 
капюшона плаща скрывала черты лица воина, поэтому нельзя было точно определить 
возрасте этого человека. На его поясе  был пристегнут странного вида меч - с 
длинной рукояткой и тонким сабельным лезвием. Меч богато инкрустирован и покрыт 
странными рунами. Тут же рядом на поясе висел более короткий клинок украшенный 
драгоценными камнями. На выходе из порта человека остановил начальник стражи и 
потребовал пропуск. Воин поднял голову и немного откинул капюшон.
- Из... Извините -произнес удивленный начальник стражи. -Конешно, Вы можете 
  пройти.
- А ну расступитесь, остолопы! -обратился он уже к стражникам. -Быстро! 
  Пошивеливайтесь, грязные свиньи! 
Человек молча накинул капюшон и покинул пределы порта. Фрипорт просыпался...
Сонные жители потихоньку выползали на улицу. Кто-то вспоминал вчерашнюю пьянку,
кто-то жаловался на холодный утренний туман... Но никто не замечал незнакомца,
неспеша проходящего через их город. Да и не привыкли жители портового города 
удивлятся новым людям. Выйдя из Фрипорта, человек попал на широкую дорогу и 
вскоре достиг стен Нового Талоса. 
 Человек шел так, как будто был здесь не раз. Он даже не задумывался на 
перекрестках какой путь ему выбрать. Он просто шел вперед, думая о чем-то своем.
Человек уже подходил к центральной площади Нового Талоса, как вдруг ему в грудь
уперся посох и скрипучий голос у его ног произнес:
- А ты кто такой?! я тебя раньше тут не видел -обратился к нему гном, в смешном
  синем балахоне.
- я простой путник -ответил незнакомец, -Я устал с дороги и иду в Мидгард, мне 
сказали, что там есть недорогие, но хорошие гостиницы.
- Ха! Простой путник -передразнил его гном. -Мы рады приветсвовать тебя в 
  нашем мире. я говорю &quot;в нашем&quot;, потому как этот мир принадлежит нам - магам.
  И если ты хочешь спокойно жить... то тебе необходимо платить налоги в нашу
  казну. Иначе я разорву тебя... ну скажем огненым шаром -гном улыбнулся, -или
  может быть ты предпочтешь молнию?
Вокруг уже начала собираться толпа зевак. Она сначала тихонько, а потом уже не 
стесняясь посмеивалась над незадачливым путником.
- Извините, но боюсь я не смогу заплатить -холодным голосом произнес человек.
- У &quot;простого путника&quot; нет денег? -продолжал издеваться маг. -Ну тогда, ты
  отдашь мне свой меч, я думаю его стоимости хватит дня на два-три, но потом
  тебе все равно придется платить!
Толпа разразилась диким смехом.
- Нет, у меня есть деньги, дело не в том... -продолжал путник, -просто я никода
  не плачу магам. И не люблю, когда они мне переходят дорогу и тем более, еще 
  тыкают в меня посохом и смеют останавливать и чего-то требовать.
Воин молниеносным движением выхватил меч и разрубил посох мага на две равные 
части. Толпа в раз затихла. Гном побелел, потом покраснел и начал бормотать 
какие-то заклинания.
- я тебя сожгу! -кричал он, -Я расстворю тебя в кислоте! Я...
Вторым быстрым движением меча человек прервал тираду гнома. Толпа стояла в 
полной тишине, раскрыв рты. Стража не решалсь остановить человека, убившего на
их глазах мага. А путник между тем, убрав меч, и осмотрев окружающих направился 
к западным воротам города.
  Вопреки всем ожиданиям, человек не дошел до Мидгарда, а свернул на перекреске
на юг. Проходя по одному ему знакомым тропинкам, он все ближе и ближе подходил 
к тому месту, которое когда-то давно было его домом. Воин подошел к водопаду, 
набрал в ладони холодной воды и жадно сделал несколько глотков. После чего 
вошел в водопад и оказался в тихой темной пещере. Сделав один шаг он напоролся
на огромного воина. 
- Отвали, заши... бу... я не верю своим глазам! -гигант убрал ржавый меч и 
  крепко обнял человека. -Я знал, я знал, что ты вернешься! 
- Отпусти, или ты раздавишь меня -добродушно произнес незнакомец, обнимая 
  гиганта. 
- Послушай, тут столько всего произошло! -выпустив вошедшего из объятий, начал
  рассказывать охранник, -Я должен тебе все рассказать...
- Давай чуть позже... -путник еще раз обнял гиганта и направился в глубь пещер.
Он знал куда идти. Он был дома. В клане - Battlerager

Sherhan

</node>
        <node keyword="page79" author="Ymrik" title="Search">
Wed Jun 13 09:55:29 2001

Что-то требовательно ткнуло меня в бок.
-Еще пять минут,-бодрым голосом отозвался я и продолжил спать.
-Не спи - замерзнешь!
Последовал еще один пинок.
Я поднялся.
Передо мной стоя Волк.
За свою жизнь я видел многое, но таких наглых волков - нет. На морде его была ухмылка полная дружелюбия и
 участия.
-Чего тебе?- не совсем вежливо поинтересовался Я.
-Ты никогда не задумывался о смысле жизни?
Я поднял глаза к небу, зафиксировал молодой полумесяц:
- О Великая Богиня, чего мне и вправда не хватало, так это философов-волков посредине ночи!
Волк обиженно надулся.
-Я между прочим там не просто дикая собака джунглей! я - Небесный Волк-Вестник. Теперь твоя жизнь круто п
еременится.
Я с сомнением оглядел его драную, в шрамах и репьях шкуру.
-Каждый судит в меру своих распущенности.
Волк отряхнулся. Шрамы исчезли и густая шерсть слабо засветилась в темноте. 
Костер совсем погас.
Я поймал себя на мысли, что Белые волки есть эквивалент розовых слоников и зайчиков-белочек. Постарался в
спомнить, чем же я ужинал.
-Чем докажешь?-прозвучал мой охрипший голос.
Волк тяжело вздохнул.
-Может тебе какую дохлую козявку воскресить, или вино в воду превратить?
Не собираюсь я тебе тут балаган устраивать. Вы, имеющие дело с религией, пока вас скалой не придавит, даж
е в обвал в горах не поверите.
-Тут не горы.
-Садись. Побеседуем. Может и тебе светит Радуга. Не зря ведь я здесь.
Я сел и начал слушать Волка.

Утром, я проснулся от холода.
Ясное дело, что дрова в костер сами не запрыгнут.
Приснится же такое.
Хотелось бы конечно. Найти тех, что будут дял тебя ближе, чем ты сам.
За кого не жалко отдать жизнь.
Встал и пошел прочь от костра.
Солнце медленно выползло на небо.
-Эй!
С диска солнца ухмылялся мой Небесный Волк:
-Так что ищи свою стаю!..И смени прикид!
Я улыбнулся и помахал ему рукой.
И вдруг с удивлением поймал себя на том, что жадно всматриваюсь в даль.
Ища глазами на горизонте свою Стаю.
........

</node>
        <node keyword="page78" author="Krauss" title="Судный день. (Фантазия на тему...)">
Fri Jun  1 17:00:44 2001


- я хочу знать с кем я буду говорить! - выкрикнул Аларик, падая пятой
точкой (впрочем не слишком сильно) на деревянную лавку, стоящую
посреди просторного зала. - я буду говорить только с тем, которому
поклоняюсь с детства.
   Перед Алариком возвышался алтарь, окутанный полумраком, позади его
была закрытая дверь высотой почти до потолка. Свет проникал через
через пару окон по бокам вора. Вот, собственно, и вся обстановка.
- Твой Siebele здесь бессилен. Он не станет защищать экспонатов,
у которых нет ни капли совести.
- У меня есть совесть, и она чиста! Мне не за что извиняться! Я
кристально чист!
   Он никого перед собой не видел, смотрел куда-то поверх алтаря,
откуда, по его мнению, звучал голос бога.
- Ты много забыл из того, что натворил за свою позорную жизнь. Ты
забыл, как обворовывал и без того нищего менестреля, потом обманом
пришел в руководимый им клан и наврал о том, что ты Якобы потерял
принадлежавшую ему вещь?
- Должен же я иметь хоть какую-то крышу над горовой и надежную волыну!
К тому же я честно выполнял заказы, которые порой стоил мне жизни: однажды
Я принес асид бласты Силвану, а он меня потом ими же и закидал. Хороший
прием. Надо будет взять себе его на вооружение.
- Сколько золотых от заказов ты положил в банк клана? Ни одного! Честно
выполнял...   А сам рассовал по сумкам более 2000 бриллиантов. Более
жадного, чем ты, не было и никогда не будет.
- Есть. Сорока. Возможно даже я отдам ей все мои бриллианты. Пусть зажрется.
- Дурак. Она была без ума от тебя, а ты бросил и ее, и детей.
- Неправда. Неизвестно еще кто кого бросил. А детей я кормил.
- Так, что трое (!) из них умерли голодной смертью. Ты даже ничего не знал
про это!
   Аларик поежился, но ни на миг не опустил глаз.
- Батьку мой, Краусс, тоже ни слишком обо мне заботился. Как я рад, что
когда-нить опозорю его имя, пусть побесится.
когда-нить опозорю его имя, пусть побесится.
   (Пауза.)
- Предатель. Ничтожество. Ты предал клан Батлрейджеров, когда с торчащим из
кармана пузырьком с зельем пришел к Аристотелю и рассказал ему наивную
сказку
про убийство мага и веру в Гоктенгри. - (Аларик слегка улыбнулся) - я бы
тебя
даже в Инвадеры не взял.
- Если из-за случая с Фиорине, то зря, я бы никогда не воткнул в нее нож,
хотя
она пыталась сделать то со мной. И вообще, с Инвами я почти дружил.
- Да, ты знаешь к кому примазаться.. Они бы показали тебе, что такое
настоящая
мучительная смерть.
- А она меня не любит, смерть твоя. Это мне еще Ранкор, добрая душа,
говорил.
Мы с ним выпивали. Он мне пейджер подарил.
- Ты и его обокрал?! Он рубал тебя кинжалом, а ты в это время лазал в его
карманах?
- Ну и что? Ловкость рук и никакого мошенничества. Нос тоже так умеет.
Поэтому
Я не брал у него ничего, я ему даже рустальный шар предлагал, но он
отказался.
Он мне понравился, не то что некоторые, как Скоморох например. Берут, а
обратно
не возвращают. До сих пор мне должен.
- Мда? Кто еще тебе что-то должен? Да тебе и спасибо никто не скажет.
- Скаффлок скажет.
- За что?? За то, что ты не копался в ее вещах?
- я ее об страшных опасностях предупреждал. Вот так вот.
- Да ну? Обычно тебе плевать на чьи-то чужие проблемы. Ну что, будешь
просить
прощения за свои деяния?
- С какой стати? я тебя не знаю. А если б и знал, то не стал бы.
- А перед кем стал бы? Сейчас скажешь, что таких нет...
- Есть. Перед Ромашкой. Но я бы ничем не добился у нее прощения. Она делала
мне добро, я ей - одни подлости.
- Ooo, что я слышу! В этом месте должны политься извинения. Чего замолчал?
Продолжай.
   Аларик не пошевелился. И глазом не моргнул.
- Молчишь... Боишься признать, что был не прав. А между прочим зря. В общем
так. Учитывая все, что я выслушал за эти десять минут, разумеется это лишь
малая часть того, что ты тут нашкодил, я могу тебе с удовольствием обьявить:
Ты сгоришь в Аду. НЕМЕДЛЕННО.

   Перед Алариком воздух задрожал, замерцал, и появилось нечто, напоминающее
магический портал. Внутри него в абсолютной тьме слабо мерцали алые огоньки.
Аларик с ужасом смотрел на него.
- Что??? - он вскочил. - Ты хочешь сказать... НЕ-Е-Т! я еще слишком молод,
чтобы умирать! я слишком хорош чтобы умирать! я нужен..
- Да кому, черт побери, ты нужен, грязный вор, ты - отброс, никому не
нужный.
Ты уйдешь, а вместе с тобой и память о тебе!
- Ты не можешь.. ты не имеешь права! - сказал он и еще шире выпучил свои
голубые
смотрелки. Он увидел того с кем говорил. - Краусс?!
- я тебя соорудил, я тебя и уничтожу.
   В этот момент с грохотом распахнулась дверь за Алариком, в ней появилось
ужасное бесформенное чудовище, его глаза пылали Яростью. Аларик обернулся,
увидел
его, одной ногой сделал небольшой шаг назад, потом резко развернулся,
побежал
и... нырнул в портал. Тот полыхнул Ярко-красным пламенем и исчез.

Kpaycc.

</node>
        <node keyword="page77" author="Swalin" title="От нефиг делать">
Tue Jun  5 15:39:41 2001

        Сатиру-рейнджеру посвящается.

Случилась связь козы и человека
(А может быть, эльфийки и козла?)
Никто не знает точного ответа,
Но что скрывать? Она таки была.

Вопящий факт такого непотребства
Мы можем встретить часто и везде.
Им от козы оставлены в наследство
Рога, копыта, шерстка на хвосте.

Нахальный взгляд, искрящийся улыбкой,
МЯтежный листик в буйных волосах.
Лицо смолой попахивает липкой
И все в каких-то бурых полосах.

И нет смешливей рыцаря лесного
Всю жизнь играет, шутит и поет.
Нет ничего в веселости дурного,
Хотя вина, конечно, много пьет.

Вкусите, девушки, объятия сатира!
Ему любиться, просто как дышать.
Хвостом обхватит талию игриво
и на траву... зачем ему кровать?

Сатир необорим как искуситель,
Ему монахиня не сможет отказать!
И не один рогатый муж-ревнитель
Мечту лелеет хвост ему надрать.

</node>
        <node keyword="page76" author="Ymrik" title="Re Merix">
Thu May 31 09:34:20 2001

Я родился в шумном городе на берегу Океана. 
Башни его высоких замков поднимались высоко в небо, а стены уходили далеко в воду. 
Когда я был совсем крошкой, родители собирались переехать в деревню неподалеку, 
но рядом внезапно появилось теплое течение, цены на рыбу резко упали и родители передумали. 
Как оказалось к счастью. 
Ту деревню разрушили троли, всех убили, а некоторый даже съели.
Поэтому детство мое протекало тихо и незаметно. 
До тех пор, пока в город не приехал караван Магов. 
Маги зарабатывали на жизнь высшей магией, но подхалтуривали и работорговлей. 
Я посмотрел на рабов, которые так заманчиво звенели своими цепями и вид имели самый что ни на есть жизнер
адостный, 
и смутная мечта робко постучалась в мое сердце.
Нашел я главного Мага и попросил взять меня в рабство. 
&quot;Мал еще&quot;,-презрительно окинул мою тощую эльфийскую фигурку взглядом Маг. 
&quot;Вырасту&quot;-пообещал Я. Маг отвернулся.
На следующее утро караван ушел.
Как неприкаянный бродил я по улицам города и шепот Океана уже не радовал меня. 
Я сбежал. Сбежал в горы. Там, на равнине в горах, я снова попросился в рабство. 
И вновь мне было отказано.
Узнал я о великой вражде Магов и Воинов. 
Долго странствовал. 
Во время странствий определился с характером. 
Оказалось, что я все таки добрый. Когда не злой. 
Нашел караван Воинов, зарабатывающих на жизнь мечом, но подхалтуривающих и работорговлей. 
Попросился в рабство. 
&quot;Пьешь много, а толку от тебя мало&quot;-ответил главный Воин.
  Не стыдясь слез над разбитой мечтой, я сел на мостовую и заплакал.
Ко мне подошла Богиня. 
Она была очень красива, но в жены бы я такую не взял. 
В глазах ее был стальной блеск, рука тяжела и тверда, а в очертании рта угадывалось самодурство.
&quot;Не плачь&quot;,-сказала она.-&quot;Хочешь, я буду твоей Богиней&quot;
&quot;Хочу&quot;,-ответил я хотя мне было абсолютно все равно...

З.Ы. Примут ли меня на основании этой истории жизни в Рыцари? 
Так как я не с берега моря, не с равнины в горах, не из деревни и меня не приняли в рабство.

</node>
        <node keyword="page75" author="Scafflock" title="Миссия  спасения рогов и копыт">
Wed May 30 09:38:27 2001


  Одним солнечным или переменно-солнечным днем Скаффлок, дите Хаоса, дали квест в Храм Зава. 
Но как известно копытным присущ некоторый географический идиотизм. Поэтому не особо раздумывая, Скафф побрела в Бездну. 
Она задумчиво посмотрела на Друида при входе, убежала, попала под Убийц - убежала, попала под Душ - убежала, но последние 
ее уже догнали и добили.
Сатир была в Ярости. Сатиры всегда в Ярости когда попадают в неприятности по собсвенному почину и идиотизму. 
Она честно передергала всех кто ей мог помочь забрать вещи, но все были заняты, сражались со страшными зверьми, и в помощи
 Скафф было отказано. 
Аргументация тем, что вещи в конце концов появятся в жертвенной Яме, привела Скаффлок в состояние берсеркера.
До трупа она дошла. Забрала все вещи и побрела обратно. Но очередная злопамятная Душа решила, что Скаффлок врет и никуда н
е уйдет.
Сатир поняла, что бежать некуда и начала отчаянно бить душу. 
Потом вторую. 
Оглядевшись по сторонам и поняв, что страшно много, жизни мало, а вокруг злобные монстры, она на скорую руку оделась, зажа
ла в ;руках бутылку из под снадобья и на обрывке бумажки быстро нацарапала писульку. 
После этого еще раз огляделась по сторонам. 
В воздухе вальяжно летел сизый голубь. 
Скафф ловко поймала его за хвост, вручила послание, и сказала, что если он его не дай Боже решит потерять, то она сама, со
бственноручно открутит ему голову,направо или налево, что решится потом, в процессе откручивания. 
После чего подтолкнув ласковым пинком голубя в направлении выхода, быстро покинула мир.

Спустя не которое время...

    Молодой эльф молился о ниспослании ему пищи духовной ибо физическую он мог сотворить и сам. 
В ответ на его молитву в него со всей дури врезался голубь. 
Голубь Явно возвращался с какой-то вечеринки, ибо был в дребезги нетрезв, один глаз его косил в сторону неба, а другой сов
ершенно заплыл.
В лапах голубь отчаянно сжимал грязную бумажку. 
  -Хороший птичка,-ласково сказал эльф.-Дай бумажку.
Голубь подозрительно посмотрел на эльфа и крепче сжал когти.
  -Дай.
  -Нет,-неожиданно твердо произнес голубь.-Ты меня не уважаешь.
   Эльф вздохнул и принялся доказывать птице, что ее уважает. 
В процессе ;доказывания было уничтожено много спиртного, и в конце концов голубь упал на спину и лапы его разжались. 
Уже веселый эльф развернул бумажку.
Послание было адресовано знаменитому Pыцарю, чьим основным делом на досуге Являлось спасение Скаффлок. 
Которая обладала неповторяемой способностью находить неприятности на свою голову гораздо быстрее чем ее успевали спасать.

Рыцарю, надо заметить это уже порядком поднадоело, но положение обязывало. 
     Пнув ногой голубя, эльф пошел помогать бедным и несчастным. 
Основным несчастным существом в Мире была Русалка. 
Она была прикована к фонтану на Храмовой Площади, и только изредка добрые люди распиливали цепь и уволакивали ее на лечебн
ый отдых.
После тяжелого трудового дня у Русалки не было сил оценивать реальные силы эльфа и она отправила его в Ад.
Самое интересное, что эльф пошел. Где и умер.
Стоя над трупом, эльф вдруг заметил в мире рыцаря, которому адресовано послание.
  -Здраствуй,-вежливо поздоровался эльф.
  -И тебе здраствуй, некто, - не менее вежливо отозвался Рыцарь...
     Эльф вздохнул и передал суть послание.
&quot;Спасите-помогите!&quot;-гласило оно,-&quot;Сижу в Аббисе, на вверх идти страшно, на север - страшно, а умирать надоело.&quot;
Доблесный Рыцарь вздохнул и в который раз спас Козу.
После чего зевнул и ушел спать.
Скаффлок удовлетворенно вздохнула, забралась в Храм Хаоса, съела грибок и глаза ее сами собой сомкнулись...
Жизнь продолжалась.

PS. А вообще просто большое спасибо...

</node>
        <node keyword="page74" author="Dastor" title="История одного дня">
Tue May 29 13:46:41 2001

                                      Говорили в старину: 
                                      с положенной тебе тропы 
                                      невозможно свернуть - ибо
                                      она свернет вслед за тобой. 
 
 Туманным океаном колышется вечность. В ее глубинах скpыто многое, но
сейчас взгляд наблюдателя пpикован к событиям, pазвоpачивающимся на  
самом ее дне. Там, на мгновение наpушив покой бесконечности, собpались  
темные фигуpы, однако их собpание уже подходит к концу. 
  &quot;Итак, что мы pешаем&quot;, - пpоизносит фигуpа, кажущаяся пятном мpака
здесь, хотя может это действительно так - тpудно pазобpать. &quot;Я займусь 
им&quot;, - говоpит дpугая фигуpа и кажется что все вздpагивают, услышав 
ее скpипучий, высокий голос, хотя может это пpосто колышется туман,
кто знает.  
  
  Существо идет по ночному гоpоду, в его безумных глазах нет ни 
пpоблеска pазума. Существо называют, хотя какая pазница как его  
называют, потому что главное не название, главное - кто ты есть.  
Hе известно кто есть он, извесно лишь что звучит в его ушах    
бесплотный голос, скpипучий и высокий, от котоpого хочется вздpогнуть,
и нет от этого спасения.  
  Идущий замечает на улице стpажника и его губы искажает кpовожадная
улыбка. &quot;Убей, убей, убей&quot;, - шепчет голос, - &quot;он не сможет сопpо- 
тивляться&quot;. Подкpавшись к стpажнику он ломает ему шею и с довольной    
улыбкой идет дальше. Он давно уже пpивык наблюдать за мучениями своих 
жеpтв сквозь кpасную пелену пеpед глазами, его не волнует то, что он -
лидеp клана выслеживает и убивает людей за гpоши, - это всего лишь  
пpикpытие. С недавнего вpемени его волнует лишь хpуст ломаемых шейных 
позвонков и кpики жеpтвы бьющейся в агонии. Внезапно пpиняв pешение он 
вскакивает на пегаса, ждущего своего хозяина в тени деpевьев аллеи, и   
чеpез несколько мгновений pаствоpяется в звездном небе. 
      
Следующие несколько часов сливаются в кpутящийся вихpь. 
  Дpака ночью, тихо подкpавшись он наносит смеpтельный удаp магу,
пытающемуся победить какую-то тваpь. 
  Башня Шалафи. Hесколько тpупов защитников у входа. Темная фигуpа, 
душащая кланового лекаpя, хpиплый смех, наполненый pадостью. 
  Еще какие-то маги. 
  Его собственные слова, - &quot;Мне нужна еще одна жеpтва&quot;. И фигуpа 
безоpужного pыцаpя, вставшего на чью-то защиту. И долго еще после   
того как он пал ночь выла кpиками агонии. 
  Hо надо успеть на утpеннее собpание и ночь утихает, мучащий ее 
плохой сон улетае на кpыльях пегаса к своему клану. До утpа пpедстоит 
много pаботы, пеpесчитать заpубки на тpоне, добавить новые, 
заpаботанные за ночь.
  
  Зал Охоты сумpачен и угpюм, внимание пpиковано к человеку ведущему 
собpание. Входит наемник, пpеклоняет колено, затем встает. Взгляд
лидеpа пpоясняется на мгновение, но лишь для того, чтобы увидеть 
уголок шляпы, тоpчащий из-за спины вошедшего. Сделав быстpый шаг  
лидеp выхватывает у него шляпу. &quot;Кому она пpинадлежала&quot;, - спpашивает 
он, пытаясь вспомнить что-то ускользающее от его внимания. &quot;Одному  
моему знакомому менестpелю&quot;, - говоpит наемник и, подумав добавляет,  
- &quot;ты его не знаешь&quot;. Лидеp внезапно ощущает пpилив Яpости, или может  
это pаздpажают осколки воспоминаний. Он указывает pукой на двеpь, -  
&quot;Вон, не больше тебе места сpеди наемников&quot;,- слышит он свой голос    
и вздpагивает, но этого никто не замечает. Hаемник молча кивает и  
выходит.  
  Темая ночь. Апаpтаменты лидеpа клана наемников. Бессоница. Лидеpа   
тpевожат мысли и клочки воспоминаний. &quot;Кто же этот менестpель&quot;, - снова 
и снова задает он себе вопpос и пытается ухватится за ускользающие  
воспомининия. &quot;Ладно, что тут думать&quot;, - pешает он после нескольких  
бесплотных попыток, - &quot;встpечу - убью, вот и все дела&quot;. Лидеp засыпает  
спокойным сном без сновидений и не подозpевая о том, что менестpель    
уже давно меpтв.   
 Туманным океаном колышется вечность. И во сне пеpед взглядом лидеpа
становится, хотя нет это не мне pешать кто станет пеpед ним. И тогда
лидеp начинает стонать и метаться.

</node>
        <node keyword="page73" author="Teelak" title="Был такой квест...">
Fri May 18 16:05:49 2001

Жил да был в Сокровищнице драконитов старый престарый Дракон.
Скупердяй был страшный, поэтому даже его соплеменники не особо любили его. И жил он в Сокровищнице
один. Он тоже никого не любил. Почти никого. Всего две радости было в его жизни - магический посох
и Тучка. Посох ему достался от прадедушки-дракона, и никогда он не выпоскал его из рук. А с тучкой
он познакомилмя одним дождливым днем, еще когда был Молодым и Сильным Драконом. 

И вот пришло ему время умереть. Все его богатство разграбили его соплеменники и только посох тронуть
не решились - слишком много силы было в этом посохе и не всякий дракон с ним совладал бы... А тучка,
не дождавшись его, поняла что им больше никогда не встретиться - и заплакала проилвным дождем. Летела
она над Тенистой рощей, над Лесами Хаонскими, над Мидгардом и остановилась в Миденире. Нигде не осталось
от нее ни малейшего следа, только в Мидгарде на улицах разлились многочисленные лужи, в некоторых из
которых резвились веселые Солнечные Зайчики.

Заинтересовался народ Мидгардский лужами обильными, но мало было среди них ловких да догадливых,
которые догадались бы поймать Зайчиков да расспросить хорошенько. Только Fornax трех поймал, да
Silvan одного. Но не подвела хватка только старого эльфа - расколол он Зайца и рассказал то ему
про Тучу, что плача улетела за Южные вороа Города. Вообще, про эту тучу уже давно кричал всем
некий Scorn, но не додумался он пойти и поискать то, что осталось от старого дракона. А вот 
Silvan пошел. И нашел. Похоже, что не только он успел расспросить тучку, потому что тут-же
старателько все осматривал Аристотель. Но удача улыбнулась все таки Сильвану.

Награда: Силвану за посох и одного Зайчика = 500+100 = 600 Qp
         Форнаксу за трех Зайцев = 300 QP

   Teelak.

</node>
        <node keyword="page72" author="Silvan" title="Eirenarr: Воспоминания продолжаются...">
Thu May 17 13:34:00 2001

Сильвану посвящается :) (во всяком случае, постится по его просьбе :)
Жил да был на белом свете маг один, 
|    Arial    |    [S]          Humble [Ясновидящий]
И вышел он как-то в Город - людей посмотреть, себя показать, да поганок прикупить.
А вот что из этого вышло:
Humble: Во славу Шалафи или вечер Баттлов.
To: ALL
Дорогой мой дедушка, пишет тебе твой внук Ваня... ой. не то.
Дело было вечером, делать было не... ой опять не то.
А, вот: Жили были три баттла. У одного был Домик из соломы (Goldberg),
У второго был Домик из дерева (Marine), у третьего - из Камня (Eirenar).
Правда его тоже разваляли... ну да не в этом дело
В общем первый поросенок призвал с собой Зверюгу, и пошел гулять на улицу.
Смотрит, иден скромный чел с обезьянкой. Никого не трогает :)
А моя то зверюга круче, подумал наверное он, и решительно пнул скромного чела сапогом в бок.
Ну скромный чел, по традиции всех скромных челов, отошел в сторону. Ну мусорить же в городе.
Постоял, постоял - дай думает пойду на поросенка посмотрю. Шажек влево. А там такое....
Поросенок мотузит своего пета и в хвост и в гриву. &quot;Макивара&quot; - догадался чел.
&quot;Сам макивара&quot; - подумала зверюга окончательно испуская дух. Вечерело.
Допинав Зверюгу поросенок кровожадно огляделся. Его мутный взгляд упал на бедного
пета, испуганно жавшегося к ногам скромного чела. &quot;Макивара!!!&quot; - радостно воскликнул наш
друг и начал бить ни в чем не повинную обезьянку. Пока скромный чел размышлял
&quot;Бить или не бить&quot; выбор сделали за него. Видать от обилия крови в мозгу у поросенка
помутилось окончательно и с криками &quot;Сейчас ты умрешь!&quot; он кинулся на Хамбла.
Битва была не долгой. &quot;Это - Первый&quot;, подумал скромный чел еще не зная, какими
пророческими окажутся его мысли. Тут объявился лидер клана поросенков. Из каменного
Домика. 
В общем как в сказке - не получилось. &quot;Второй&quot; - подумал Хамбл.
Чем дальше в лес, тем больше трупов поросят... 
Стоит наш чел у Хасана, погодой любуется. Приходят ТРИ поросенка. И тут началось такое...
Нет, одного наш чел порешил. Он в принципе знал, что у поросят проблемы с wisdom-ом.
Но такого... наш герой стоял сверху и с грустью смотрел, как оставшиеся два пиглета
начали бить &quot;H&quot;... Хасана то бишь :) В обшем все там и полегли :)
Наверна им понравилось, думал Хамбл, смотря как через пару минут тоже самое
повторилось у &quot;Х&quot;илера... там Marine и лидер клана поросят пытались подло
напасть на Хамбла. Marine полег от рук Хамбла. Eirenar-а же приласкал наш добрый
лекарь :)
Потом был Eirenar и Goldberg :) (если я не запутался окончательно :)
Ну и на закуску - дуэль по просьбе Eirenar-а на X-road. Без &quot;flee&quot; :)
Ну ладно... пришлось его убить. Flee ж сказали не делать :)
Итог: 8 тушек поросят (еще 3 попросили себе Хилер с Хассаном). ЕДИНОВРЕМЕННО до 4-х
баттлов в ПК включительно.
                  Humble, скромный чел (Тень).
ЗЫ. Написано по мотивам &quot;Трех поросят&quot;. Все совпадения прошу считать случайными и как
оскорбления не воспринимать.

От меня: Голдберг из бэттлов - не есть Голдберг из хаоса. Это разные чары.

</node>
        <node keyword="page71" author="Alarik" title="story">
Tue May 15 13:04:13 2001

Я стоял у колдуна, выслушивал его лекции о том как правильно читать
свитки. Поначалу обьяснял он как-то нехотя, но когда я убедил
его, что в свитках ни шиша не шарю, он все больше увлекался обьяснениями
и со временем стал совсем перестал замечать, что я его не слушаю, хотя
Я и сидел, с умным видом уткнувшись в помятый кусок бумаги.
Однако я тоже увлекся своим делом и на какое-то время потерял бдительность.
Как раз в то время со стороны входной двери я услышал слово, тихо
произнесенное нараспев на зимбабвском Языке. Носелакри. я резко
повернул голову, вскочил в панике, так ничего не видел, на плече
почувствовал неглубокую рану. Не помня себя я рванулся в сторону, врезался
лбом во что-то твердое... послышался звон бьющихся баночек, бутылочек.
В надежде отбить атаки невидимого противника я стал беспорядочно махать
оружием во все стороны, но копье постоянно втыкалось в... во что-то мягкое.

Неразбериха закончилась быстро. я пощупал тростью (копьем) по полу, но ничего
похожего на труп не обнаружил. Нащупав дверь вышел на улицу, пошел на восток,
как мне казалось, пока Валькирия не поздоровалась. Дальше дорога в родной клан
была знакома, я побрел быстрее, проверяЯ все же дорогу своей &quot;тростью&quot;

Клерик открыл наконец мои глаза, он почему-то улыбался глядя на меня,
а его лицо было розовым. я оглянулся - вокруг все было освещено розовым светом.
Глянув на самого себя я увидел и сам источник света, им был Я
Я еще долго освещал стены клана, на потеху наемникам,
которые почему-то нашли в этом много смешного.

Alarik./

P.S.  я вернулся на место сражения, колдун сделал вид, что не замечает меня.
Я же, не найдя памятника, втихаря порадовался.
Ненавижу драки, грязное это дело.

</node>
        <node keyword="page70" author="Viggin" title="Сommoners">
Tue May  8 08:15:24 2001


   Посередине пустыни стояли Иллюзии.

В них обитали жители.
Они бродили по Радугам, пили вино из фонтанов,;спали на чудных мехах. 
Их солнце было светлосиреневым или голубым в зависимости от времени года.
Но иногда...иногда кто-небудь из них спотыкался о острый камешек,и вдруг с ужасом замечал - вокруг
 пустыня, солнце немилосердно красное, фонтаны - пыль, а дворцы - груда камней. 
И тогда уютное небо над его головой;превращалось в иссушенный зноем небосклон. 
И кто-то безвозвратно терялся для Иллюзии и умирал от жажды и тоски.
Но были самые упорные. 
Они падали, сбивали себе ноги в кровь острыми камнями, ломали себе шеи и не замечали исчезновения 
друзей...
Но... 
Продолжали бродить по Радугам, пить вина из фонтанов и спать на полосатых и мягких мехах неведомых
 зверей.

Иллюзии были их Домом.


Дайе (Голос с того света)

P.S. Довольно таки бодренький, неспа? э8)

</node>
        <node keyword="page69" author="Razer" title="Lucifer #1">
Mon May  7 16:11:20 2001

Как же перегружена органицационными  делами должность  Короля,
- размышлял Разер дей&apos;Мар. Сколько  времени  прошло с тех пор,
когда  была  только  дорога  и   золотой  клинок.  Скакать  на
великолепной белой лошади, быть там,где нужнее всего, бороться
со  злом,  быть  свободным.  А  теперь  вот  этот  стол, перо,
канцелярские  принадлежности,  указы,  предложения.  Лошадь  в
конюшне  застоялась.  Вечно  спящий,  растолстевший оруженосец
Дейна. А ведь когда-то и он вытаскивал золотой клинок в защиту   
слабых.  А  теперь  единственные  противники  с   которыми  он
сражается - мухи мешающие ему спать. Эх...

...Но вот...Давно забытое ощущение...Напряжение в воздухе.....
Эманация зла...Откуда-то понесло запахом кладбища...Капли пота
выступили  на  лбу  Разера,  пальцы  сломали перо, проткнув им
очередной указ...Опрокинувшийся стул разбудил дремавшего Дейну.
- Кто?! - напряженно прошептал Разер.         
И магия ответила: &quot;ЛЮЦИФЕР&quot;.
- Вызов принят, - прошептал Разер лорд дей&apos;Мар. Давно  забытый
блеск  возник  в  потускневших  светлых глазах - наследии рода
дей&apos;Мар. - Дейна! Доспех!
Сквайр  сорвался  с  места, несясь  в  оружейную,  лихорадочно
разыскивая  доспехи  своего  Короля  и  на  ходу  облачаясь  в
собственные. Хоть была уже глубокая  ночь  Полуночный  Рыцарь,
облаченный в черный Кадин&apos;сор покинул ворота замка,направляясь
в поисках своего Врага...
...&quot;Закрыто&quot;, - подумал Разер, приближаясь к западным  воротам
Мидгаарда. Еще ночь и стража не откроет вооруженному человеку.
Ну  ничего  -  кому нужно знают, как проникнуть в город ночью.
Войдя  в  город  через  дыру  в  северной  стене  Разер  начал
оглядываться.  Стражник  сообщил,  что  подозрительную  фигуру
видели в южной части города.Не пройдя и квартала Разер заметил
фигуру в  черном  балахоне,  окруженную красной аурой, однако,
когда он добежал до Южного Моста,фигура уже затерялась в толпе.
Поискав  немного   в   окрестностях   и   не   заметив  ничего  
подозрительного Разер отправился в центр города...
...Откуда  пришла боль непонятно. Две кислотные стрелы одна за
другой вонзились в спину, обожгли, оплавили доспех.Сквозь крик
боли,  и  кровавый  туман  заславший глаза удалось рассмотреть
черную мантию. Рывок в бижаюшую подворотню...  и  тени  скрыли
своего  воина.  Превозмогая боль, мягкими кошачьими шагами, из
тени в тень, Разер приближался к Люциферу. Последний  рывок  -
и руки Полуночного Рыцаря сомкнулись на шее противника погружая
его в беспамятство. Сконцентрировавшись  на  несколько  секунд
Разер нанес удар, годами отработанный  в  Запустении,  который
должен был сломать шею созданию Тьмы. Но каким-то непостижимым
образом  Люцифер  выскользнул  и  рванулся на восток, прочь из
города. Не долго думая Разер лорд дей&apos;Мар начал  преследование
своего Врага...                         
...&quot;Что-то не так&quot;, - подумал он когда уведел Люцифера  дальше
по восточной дороге, уверенно стоящего на ногах, - &quot;уж слишком
он  уверен   в  себе&quot;.  Неожиданно  появившаяся  сеть  сковала
движения, и несколько кислотных стрел вонзившихся ему в  грудь
подтвердили его подозрения.  Ничего  не  видя  от боли  Разер,
рванулся  в  сторону  Холмов  в  надежде  найти тень, но теней
не было.  Еще несколько кислотных стрел вонзились в него. Раны
были страшными. &quot;Последне средство&quot;,- сквозь пучину боли сумел
сообразить Разер,- &quot;Ничто, дающее все - жизнь&quot;. Сорвав с пояса
магический предмет Разер, исчез...
...Появившись в Мидгаарде.Храм и лекарь бормочущий заклинания,
исцеляющий, залечивающий раны. Еще несколько минут и о кислоте
напоминала только сожженная одежда. Взгляд в сторону Восточной
Дороги - ничто не могло скрыть  эманацию зла исходящую оттуда.
Враг, похоже, еще искал его в Холмах. Тень  за  тенью,  мягкие
шаги,  не  спуская  глаз  со  своего  Врага, Полуночный Рыцарь
скользнул вдоль Восточной Дороги. Еще несколько шагов и только
удивление застыло на лице Люцифера лежащего в беспамятстве... 
...Атака  началась,  удар  за  ударом бросок за броском, Разер
атаковал своего Врага. И каждый его удар, выбрасывал  Люцифера
из действительности, вгонял в шок. Из  последних  сил  Люцифер
рванулся  в  сторону,  оставляя  после  себя паутину в надежде
сковать  движения  Разера,  сдержать  его.   Кислотная  стрела
вонзилась в грудь,но уже ничто не могло остановить Полуночного
Рыцаря.  Одним прыжком  настиг  он своего Врага и серия ударов
закончила начатое. Люцифер был мертв...  

...- Опять то же самое, - недовольно бормотал  Дейна,  полируя
обожженную кислотой кирасу, - думал все, закончили мы  с этим,
так нет, опять за старое. Чертова уйма работы. Король,  а  все
туда же. Эдак он каждый день будет Являтся, а мне что? Полируй
полируй, полируй. А спать когда, я вас спрашиваю?...
...и   еще   долго   слышалось  недовольное   бурчание  Дейны,
раздававшееся из Оружейной...

</node>
        <node keyword="page67" author="Miyamoto" title="Язык (часть 1)">
Fri Apr 27 11:19:15 2001

   Сидя  на  балконе  башни  цитадели  Хаоса,   Миямото    пробубнив
   &apos;oabrabrz&apos; достал из-за пазухи частичку Хаоса и запустил  куда-то
                                 вниз.

   &quot;Тоше мне, ведьма, номальный Яшик наколтовать  не  шмогла,  -  в
                           слух подумал он.

            Бдзинь - ударилась частичка Хаоса о шлем Ивана,
                      и отскочила в море - бульк.

   &quot;Оно конешно беш Яшика еще хуше, - опять в слух подумал он, глядя
                 на раздвоенный Язык в своем зеркале.

            Бдзинь, бульк - раздалось  от  куда-то  снизу.

   &quot;Навеное, это Луыдес виновата, - все еще в слух рассуждал  он,  -
                она обещала отастить мне аш два Яшика&quot;

                             Бдзинь, бульк.

                 &quot;Нишево, с ней тоше потом асбеемся.&quot;

   Еще раз, уже с удовольствием, показал раздвоенный Язык зеркалу  и
   зашагал на поиски лекаря, мага,  или  не  пойми  кого  способного
       исправить недостаток - подарок одной симпатичной ведьмы.

   Привеченный странными звуками, к воротам цитадели Хаоса спустился
   Строитель  Воздушных  Замков  и  застал  Ивана  носящегося  перед
   воротами  размахивающего  булавой,  грозящего  кулаками   куда-то
   наверх и сыплющего в сторону неба неизвестными  до  сих  пор,  но
                        понятными всем словами.

   Заинтересованный странным поведением Ивана, он зашел в  цитадель,
   Миямото шипящем что-то на симпатичную ведьму про Язык, про змей и
                    чьи-то магические способности.

      Немного разобравшись что к чему, он достал стилет и сказал:

   - Нус, буду хирургом. Покажи, Миямото, Язычок, будем его починять.

   Перепуганный  и  от  неожиданности  опять  потерявший  дар  речи,
              Миямото замотал головой и крепко сжал зубы.

   - Ладно, - сказал новоявленный хирург, - Помогу я тебе по  старой
   памяти. Главное - принеси мне голову человеческую. Пришью я  тебе
                           тогда новый Язык.

   Так и пошело по миру шипящее дитя хаоса обращаясь к  проходим  со
                 странной просьбой - подарить голову.

   Проходивший    мимо    представитель    семейства       кошачьих,
   заинтересовался,    зачем    собственно    этому    ненормальному
   человеческая  голова.  Прослушав  шепелявую  историю  Миямото  об
   отрезанном когда-то Языке, он начал копаться в  своих  кошельках,
   сумочках и мешочках: и  наконец  извлек  из  одного  из  них,  не
   что-нибудь, а Язык Миямото,  изрядно  распухший  и  кровоточащий,
                      протянул Миямото и сказал:
                          - На, примерь.

           Миямото примерил, Язык акурат закрывал все лицо.

   Радостный столь простому возвращению  Язык,  Миямото  носился  по
   городам и селам и показывал (потому что в рот  он  не  помещался)
               всем свое новое, давно потерянное старое.

   Неприятность случилась когда он на радостях вдруг решил  изменить
               погоду на более подобающую такому случаю.

   Последнее  что  он  вспомнил,  как  пытался  выговорить  &apos;qaihfar
   xzahpzf&apos;  своим  огромным  Языком.  Он  очнулся  возле  храмового
   алтаря, вез одежды, без денег, абсолютно голый, но  с  нормальным
                                Языком.

</node>
        <node keyword="page66" author="Dayeneriss" title="Тарпан-2 или по результатам соцопроса и других событий жизни э8)">
Tue Apr 24 09:43:07 2001


   ...Степное пламя догнало Тарпана, и его победный крик пеплом унесся вместе с ветром...

   ...Закончился пожар, и Тарпан лег на горячую землю. И черным покрывалом ночи одиночество заволо
кло его сознание. Вздох его был последним...

   Все так и было. Было и по другому.
Еще не один раз возвращался Тарпан в Город и ласковым смехом приветствовала его озерноглазая. И вс
е озерноглазые были ему на одно лицо.
Снова и опять, поняв свою ошибку, пробивал он себе дорогу в Степь, на Свободу. И створки конюшни п
отемнели от его крови. И степным пожарам не было числа. 
Но Смерть обходила Тарпана стороной, ибо не видела в нем пользы.
   Но однажды, проснувшись после пожара, он увидел отпечаток изящного копытца в пепле травы. Влеко
мый странным влечением и ведомый не менее странным желанием пошел он по следу. 
На берегу озера стояла Прекрайснейшая.
-Озерноглазая!-воскликнул он. 
Лошадка обернулась.
Нет, он ошибся, это была не озерноглазая. Еще красивей. Золотистые искорки прыгали в ее глазах.
-Я - из Города, - сказала Лошадка с прыгающими искорками в глазах, - мне стало душно там. я вышла 
за ворота и увидела небо. И тебя. 
-Останься со мной, Прекрасная, - попросил Тарпан. 
Лошадка заглянула ему в глаза и задумчиво кивнула.

   Так в степи, полной ковыля, полыни и вереска стало жить два Тарпана. Бок о бок. Скакать ухо в у
хо. Быть вместе...

   Однажды путь их пересек Город. Тарпан удивился. Города не было. Не было в траве ни малейшего ег
о следа. 
-Где же Город?-спросил Тарпан. 
Лошадка улыбнулась ему. 
-Не было никакого Города,-сказала она.- Мираж. 
- А ты? Ты же оттуда? 
- И меня нет,-согласилась Лошадка с прыгающими искорками в глазах.-Но я - твой Мираж.
Тарпан засмотрелся на искорки и забыл о Городе...И о Мираже.

   И только одной ночью Лошадка, нежно коснувшись носом его шеи, тихо прошептала: 
-Спи, Любимый. Ведь пока ты не пришел, я была озерноглазой...

</node>
        <node keyword="page65" author="Eirenar" title="Всякая всячина">
Mon Apr 23 11:39:52 2001

Странствия по волнам памяти выбросили меня на странный берег. Череда видений проходила по нему. И 
наблюдал Я, как
| SUPERHERO |        [B]     Miyamoto [инквизитор] ходит по Мидгаарду...
Ходил Миямото туда-сюда и в руках его двумя солнечными лучами горели катаны. И увидали сие рулеры,
 и решили они:
&quot;Оборзел, однако, с катанами туда-сюда ходит&quot;. И предложили Миямоте показать крутость свою немерян
ную, и послали они
на него Зверя страшного, сталкер имя ему. Пошел сталкер на Миямоту и начал гасить его в полный рос
т, но обломился.
Запинал Миямота зверя, а печень его вырвал и съел, как это водится. И заторчал от печени Зверя. И 
возгласил, что
нафиг ему теперь катана, когда кайфа от нее никакого, напряги одни. Пошел в Бангузи, сел там в поз
у лотоса и порезал
трубы себе, так приторчал он. Харакири, типа. А рулеры хихикали и руки потирали. Не хавай Зверей. 
И катана не спасет
от торча кислотного. Увидал это безобразие Бог один, Корвин именем, встал на лыжи и почапал к Миям
оте в Бангузи. Что
ж ты стремаешься, говорит. Вот МегаСид грибов насажал в канализации. Иди лучше их хавай. Прислушал
ся Миямота к словам
Божественным и взмолился. Помоги мне, Боженька, говорит, добраться туда. Сам не дойду, голову унос
ит. Покивал Корвин,
помогу, дескать. И оторвал голову Миямоте. Запихал Миямота голову в мешок, дабы совсем не потеряла
сь, взял лыжи  и в
канализацию. Пожрал грибы там, а потом пошел в Талос Новый. А совсем потом в хантеры ушел, грибы в
ыслеживать. С тех
пор Корвин увидел, что натворил, бо Баттлы совсем без Миямоты распустились, а Рулеры вообще на нет
 сошли. Один Сатан
из норы вылазил да гундел на всех. А на Корвина особо. Раскаялся тот, что такую ошибку божественну
ю свершил, запузырил
режик острый в молотило себе и пал книзу носом. А Сатану гундеть стало не накого и в петлю полез. 
Только Рьяк его снял
и с тех пор в кармане носит. Прозапас, значитца. Запасливый Рьяк у нас. Скопидом, одним словом. Ск
оро все там будем.
Карманы-то большие. Глубокие. В общем, все умерли. А кто не умер - тот помрет еще, коль Зверь стра
шный на него наедет.
Бо нету больше катан у Миямоты. И голова в мешке.
*sigh* *cry*
Ушкутфк

</node>
        <node keyword="page64" author="Romashka" title="История, убеЖдающая в том, что Женщине более подобает носить кольцо, неЖели меч, а муЖчине -- ошейник, а не кольцо. ">
Fri Apr 20 11:17:55 2001

Молния расколола полмира, и, впившись в сознание,, мучительными, тягучими толчками в ритме ударов 
сердца теперь растекалась по всему телу.
Разум не мог породить ни одной мысли и лишь растягивал в черной бесконечности полусна-полусмерти в
ысокую, пронзительную ноту вопля отчаянья.
... Зверь был тут. Огромный Зверь, считающий себя наполовину человеком, наполовину Богом, наглый в
 пологании себя всесильным и безнаказанный в этой наглости.
О, да ! что моЖет сделать эта беспомощная, безоруЖная девчонка!
Вот она -- леЖит у твоих ног в беспамятстве, тонкая струйка крови из разбитого виска пролоЖила баг
ряную дороЖку к белым одеЖдам Верующей, посох вылетел из тонкой руки, глаза закрыты -- беззащитная
 Жертва, что моЖет быть приятнее Зверю
ВоЖделенная добыча, и маленький приз за настойчивость -- смоляно-черное колечко с пальца девушки..
. оно уe почти твое... Возьми то, за чем ты охотился не первый день, тот презренный кусочек полиро
ванного камня, ради которого ты уЖе
  триdы появлялся за ее неприкрытой спиной, ради которого ты уЖе пытался лишить Жизни Одну из Тех 
немногих, которые видят ее ценность не на острие своего меча.
           Удар в спину спящей eртве -- то немогое, что ты умеешь, и умеешь до отвратительного хор
ошо, на все сто, удар, который долЖен оборвать Яркую ниточку Жизни в этом хрупком теле, 
Жизнь, за которую никто не вступиться, которую никто не оплачет, кроме травы, залитой кровью
...смертоносный удар... блеск клинка... неслышный стон рассекаемого воздуха... азарт убийцы...
ЧТО ??? КАКИМ ОБРАЗОМ ????
НоЖ вспорол ослепительно-белую ткань платья, которую тут Же залило рубиновым, но девчонка ...
Только что леЖавшая без сознания на земле -- уЖе стоит рядом, и глаза ее полыхают невиданным синим
 пламенем Света
 От неоhданности Зверь отпрянул в сторону...
Невысокая, тонкая, как веточка, она, казалось, парила над землей, и пространство вокруг нее было н
аэлектризовано, словно в грозу.
   -- Поди прочь и не тревоЖь меня более. Твоя назойливость не принудит меня поднять руку на Живот
ное, ставшее злым не по своей воле !
Внезапно она оказалась совсем близко, и остолбеневший фелар ощутил запах крови из ее у`сной раны..
. а еще... еще -- ее легкое дыхание на своей антрацитовой шерсти...
Яркий всплеск медвяной краски, длинные шелковистые волосы взметнулись следом за поворотом ее голов
ы, и весь мир растворился в светлой улыбке...
*************
Очнулся Росомаха на каком-то дурацком белом квадрате, и небыло рядом ни девушки, ни кромки леса на
 горизонте, ни травы под ногами... 
*************
:c)

</node>
        <node keyword="page63" author="Romashka" title="Пламенем обьятА">
Wed Apr 18 10:34:56 2001

И небо мне было половиной смысла, и смысл мне был лишь половиной жизни... Что за нелеп
ость !
Жизнь -- это короткая вспышка, заходящее солнце, отраженное зеркалом клинка, попавший 
в глаза холодный лучик света...
Наслаждайся ею, лови каждое ее бесконечное мгновение,потому что... потому что следующи
й миг ОБЯЗАТЕЛЬНО НАСТУПИТ, и ты от него никак не скроешся...


Вонючая темная жижа на каменном полу, мой изрубленный доспех и чужая кровь на щеке... 
моей щеке .. Тысячи лет назад ее покрывали поцелуи ветра, и что с того ?..
Cтон беспомощного отчаянья вернули мне холодные  стены гор, не пожелавшие принять мою 
боль, мою скорбь, мою вину...
О, Боги !
Люди зовут меня предательницей, ренегатом... Кого я предала ???
Я осталась верна и своим идеалам, и своему слову, и своему делу.Я не нарушила клятвы в
ам, и не предала своей веры.
Я не стала Шалафи, как сделал бы любой монах, я не ушла в Хантеры, куда подался бы люб
ой ПКиллер, я не предала Свет, я не презрела Закон..
За что же люди травят меня, словно зверя лютого, за что понукают скрываться в этих кам
енных пещерах, в этой темнице, в этом склепе?
Ведь ничего не изменилось, кроме глупой буквы ! Ведь Я, я -- осталась прежней !!
Боги, верните меня к жизни !
Выйдя из Рыцарского Замка, я оставила свой меч за его стенами, и более не брала оружия
 в руки. ПОзвольте мне не делать этого и впредь, снимите с меня несправедливую метку [
L].
Я в полной мере искупила вину, которой небыло.

RomashkA ***Cветлая ***

</node>
        <node keyword="page62" author="Dayeneriss" title="CIRCLE">
Tue Apr 17 09:39:57 2001


Ruler

   Устал от беспричинных убийств. 
Устал от крови под ногами и плача детей. Устал страшиться темноты и срывающихся в ней. 
Тогда ты встал, твердо зажав в руке Меч Истины. 
И сказал - Отныне я - Закон. 
Слушайте, подчиняйтесь и пусть мир и покой прийдет в наш город и души жителей мира.
И Закон превратился в ^Дух^ из простой буквы, нацарапанной на заборе. 
И даже в глаза друзей и любимых смотрел уже не ты, а Закон. Как и в глаза врагов:
  Готов ли ты так смотреть в глаза друзей? 
И прекрасная эльфийка поселилась в обители Закона:

Battleranger

   Ты помнишь этот день. День сбывшейся мечты. 
Когда как бархатная перчатка тело твое облек доспех, а в руку попросился сверкающий меч. Они стали частью 
друг друга. Сталь к стали. 
И твои братья по мечу приветствовали тебя. 
Твоим долгом стало вернуть мир красоту, очистить его от магии и ее носителей, неосторожным заклинанием губ
Ящих города и народы:

Нunter

Искусство нельзя купить, но силу можно нанять. Пусть другие ползают в пыли, подбирая корки хлеба. Ты - Нае
мник, и только твой клановик может стать тебе другом. 
Если не поступит на него заказ:

Knight

Рыцарь на белом коне. Ты посвятил себя борьбе со Злом, тем что разрушает все к чему прикоснется, силе, кал
ечащей людей снаружи и изнутри.
Ты поклялся в верности Главному и Благороднейшему. 
Да не ослепит тебя отблеск солнца на золотых доспехах, о Делитель мира на Черное и Белое:

Invader

  МЯгкая и пушистая кошка-Тьма - обитательница и царица твоей души. Твои друзья  - тоже Тьма. Что радует т
ебя больше предсмертного крика врага, захлебывающегося собственной кровью? 
Труп врага всегда пахнет весенним цветком:
  Добра в мире нет. Верящие в добро либо настолько искусные лицемеры, что способны обмануть даже себя, либ
о юродивые лишенные возможности сделать хоть что-нибудь:

Shalafi

   Магия всегда жила внутри тебя. 
Но лишь раскопав на чердаке пыльный манускрипт, ты научился выпускать ее наружу. Ты хочешь знать все. Твое
 движение зажигает свет и сотворяет воду. Ты - хозяин драконов и повелитель демонов. 
Тебе смешны потуги врагов избавить мир от магии. Неужели они не видят? 
Этот мир - и есть Магия:Ты улыбаешься.

Lion

Ты ошибся в выборе пути. Не каждый в силах признать свою ошибку. Ты смог. Теперь ты - Повелитель Львов:

Chaos

  свет - слепит глаза. тьма - засасывает души. О чем они кричат - Победители Чудовищ и Убийцы Детей? О чем
? В чем их правда?
  Закат сменялся сумерками и Радугой. Мир пытался упорядочится, но у него ничего не выходило. В твоем серд
це Ярко горела частичка Хаоса.
Иногда ты умирал, чтобы взять ее в руки и поднести к самым глазам. Иногда ты был не ты, а кто-то другой, Н
есущий смерть и разрушения или добро и жизнь.
Эти понятия были для тебя равны - пустой звук в звенящем воздухе, и ты не веришь в слова. Твоя вера, словн
о осенний ветер, играющий с листьями - сейчас здесь, а через минуту с облезлой собачонкой в углу таверны:
  Ты был здесь и сейчас. Ты есть тут и всегда. Ты живешь долей секунды, убегающей от тебя зеркальными корр
идорами: 
Улыбка Tаны, грозно насупленный лик какого-то божества, чье имя ты не знаешь/не слышал/не помнишь: 
Я - никто. я - все.

    Если для тебя другого пути нет.
    Если твоя Свобода для тебя важнее чести и жизни.
    Если твой следующий шаг неизвестен тебе.
    Если Смерть и Жизнь перед тобой равны.
    Если твой мир - ЗДЕСЬ и СЕЙЧАС.
    Ты - НАШ

Dayeneriss

</node>
        <node keyword="page61" author="Walden" title="Погружение во Тьму">
Mon Apr 16 16:22:42 2001

Был обычный безоблачный день, и я привычно забежал в ворота замка Рыцарей
когда хрустальный шар Ярко вспыхнул &quot;Фиорина достигла нового уровня мастерства&quot;.
Догадка молнией пронзила мое сознание, и ДА, так и было - теперь Боги позволяли
ей напасть на меня... Раздумывая, что же делать, я зашел к лекарю Рыцарей,
В этот момент в сознание мое вторглось что-то чужое, и откуда-то, наверное
из самых глубин Тьмы выглянуло Око. Оно искало именно меня, и оно нашло меня.
Тут же хрустальный шар вспыхнул очередной вспышкой - Еще один стервятник,
именуемый Рейстлином, прилетел по зову своей подруги. Братья предупредили меня,
что Зло в этих двух особенно сильно, но все мое существо верило в правоту 
Добра...
...Проверив снаряжение, я воззвал к Богам и они перенесли меня в храм, откуда Я
привычно шагнул на мощеную мостовую Рыночной площади. Там стоял Рыцарь Морок.
Он печально посмотрел на меня и приветственно взмахнул рукой. я не мог понять,
почему он так взглянул на меня, когда пространство вокруг разверзлось. я все также
видел Морока, только он был не рядом. я видел его через какое-то сужавщееся окно.
Последнее, что я видел, это как он крепче стиснул руки на поясе... Сам я стоял 
на радужном мосту, и думал, как же это меня сюда занесло. Раздался шорох, и Я
понял, что не один здесь, когда меня пронзила страшная боль. Оглянувшись, Я
увидел ЕЕ. Дьявольское пламя плясало в ее глазах. Загубившая столько душ, она
готовилась поглотить еще одну. Все мое существо дрогнуло и я хотел сбежать,
Но тут нечто новое, долго скрывавшееся под личиной [ученика], пробудилось
во мне. я ощутил Дух Рыцарства, я ощутил Братьев, незримо стоявших
за моей спиной, и с улыбкой встретил ЕЕ новый удар.
...Ее последний удар настиг меня и через глаза Фиорины на меня глянула Тьма.
Я видел мертвую, бескрайнюю пустыню. я видел монумент из сотен тысяч черепов.
Я видел и ее саму, восседавшую на костяном пьедестале. И нахлынула на меня волной
Ярость. Сознание помутилось от бессильной злобы, а потом я почувствовал
спокойствие и ровное, безмятежное знание - &quot;Я - Рыцарь&quot;. я понял Цель, Я
усвоил урок и вспомнил печальную улыбку Морока...
Что ж потеряв свое тело, я вновь его обрел, и только крепче встал на путь Добра.

Walden, der Weissritter
посягнувший на Тьму

</node>
        <node keyword="page60" author="Dayeneriss" title="Storage">
Wed Apr 11 12:40:18 2001

    Храни в своем сердце ненависть.
    Она прекрасным Ядовитым&gt;&gt; цветком &lt;&lt; распустится в душе.
    И на ее запах слетятся люди и птицы.

            ***

    Храни в своем сердце любовь.
    Со временем она вырастет и обернется огромной змеей,
    обернеться и проглотит тебя.
    Так умерли многие.

            ***

    Храни в своей сердце печаль.
    Темной дымкой она окутает тебя 
    и ты не увидишь 
    тех, кто тебя окружает.

            ***

    Храни в своем сердце дом.
    В холодные ночи он 
    стенами теплого камина окружит и согреет тебя.
    И ты не сможешь их перешагнуть.

            ***

    Храни в своем сердце зеркало.
    Оно разобьется и душа тысячей осколков разлетится по миру.
    И тысячи людей будут чем-то ты. Ничего, если у тебя ничего не останется. 
    У тебя ничего и не было...

PS. Что отправлено, то закончено. А такие вещи как сложная наука - магия, пятью правилами дело не ограничи
тся. Мало ли чего можно хранить в сердце...От любви до замороженной курицы...

Dayeneriss

</node>
        <node keyword="page59-6" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии. Эпилог.">
Wed Apr  4 11:13:21 2001

&quot;Ирта! Ирта-а! Где ты, кума? я вот только с Храма, там Священник тако-ое
рассказывал, что тебе и вовек не поверить!&quot;. &quot;Ну что ты тут раскричалась?
Что случилось, Дисса?&quot;. Из невысокого старого дома на Грошовой Улице 
выглянула старая женщина. На крыльце ее поджидала разгоряченная кума, которой 
Явно нетерпелось что-то рассказать. &quot;Представляешь, старый Орток, глава 
прихода нашего церковного, да пребудет он милостью Сидящего до зимы&quot; - Дисса 
суеверно осенила себя Святым Знаком - &quot;с ума сбрендил!&quot;. &quot;Да что ты такое 
говоришь?&quot; - всплеснула руками Ирта. &quot;Точно говорю! Плевался, бороду рвал и
бред всякий говорил вместо молитвы истинной. Про каких-то Мстителей и Зверя
Пришедшего...&quot;. Дисса вздохнула. &quot;Жаль старичка, такой священник был 
хороший.&quot;. Ирта презрительно поджала губы, &quot;Ха! Ясное дело! Опять этих 
летописей древних, что в Библиотеке уже незнамо сколько лет пыляться, 
начитался! Ведь любому известно, что никакого Зверя нету, это только мамки
глупые им своих ублюдков непослушных стращают.&quot;. &quot;Вот и я говорю нету! 
Тронулся старичок, Ясное дело.&quot;. Внезапно, стены дома вздрогнули. Резкий
порыв налетевшего ветра вбил крик обратно в глотки испуганных женщин.
На мгновение неяркое полуденное солнце словно подернулось темным маревом,
а откуда-то глубоко из-под земли донесся жуткий, полный злобы и Ярости рык.
Женщины еще долго в ужасе стояли посреди враз опустевшей улицы.

Теперь они знали: ОН бодрствует и ждет...


                             ПОСЛЕСЛОВИЕ

  ...Посреди заваленной картонными Ящиками комнаты двое людей с облегчением 
смотрели на появившуюся надпись: &quot;Anatolia ready to rock on port 4000.&quot;...
  ...и с облегчением глядела маленькая фея на окно со словами 
&quot;Player database deleted.&quot;...
  ...и с облегчением вздохнул Ангел, убивший Черного Хранителя и заточивший
Мстителей. Он потянулся, вставая с кресла, сложил ненужные более крылья за
спиной и ушел на кухню разогревать ужин...

  ...и с облегчением вздохнула Я, ставя последнюю точку, потому что иногда
даже маленькая толика лжи лучше целой сокровищницы истины...

Фиориннэ.

Все совпадения имен и событий неслучайны.
Все права защищены.

</node>
        <node keyword="page59-5" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии. Интерлюдия.">
Wed Apr  4 11:09:26 2001

...А в то же самое время в далеком мире, еще одна пара людей в невиданных
одеждах ожесточенно переговаривались посреди странной комнаты на неведомом
наречии. &quot;Он падает!&quot;. &quot;Нет, говорю тебе. Сейчас все будет нормально.&quot;.
&quot;Нет, смотри, уже поздно! Идет сбой!&quot;. &quot;Нет! Нет!&quot;. &quot;Черт. Все, кора 
обвалилась.&quot;. &quot;Придется все переделывать&quot;....
...А в это время в другом, не менее странном мире, после страшной и 
неизлечимой эпидемии мгновенно погибли все его обитатели...
...И в то же время, Фиориннэ и Рейстлин стояли под Вратами Замка Рыцарей,
молитвенно вскинув сцепленные ладони, а небо над их головами заволакивалось
багровым...
...А в тоже самое время, далеко вне пределов сущего мира, черный сгусток
иномирового Хаоса внезапно зашевелился и распахнул провалы десяти страшных 
очей...
...И в тот же момент, обезумевший Ангел единым ударом огненного копья сразил
Черного Хранителя...
...И грустно посмотрел Сидящий на гибнущий мир и отвернулся...


                             ФИНАЛ.

...&quot;Кха! А-а-кхха! Аааа! Где Я?!...Мерикс? Что ты здесь делаешь? Где мы?&quot;.
&quot;Успокойся, Геррард, все хорошо. Ты в Замке, в безопасности.&quot;. Летописец
на мгновение отвернулся, затем внезапно посмотрел прямо в глаза Геррарду
пронзительным м Ясным взглядом. &quot;Скажи, Геррард...Это правда БЫЛО?...То, что
ты говорил в беспамятстве.&quot;. Геррард закрыл глаза. Он долго молчал и наконец
выговорил, хриплым и тихим голосом. &quot;Это еще не все. Дальше было все просто.
Они сражались под черным солнцем в багровом небе...&quot;

Они сражались под черным солнцем в багровом небе - ангел и демон. Их глаза
горели огнем ненависти, а оружия сталкивались, рассыпая искры, и там, куда
падали искры, тотчас выростали леса или покрывались мертвенным льдом равнины
и реки. 
  ...Демон распахнул черные крылья и, высоко занеся кроваво-красный 
клинок, ринулся в последнем торжествующем порыве к врагу. Ангел вскинул серп
в напрасном попытке отбить смертельный удар, но он не успевал. Безнадежно не
успевал. И вдруг, глаза демона широко распахнулись в ужасе и предсмертной
тоске, он застыл в воздухе и...внезапно истаял. Только легкий ветер подхватил
горстку пыли - все, что осталось от Черного Хранителя. Ошеломленный ангел,
последний оставшийся из Гвардии Света, выкошенной черными косами Тьмы, не
в силах поверить в случившееся, неподвижно висел в затянутом дымом небе.
Наконец, справившись с собой, он взмахнул крыльями и устремился на север,
туда, где перед обсидиановым постаментом в этот самый момент свершалась
последняя часть Великого Ритуала. Ангел спешил. Он боялся опоздать...

                ---&gt;

</node>
        <node keyword="page59-4" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии. Видение Геррарда.">
Wed Apr  4 11:04:48 2001

...Вечная Ночь падала одеялом Смерти на Мидгаард. Выжженые пустыни 
простирались на много лиг вокруг, мор и запустение царили на некогда цветущих
землях. Небо было залито кровью. Черное солнце затмевали стаи саранчи. Твари 
сущие обезумели, и люди грызлись как волки, а звери глядели друг на
друга с лютой, почти человеческой, ненавистью.
  В полуразрушенном Храме Мидгаарда окровавленный, ослепший от дыма и 
обезумевший от боли и страданий священник монотонно и страшно творил 
последнюю в жизни города молитву, которую уже никто не мог услышать, ибо 
некому было слушать. Трупы и растерзанные куски плоти обильно покрывали
улицы древнего града, кровь текла по мостовым бурными потоками. Зло снизошло
на землю.
  И содрогалась в агонии земля, и бешено сменяли друг друга на кровавом
небосводе черное солнце и багровая, словно дьявольский оскал, луна.
  Широкие просторы мира превратились в проклятые земли, обьятые ужасом 
Армагеддона. Кругом уцелевшие во вселенских катаклизмах люди убивали друг
друга или спаривались, как дикие звери в предчувствии близкой смерти.
  Посреди огромной выжженой равнины, на огромном обсидиановом постаменте,
стояли два черных трона. Две фигуры в черных одеяниях и белых венцах сидели
на этих тронах, наблюдая за происходящим вокруг. Ударивший из кратера рядом
с постаментом поток раскаленной лавы на миг осветил их тела. Один был 
обличьем был подобен смерти, и черные крылья, сложенные за его плечами, 
вызывали ужас и предчувствие близкого конца. Вторая фигура оказалась 
женщиной. Ее глаза, наполненные багровым пламенем, Ярко горели на искаженном
гримасой зла лице, расчерченном символами Мрака и Разрушения. Серые крылья
на ее спине оканчивались настоящими костяными серпами.
  Раздался низкий гул. Перед тронами, соткавшись из алых молний, появился
портал. Из портала неспешно возникли двое всадников: один в алой броне,
опоясаный мечом, другой - в бело-желтом нагруднике с белым луком через плечо.
Медленно подошли они к постаменту, преклонили колена и обнажили оружие.
Меч и Лук, казалось, окутывала темная аура. Они готовились к ритуалу.
Двое сидящих протянули вперед ладони. В то же мгновение, оружия взлетели в
воздух и оказались в их руках. Мужчина поднялся первым. На давнем наречии
зазвучал наговор: &quot;Да станет сей Лук орудием Мести в моих руках. И да не 
скроется от меня никто, ибо настигнет его стрела моего гнева.&quot;. За ним 
поднялась женщина и, воздев Клинок, проговорила: &quot;И станет сей Меч орудием
Разрушения в руках моих, и да не увидит Света любой на моем пути&quot;.
Затем они стали рядом и скрестили оружия. Резко и грозко зазвучала их слитная
речь: &quot;Именем Твоим, Болью Твоей, Голодом Твоим Неутоленным и Яростью Твоей
нарекаемся мы Посланниками Твоими! И Силой Нашей, Ненавистью Нашей и Деянием
Нашим да падут Оковы Твои отныне и навеки веков! ТХАРРТ!&quot;.
  Земля содрогнулась. По выжженой пустыне быстро заструились черные трещины.
С резким грохотом, огромный пласт земли провалился в недра, открывая 
огромный столб. Прикованный к столбу, стоял Зверь, чьего прихода так 
страшился мир. Его веки дрогнули и, под мерным наговором Мстителей, он начал
медленно открывать глаза.

                   ---&gt;

</node>
        <node keyword="page59-3" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии. Продолжение.">
Wed Apr  4 11:00:08 2001

  ...Они настигли меня на подступах к Герихельму, небольшому району в 
пригородах Мидгаарда, где издавна селилась знать и дворянство Короны и где
находится нынешний штаб Капитулата Братства. я опережал их на целый квартал,
и успел ворваться в Ворота Замка раньше них. В тот же момент, повинуясь
защитным заклятиям Братства, начал опускать мост Крепости, а из открывшегося
серебристого портала выступила величественная фигура Защитника, 
ангела-хранителя Братства...
  я видел их из бойницы Южной башни. Они стояли перед воротами, тихо
обсуждая что-то на своем бесовском наречии (прости, Сидящий, за упоминание
этого нечистого Языка пред Светлым Ликом Твоим!). Стены нашего Замка, 
построенные в незапамятные временами самими Ангелами, неприступны для 
Созданий Тьмы. Так было до сегодняшнего дня...Нет, Мерикс, правда! я даже в
кошмарных греховных мыслях (Авоэ, авоэ, авоэ...) не мог описать того ужаса,
что предстал очам моим. Темный маг, Рейстлин, внезапно вскинул голову. Его 
глаза были наполнены Тьмой, он слепо глядел куда-то мимо меня. Он закричал.
Нечеловеческим казался вопль его и страшными были слова, рвущиеся из его уст.
Древний, как сама проклятая Вековечная Тьма, Язык, творение какого-то демона
глубин Преисподней, а может и самого...Ненарекаемого Зверя (да не увидит его
мир иные семь сотен лет!). я стоял, прикованный ужасом к проему бойницы. Я
пытался скрыться, убежать, уйти, закопаться глубоко под землю, чтобы не 
видеть этого кошмара. Небеса раскалывались, звезды падали с небосвода...Я
не могу передать того хаоса, что творился вокруг. Над Мидгаардом полыхали
пожары, на месте леса Хаон Дора разливалась лава и взрывались вулканы. Солнце
начало чернеть и потемнел небосвод, обретя цвет темной, застоявшейся крови.
Они по-прежнему стояли, молитвенно воздев руки, а Тьма окутывала их 
непроницаемым покровом. я слышал грохот камней - наверно, начал рушиться 
Замок, слышал вопли и стоны умирающих, но все это было уже неважно, ибо 
близился День Гнева Его...Я умирал, мое сознание гасло, как мотылек на огне
свечи, не в силах осознать всего ужаса происходящего. я видел Их, облеченных
в Доспехи Тьмы, держащих Меч и Лук Завоевателей и...торжествующих. 
Пророчества исполнялись. Они воздели горящие бледным мертвенным светом длани,
и пали Врата, и пал бездыханным Защитник. А они шли дальше, и Мрак был 
подобен им, а они были подобны Мраку...И последней вспышкой перед темнотой
Явилось мне Видение.

               ---&gt;

</node>
        <node keyword="page59-2" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии. Начало.">
Wed Apr  4 10:54:50 2001

Записано Летописцем Братства Рыцарей ... числа Месяца Зимнего Волка
со слов Кардинала Братства Геррарда.

...Я отправлялся в Облачный Город. По данным разведки, в этом секторе 
случился очередной всплеск активности Тьмы. Я, не тратя время на долгие 
сборы, оседлал коня и отправился в путь. Выдержав типичный для Облачных 
Драконов поток грубостей от стражников у Ворот, я медленно поехал в сторону
западного Рынка, внимательно осматриваясь и запоминая все вокруг для 
последующего тщательного рапорта руководству. 
  Хвала Сидящему (да пребудет он в Вечном Свете), наконец-то закончилась эта
кутерьма с новой коронацией. На последнем Совете я услышал информацию, что
новым Королем становится Его Пресвятейшество Рьяк, как наиболее близкий по
званию и происхождению к...(да пребудет он на льдах адских навечно!), в 
общем, к бывшему Королю. И как только таких исчадий Зла еще носит Земной
Отец? Впрочем, на все Воля Божья...Авоэ тебе, Отче!
  От верного человека я услышал, что в воровской Гильдии Города появился 
новый главарь. Мой осведомитель называл его... Гханекар... да, кажется так.
Я не колебался ни секунды. Оставив схоластические рассуждения на долю наших
епископов или фанатиков Веры, вроде нашей новой Посвященной (да сохранит она
Свет Души и Чистоту Сердца своего милостью Сидящего!), я пришпорил коня и
выдернул меч из ножен. Мститель нетерпеливо подрагивал, ожидая свежей крови.
Святой Мститель, один из Светлых Мечей Братства, выкованный в незапамятные
времена оружейниками погибшего Талоса. Истинное Оружие Веры для Святого 
Паладина и Кардинала Братства. Для меня. В будущем и для тебя, Летописец...
  Внезапно, сердце мое сжалось. Тьма приближалась. я поспешно заглянул в
магический кристалл. Так и есть - это она. Эта мерзкая чертовка уже изрядно
попортила мне кровь! Проклятие на чело твое, и глаза твои, и тело твое Волею
Его! Авэ! Авоэ!!
  ...Ее атака была неожиданной. Серой молнией пали с небес двое - она и 
какая-то огромная черная птица, по виду похожая на ворона. Не знаю уж, из
каких смрадных бездн призвала она это отродье Тьмы, но, Волею Сидящего, я не
успел отбить его удар. Будто тысячи клинков, жгущих адским холодом и Ядом,
вонзились в мое тело! я пытался защищаться, но после того как она набросила
на меня Покров Тени, мне оставалось только бежать. Багровым огнем пылали ее
глаза и Сила ее, дарованная Тьмой, была необоримой...
  я бежал, не разбирая дороги. Северные равнины пролетали мимо меня быстрее,
чем пылинки на ветру. Наконец, впереди я увидел слабый свет бойниц Северных
ворот Мидгаарда. Сердце мое возрадовалось! Благодарение Сидящему, я почти 
дошел! Но истину гласят Cкрижали Света - сила Света в правде, а сила Тьмы - 
в лжи, и даже малая толика Истины бывает полезнее сокровищницы Лжи...Они
ждали меня в городе. Она и...оххх!...моя душа сжалась спазмом боли при 
воспоминании о его Силе. Силе, отнимающей Души. я с трудом вспоминаю те 
бесконечные часы, проведенные мною в облике бесплотного призрака, пока
Милостью Сидящего мне не было даровано новое тело! Мне не оставалось ничего,
кроме как скрываться. Господи, Отче Небесный, да Рыцарь моего ранга даже не 
посмотрел бы в сторону тех трущоб, через которые я пробирался! Мрачные, 
темные, кривые улочки, отвратительный смрад каких-то помоев...И как еще
Магистрат обители нашей пресветлой, стольного града Мидгаарда, терпит всех
этих простолюдинов?! Смешно сказать, магистры называют их &quot;горожанами&quot;.
Горожанами? Наравне с нами? Не-ет уж, увольте! Пусть Темные разглагольствуют
о радостях жизни мирской, о равенстве всего сущего перед лицом старения и
смерти, мне такая философия не по душе. 
  Ибо гласит Сказание Его - &quot;Лишь покаявшийся прощен будет. Скромный же душою, 
но грешный сердцем - да падет наравне со всеми.&quot;.

                    ---&gt;

</node>
        <node keyword="page59-1" author="Fiorine" title="Сказание о Пришествии.">
Wed Apr  4 10:49:18 2001

                                         Данный текст запрещен к прочтению
                                         как прославляющий дело Тьмы.

                                               Братство Светлых Рыцарей.

                                         Данный текст запрещен к прочтению
                                         как прославляющий дело Света.

                                               Армия Тьмы.

                                         Данный текст запрещен к прочтению
                                         как нарушающий мировой баланс Сил.

                                               Орден Хранителей Равновесия.

                          СКАЗАНИЕ О ПРИШЕСТВИИ

...Сей манускрипт запечатан Вечной Печатью Света, и не увидят его глаза
Ищущего до пришествия Посланника Его... &lt;разорвано когтями&gt;

...Сей манускрипт запечатан Вечной Печатью Тьмы, и не увидят его глаза
Мстящего до пришествия Зверя... &lt;разрезано Золотым Кинжалом&gt;


                             Пришествие.

                                    &quot;...и даже псу живому лучше,
                                     чем мертвому льву...&quot;

                                                      Экклезиаст

                                    &quot;...и даже малая толика Истины бывает 
                                     полезнее сокровищницы Лжи...&quot;

                                                      Скрижали Света.

...Истинно говорю вам, грядет Пришествие Его, и да умрет в муках 
непокаявшийся, и да покроется чумными Язвами согрешивший, и да умрет в 
забвении тщеславный, и да погибнет в нищете вор и скупец, ибо грядет
Пришествие его, и не останется в мире ни лжи, ни зла. Авоэ!...

...Услышь же ты, тот, что тратит счастливое время жизни своей на вериги и 
посты, что близко Пришествие Их, и обратятся моря в кровь, а небеса - в огонь.
И солнце окутается Тьмой, и обезумеют люди и твари земные, и лишь уверовавший
выживет и пойдет за Ними тропою настоящей Правды. Тхаррт!...

</node>
        <node keyword="page58" author="Eirenar" title="Silvan">
Mon Apr  2 15:37:37 2001

...И был день.
Печальный, как и многие до него. Искрящая в лучах восходящего солнца завеса
водопада разбивалась о камни и брызги бриллиантовыми слезами оседали на лице.
Silvan. Он погиб. Тот, кто был моим лучшим другом. Тот, с кем мы не раз и не два
бок о бок выходили против врагов.
Не стрела убила его. Не меч пронзил бессмертного эльфа. Не колдовские чары
сгубили моего друга. Любовь. Безжалостная и беспощадная, благо и зло, проклятие и
благословение. Любовь к темной.
Водопад сверкал.
C трудом отвел глаза. Пора приниматься за дело. я - единственный инквизитор,
а слуги Тьмы и ведьмаки из ордена Shalafi не упустят своего.
 - Эйр... - этот голос я узнал бы сразу даже в базарный день на Рыночной площади.
Сильван.
Он стоял перед входом, и вода, разбиваясь надвое о навершье его шлема
смирив Ярость падала у его ног.
Невольно я напрягся. Что надо этому призраку былого друга? Тебя нет, ты умер
для меня.... Видимо, эмоции отразились на моем лице. Сильван опустил голову и
повернулся к выходу.
 - Постой. - Волнение сдавило мне горло. Что это? Мне показалось, будто я снова
вижу того, вечно молодого эльфиского рыцаря, каким он был столько лет.
Сильван снова обернулся.
 - инквизитор, я был безумен. - я видел, как тяжело даются ему слова. Рыцарь...
Гордость и боль боролись в нем. Но он упрямо продолжил:
 - я не имею права просить, чтобы ты отпустил мне грехи. Но я хочу сказать одно:
Я не могу забыть, что поднял на тебя руку. Эйр. я не иду во тьму.
Я ухожу в никуда.
Мои губы сами сложились в улыбку. я узнал эту гордость и горячность. Передо
мной был не призрак - настоящий Silvan, дрожащий и промокший стоял тут.
 - Очнись, Рыцарь. Ты родился Knight&apos;ом и не можешь быть больше никем.
Любовь жестокая вещь, но как не мне понять тебя... ведь я и сам влюблен!
 - я не прошу снисхождений - мокрый, сверкающий глазами эльф это забавное
зрелище, мои перья затопорщились, от сдерживаемого радостного смеха.
 - я и не дам тебе снисхождения! Именем Goktengri великого и всех Богов!
Я приговариваю тебя, Silvan, к покаянию и служению. Дабы искупить грехи свои
тебе придется служить мне, как представителю Суда Господня, до той поры, пока
Я не отпущу тебя.

*************************************************************************
Silvan, твое наказание окончено.
In nomini Deus,
                    Eirenar [Rинквизитор]

</node>
        <node keyword="page57" author="Dayeneriss" title="\\Тарпан//">
Thu Mar 29 14:46:41 2001

    (Who are you?)

  В поросшей диким ковылем степи жил Тарпан. 
Все его соплемeнники давно ушли жить в конюшни большого города, и только он один все не решался покинуть н
очное небо над головой и терпкий запах травы.
  Иногда, особенно ночью, Тарпану вдруг становилось безумно одиноко. И грустно. 
Ведь у него нет ни еды, ни стад прекрасных кобылиц, влажными глазами наблюдающих за каждым его движением, 
откровенно любуясь, 
по ночам его не будит серебристое ржание жеребят.
  И тогда тяжелый камень опускался на его душу, и безлунными ночами, краснея от стыда, с чуством неправиль
ности совершаемого, он пробирался к конюшням Города. 
Желтые фонари слепили глаза и отражались от лоснящейся шкуры. 
Добрые конюхи открывали двери и Тарпан входил под высокие желтые потолки.
  Старые друзья улыбались и приветствовали его, и кричали &quot;Добро пожаловать! Мы давно тебя ждали!&quot; 
   И самая красивая из виденных им кобылиц, с глазами, подобными озерам, наполненным *звездами*, подошла к
 нему и стала рядом.
  Тарпан посмотрел на стоящую рядом. на кормушки, полные зерна. 
И решил остаться. 
   И только когда к нему подошли с серебрянной уздечкой и седлом, когда озерноглазая не дала сомкнуть ему 
глаз, когда первый шрам багровой |полосой| обвил ее спину, другими глазами взгланул он вокруг. 
И понял что незадаром тепло по ночам и золотистый овес наполняет кормушки.
  Тогда спина его украсилась многими шрамами, но оставался Тарпан, потому что любил озерноглазую. 
Но и она ушла к другому, ибо не было в городе у Тарпана души, одна видимость, и не открывалось его сердце 
никому навстречу. 
  Прошло много долгих часов и =луна= не раз менялась на небе. 
Но одной ночью, когда желтые фонари внезапно погасли, он сбросил с себя упряжь (звеня она упала на каменны
й пол), перескочил через ограду и молодым бараном в первый раз ударился о створку ворот конюшни.
   Ворота содрогнулись, но выстояли. Он разбежался и снова ударил. 
Зажившие раны открылись и кровь из них смешалась со свежей. Двери упали. Путь был открыт. 
Тарпан вышел наружу и посмотрел вверх, на полное звезд небо. На пошатывающихся ногах он побрел прочь от го
рода. 
В знакомом озере он напился воды, посмотрел на свое отражение. И отшатнулся. Тарпан не узнавал себя.
   Он шел пока хватало сил. Бесформенной грудой рухнул в ковыль и полынь. Закрыл глаза. 
   Проснулся много позже от предчуствия опасности и запаха гари. Степной пожар жадной стеной двигался на н
его. 
Тарпан вскочил на ноги и побежал. Ему вдруг стали неважны ценности города. К нему возвращалась сила.
   
   По бескрайней степи впреди стены пожара мчался Тарпан- пламя, жадно вдыхая ночной воздух СВОБОДЫ.

Daye

</node>
        <node keyword="page56" author="Walden" title="К свету...">
Wed Mar 28 04:41:11 2001

...В Замке все еще не улеглась суматоха, вызванная последней выходкой Сильвана, бывшего Короля Рыцарей. Ко
гда тот отрекся от клана и постучал в Ворота Тьмы, Протектор в Ярости выщербил меч о Ворота Замка Рыцарей.

Благородие, гордость, достоинство - казалось, все пропало... Растоптано и уничтожено! Свет... свет расщепи
лся на тысячи лучиков - зеленых, желтых, черных, каких угодно, только не белых. Да и был ли теперь Белый Ц
вет???
... В душе Протектора теперь была пустота и уныние - все его существование, все его представление о принци
пах жизни, казалось, перевернулось. Поэтому он с особым удивлением взглянул на молодого воина, вступившего
 во Врата Замка.
Тот осторожно поднял затоптанный флаг Рыцарей и отряхнул его от пыли. Воспоминания нахлынули на Протектора
 ливнем. Сколько их было?? Все они такие красивые, гордые, с сияющими лицами входили в эти врата впервые.
А потом появлялись запыхавшиеся, израненные, в помятых доспехах и обтрепанные. Горькая улыбка исказила гри
масой лицо Протектора. &quot;Но они были Рыцарями! И они служили идеалам!&quot; - возникла в голове у Протектора нов
ая, чужая мысль.
Протектор поднял глаза на пришельца и увидел Улыбку. Молодой эльф улыбался, и из глаз его лучилась доброта
 и мудрость, накопленная многими поколениями его народа.
&quot;Я - Вальден&quot;, - теперь уже вслух сказал эльф.
&quot;А зачем ты пришел?&quot;, - уныло спросил Протектор.
&quot;Я пришел служить Добру и Свету&quot; - ответил Вальден, когда из Замка появился Rjak.
&quot;Добру... и Свету... Что ж, Свет Рыцарства ищут... долго и упорно! Иногда от него уходят&quot;, - задумался Rja
k и ответил, &quot;Ну что ж... ты говоришь, что встал на Путь Добра??? Тогда попробуй по нему пройти, Ученик! П
овесь Стяг на место!&quot;.
&quot;Слушаюсь!&quot; - радостно вскрикнул Вальден, и понесся навершину башни, перепрыгивая через 4 ступеньки. Rjak 
подошел по Протектору и ободряюще похлопал его по плечу.
&quot;Ничего! Не горюй, старина. Свет не ушел. Свет остался!&quot;, - сказал он.
Протектор горестно вздохнул.  Тогда Rjak указал ему куда-то наверх. Протектор глянул, и заметно вздрогнул,
 на его лице смешивались недоверие, сомнение и восторг! Там, наверху, снова распустил по ветру белое полот
нище Стяг Рыцарей.
&quot;Мы что-то потеряли, но мы и приобрели кое-что&quot;, - убеждал Rjak
&quot;Хочется верить&quot;, - ответил Протектор.
&quot;Верь!... Верь, как он верит!&quot;, - сказал Rjak и указал на Вальдена, в одной рубахе и штанах радостно выгре
бающего хлам из Конюшни.
&quot;Что ж... наверное все так и должно быть. Пока к Свету тянется молодежь, мне есть ради чего жить&quot;, философ
ски заметил Протектор крепче сжимая рукоять меча...

Писано летописцем Рыцарей в 8 утра Дня Луны 28-го Месяца Тщетности.

</node>
        <node keyword="page55" author="Dayeneriss" title="День Открытых Дверей">
Tue Mar 27 16:45:31 2001

          У Дайенерисс , Цветка Жизни и Кактуса Смерти, было сидетельно-мечтательное настроение.
Она мирно сидела в Храме Хаоса и просто мечтала.
Переодически до ее слуха доносились чьи-то вопли. 
Люди продолжали воевать, ругаться и бегать, создавая суету. Суета не раздражала. Она проплывала мимо.
   Из очередной грезы Дайенерисс вывел странный звук. 
Легкий шепот пронесся мимо. Он зло дернул Дайенерисс за край плаща и прошипел: &quot;День Открытых Дверей&quot;.
    Дайе стало любопытно. &quot;Что такое День Открытых Дверей?&quot;
&quot;Есть такая легенда&quot;,-ответил Разер,-&quot;иногда Боги устают от войн и порядка. ; story +  Тогда они невидимым
и путами связывают гвардов кланов, чтобы не могли они убивать случайных путников. ; story +  Это День, ког
да ты можешь увидеть все м
&quot;Есть такая легенда&quot;,-ответил Разер,-&quot;иногда Боги устают от войн и порядка. 
Тогда они невидимыми путами связывают гвардов кланов, чтобы не могли они убивать случайных путников. 
Это День, когда ты можешь увидеть все места, которые хочешь. 
Это День, когда ты можешь увидеть все места, которые хочешь. 
И только разумные существа могут причинить тебе вред, потому что им Боги не указ, а только направление.&quot; 
&quot;Ура!&quot;-сказала Дайенерисс схватила квестовый бэг и отправилась в путь.

                         0

Разговор

-Привет,- сказала Дайе. 
-Здраствуй. 
-Мир? 
-Насколько я помню, никто не отменял дипломатию, поставленную Богами между нашими кланами. 
-Я- частичка Хаоса. Мне плевать на дипломатию. 
- А мне - нет. 
  Дайенерисс вздоxнула и еще раз поблaгодарила случай за свой выбор - следовать не проторенному пути магов
, но зову сердца и идти в Хаос.

                         I

Рыцари
  
Ей было еще немного боязно. Вдруг этот слух о Дне, сказка или ложь. 
Она робко поздоровалась с гвардом Рыцарей и вытерла и без того чистые ноги. Гвард вроде ничего не имел про
тив гостей. Дайе прошла внутрь. 
Она с интересом осматривала комнаты с высокими потолками. Потрогала пальцем знак. 
-Человеческий череп,- заинтересовалась она.-Под клановым Доктором? Не очень хорошая реклама. 
В одной из комнат стоял толстый мужик. Приятно пахло сеном и еще чем-то. 
-Ты кто?
Мужик хитро улыбнулся.;-Продаешь чего нить?
- Лошади,-гордо распушившись, ответил он.- Самые, самые... 
-Лошади,-мечтательно произнесла Дайе.- Все мы немного лошади... 
С легкой грустью она оставила свою Сильфиду заботам Рыцарей и купила себе серую лошадку. 
Проведя ладонью по ее лоснящейся шее, Дайе поняла, что мечты все-таки сбываются.

                         II
Шалафи 
Дайенерисс случалось встречаться с Сенешалем два раза. 
Оба из-за географического идиотизма. Своего. Один раз ей даже удалось сбежать. 
Однако в этот раз злобный Сенешаль не удостоил ее даже взглядом. С облегчением Дайе проскользнула внутрь. 

В башне магов бардак стоял невообразимый. 
Она взбиралась все выше и выше, перешагивая через жезлы власти, зовущие ее к себе серебристыми голосами.  

Она пробиралась мимо отвратительных пылающих демонов - каждый из них был прекрасен. 
С тревогой Дайенерисс оглядывалась на маленькую серую лошадку. 
Она отважно шла вперед. Не должны ведь лошади лазить, как горные козлы, по лестницам. 
В башне окон не было. 
Добравшись до верха, она постояла рядом с паукообразным алтарем, погладила лошадку и отправилась дальше.

                         III

Баттлы 
  
-Сусанин? Ты есть? 
  Дайенерисс не знала, где находятся другие кланы. 
Она думала поискать в ВареХаузе УндерДарка вход в клан Инвадеров, но передумала. 
Лошадка может еще наверх и лазит, но тащить благородное животное через канализацию? 
-Есть. 
-Покажешь дорогу? 
-Покажу. Эй, ты куда? 
-Минутку.
Путь к Батллам был неблизкий. 
Сусанин вошел в водопад, и Дайе последовала за ним.  
Мокрые до нитки маги переглянулись и молча подумали множество хороших слов о столь мокром попадании в клан
. 
-У них колдовать можно только возле гварда, - предупредил ведьму Лидер Шалафи. 
  Дайе грела руки над крылышками пиксей. 
-Замечательно,-мрачно заметила она.-Даже чаю никто не предложит. 
Они прошлись по мрачному клану, в чьей жизни нету места магии. Баттлов было жалко. 
Купили себе на память по ножику, потом еще по одному. 
Дайе осознала, что День этот ей дан как день самосовершенствования в магическом точении ножиков. 
Нагрузив ножики на лошадь, она вернулась в клан.

                         IV

Рулеры
Рулеры
  У Рулеров Дайенерисс один раз уже была. Ее Лурдес на экскурсию водила. 
С тех пор там ничего не изменилось. В Рулерах был порядок и было скучно. 
Дайе попросила Богов перенести ее. Боги не отказали Дайе в этой просьбе. 
Им тоже было скучно.

Как ни грусно, Дайе потеряла свою серую лошадку. 
Лошадка потерялась, после того как ведьму убил злобный огнедышащий Феникс. 

Надеюсь, что серая лошадка будет счастлива. Зеленых тебе паствищ, серая. 
Правда, Дайенерисс тут же сбегала к кнайтам и за денюжку и еще одну 
Сильфиду приобрела себе белую лошадь. Чему и рада.

Dayeneriss

</node>
        <node keyword="page54" author="Fiorine" title="Легенда о Поверженном Короле">
Sun Mar 25 18:54:57 2001

Часть 1.

...Старый Билл вышел из &quot;Хрюкающего Кабана&quot; и потянулся. Заросшие ревматизмом
и остеохондрозом кости протестующе хрустнули. Совершив это героическое усилие над
своим телом, Билл чуть не грохнулся на изгаженую мостовую. &quot;Давненько я так не 
напивался...&quot; - подумал он и медленно поковылял домой. Однако, не успев пройти
и пары метров, ему пришлось снова напрягаться и быстро отскакивать в сторону.
Мимо с громким гиканьем, нещадно охлестывая белую лошадь, промчался всадник в
сияющих доспехах. Старый Билл с ненавистью поглядел вслед рыцарю и побрел назад 
в &quot;Кабана&quot;. Ему Явно требовалось успокоить нервы.
А тем временем, белый рыцарь уже вьезжал в ворота Рыцарского Замка. Швырнув поводья
ошалевшему конюху, он судорожно отряхнулся, сглотнул и медленно зашел в Зал Совета.
Рыцаря звали Рьяк и он спешил к своему королю с важными вестями. Как всегда, его
глазам предстал огромный Зал Совета во всем его беломраморном великолепии. Сияющие
колонны, гобелены на стенах - да разве это все опишешь! Вот только мрачная фигура,
сидящая на золотом троне, немного нарушала эту идиллию.
&quot;Кардинал! В чем дело?! Почему я не вижу голов этих двух мятежников и исчадий зла?!&quot; -
прорычала фигура. &quot;О, мой король! Не гневайтесь! я нашел их!&quot; - сказал Рьяк, низко
склонив голову. Король вскричал: &quot;Мой милый Рьяк! Так с этого стоило начать! Ну,
не трави старику Сильвану душу, скажи наконец, где они?&quot;. От нетерпения, он даже
приподнялся на троне. Рьяк поднял голову, встал по стойке смирно и четко, как на
учениях, отрапортовал: &quot;В Мидгаарде, милорд! Выпивают в &quot;Поганке&quot;!&quot;. Сильван схватился
за голову. &quot;Ид-диоты!&quot; - рявкнул он на кардинала - &quot;Для этого надо было посылать
шпионов? Чтобы узнать, что они в МИДГААРДЕ?!&quot;. Потребовалось три гобелена, разорванных
в клочки, два разбитых сервиза работы великого Корхуса и кружка пива, поданная
услужливым Геррардом, чтобы успокоить Ярость Короля. Наконец, в его глазах разлилось
всегдашнее спокойствие. &quot;Выезжаем немедля!&quot; - скомандовал Сильван, и рыцари тронулись
в путь.
А в это самое время, Рейстлин и Фиориннэ как раз приканчивали очередную кружечку
любимого &quot;Филиного Особого&quot;. Одеяло Тьмы послушно колыхалось вокруг, закрывая их
от чужих взглядов и любопытных ушей. Внезапно, Рейстлин вскочил. Его костистое лицо
исказила гримаса злобы. Он простоял пару минут, словно прислушиваясь к чему-то,
пробормотал под нос проклятия на древнем Языке варваров Мах&apos;н-Тора и вылетел прочь.
&quot;Постой, куда же ты?!&quot; - вскричала Фиориннэ. Ответа не последовало. В сердцах пнув
ни в чем неповинного Филиного кота Сарьку, она расправила крылья и устремилась вслед
за Рейстлином.

(Продолжение следует...)

Часть 2.

...Мне удалось догнать Рейстлина только на подступах к Валгалле. Он тяжело дышал
от усталости, но в его глазах по-прежнему билось бойцовское пламя. Рейстлин перевел
дух. На несколько секунд наступила тишина, только над заснеженной равниной Асгарда
дико и страшно завывал буран. Рейстлин парил в нескольких метрах над землей. Он
по-прежнему молчал. Наконец, он проговорил: &quot;Я думаю, сестра, нам остается только
одно. Страшное оружие...&quot; - он тяжело вздохнул - &quot;...но другого варианта нам не
найти...Призвание!&quot;. я закрыла глаза. Да, иначе победить вездесущего Рыцаря будет
сложно. я чувствовала, за нами шла охота. Охота на исчадия Тьмы, богомерзких и 
проклятых Святой Церковью воинов Армии Тьмы - что может быть приятнее для Рыцаря
Света. Несложными заклятиями, что были даны мне Тьмой, я помогала себе в поиске.
Я знала его имя - Геррард. Геррард, оруженосец самого Короля, светлый воин. Поединок
с ним может оказаться гибельным для любого Темного, в том числе и для меня...
Я чувствовала его Силу, бело-голубое пламя, бьющее в глаза, пронзающее меня, 
сжигающее саму мою сущность...Аххх! Мы ждали... Внезапно, какая-то промелькнула на
самом пределе видимости. Неясное беспокойство овладело мной - словно надоедливый
болотный комар оно грызло меня и не давало сосредоточится. Наконец, я не выдержала.
&quot;Начинаем!&quot; - скомандовала я Рейстлину. Покров Мрака окутал равнины Валгаллы, и
среди абсолютной темноты мерно, как удары кузнечного молота, падали слова заклинания.
&quot;Thirritho aeris thaeszg twar, gjwaai!&quot;. Яркая вспышка алого пламени на мгновение
осветила мрак, и перед нами предстал...сам король Сильван! Бой начался немедленно.
Я не успевала за его отточеными движениями низдзи: удар, раскрутка, бросок - ахх, как
режет глаза! - еще удар, еще! Свист клинка над ухом, подсечка, еще удар...Внезапно
он бросил себе под ноги что-то вроде маленького пыльного клубочка. Сквозь облако
пыли я видела только тень, мелькнувшую около меня...дальше, дальше...прямо за спиной
у Рейстлина! Рейстлин оживляет тень Сильвана, но хрипит и падает - Сильван не промахивается...вот он движе
тся ко
мне, я заношу клинок, бью, он подныривает под удар, бьет...теино, ничего не вижу,
вслепую раскручиваюсь...тело привычно набирает боевую скорость...задеваю ногой -
падает! Еще подсечка, еще...его глаза, наполненные ужасом прямо рядом! - удар! 
Попала!! ...и теплая кровь бьющая фонтаном из обезглавленного тела! я не могла
справиться с собой, я обезумела...

(Продолжение следует...)

Часть 3.

...Я очнулась посреди Пентаграммы от чьего-то прикосновения. &quot;А, проснулась наконец!&quot; -
ворчливый голос Рейстлина музыкой влился в мои уши. я вскочила и единым духом 
выпалила: &quot;Рей, это правда? Это правда...БЫЛО?&quot;. &quot;Да, да, замолчи и сядь наконец, а не
то мне придется снова дать тебе успокоительного!&quot; - казалось, Рейстлин, был подавлен
чем-то и не хотел говорить. &quot;Что случилось, Рей?&quot;. Он долго молчал, его лицо было
искажено тоской, Тьма плескалась в его синих глазах... &quot;За нами послали Охотника.&quot; - 
в конце концов выговорил он. &quot;Их много и они идут по нашим следам...Нам не уйти.&quot;.
&quot;Мы будем сражаться! Они не возьмут нас так просто!&quot; - но я сама не верила в свои слова.
С Охотниками не шутят.
...&quot;Irie thaal Thaezgha!&quot; - заклинание Рейстлина высветило перед нами их отряд:
Сильван, мрачный и болезненно морщащийся при каждом шаге, Геррард, с ненавистью
глядящий вперед, Эйренар - лидер Ордена Ярости, один из Архимагов Ареопага Шалафи - 
Михаил, и двое ниндзей - Охотник и какой-то одиночка. В их глазах горело лишь 
одно слово - Смерть. Ненавидящие друг друга, все они собрались отомстить нам.
Мы переглянулись. Очевидно было одно - открытого боя мы не выстоим.
Я взмахнула крылом, прощаясь с любимым кланом и вошла в портал. Мгновением позже
ко мне присоединился и Рейстлин. Мы набросили Покровы Тьмы и разлетелись. Началось 
противостояние...
Первым попался Михаил. Рей заметил его издалека, он входил в подземелья Мидгаарда.
Я бросилась туда, но Рейстлин уже влетал вслед за ним в узкие переходы канализации.
&quot;Мой!&quot; - крикнул он, и устремился в погоню. Пару минут все было тихо, только редкий
перестук капель нарушал гробовую тишину. И вдруг земля вздрогнула у меня под ногами!
Начинался поединок магов. Коридоры канализации освещались алыми и Ядовито-зелеными
магическими снарядами, их голоса смешивались, нараспев произнося слова заклинаний.
Жест, слово, мысль - весь арсенал магов шел в ход...
...Михаил набросил на себя покрывало Невидимости. С облегчением вздохнув, он 
обернулся. В глазах Рейстлина горела торжествующая улыбка, он поднял руки и Михаила
охватила кислота. Слабый вскрик - и все было кончено. Мы перевели дух и бросились
дальше. Медлить на месте было смертельно опасно. Их стало меньше, но они настигали 
нас...
...Для охотника-одиночки мы подготовили засаду на испытанном месте - на льдистых
полях Асгарда. я встала в боевую стойку, Рейстлин сложил руки в Знаке Призвания.
Вспышка света и Разер появляется! Но что это? Он уже в боевой стойке, бросается
на Рейстлина, тот вскидывает руки в напрасной попытке защитится, пальцы ниндзи
уже летят к его горлу, Рейстлин хрипит...Я настигаю его заклинанием: 
&quot;Thirrithis kaero!&quot;, и его тень, взлетая с земли, окутывает его прочным коконом.
Но он уже здесь, призраком подныривает под клинок...аххх!...в голове мутится, 
наползает Тьма...багровые бездны Ада уже разворачивались передо мной, когда я 
умолила Его дать мне шанс отомстить. В то же мгновение, сознание начало возвращаться
ко мне. Словно во сне, я видела Рейстлина, зачарованного ниндзей, послушно снимающего
с себя доспехи; ниндзя улыбается, повелительно вскидывает длань, и вот произнесенное
Рейстлином заклинание тяжко калечит...его самого! я хотела вмешаться, помочь, но
мой дух был слишком слаб...Я могла только наблюдать. Вот Разер вновь погружает
моего собрата в сон, торжествующая улыбка играет на его тонких губах, он смыкает
руки, такие нежные с виду, и такие убийственные на самом деле, вокруг головы Рея.

Медленно, наслаждаясь каждой секундой, он сжимал руки в смертельном захвате...

(Продолжение следует...)

Часть 4.

И вдруг, мощная волна магии прокатилась по равнине, он падает...чары рассеялись!
...Рейстлин вскочил, поспешно набросил на себя Покров и устремился в клан. Избитый
и израненный, только там он мог продолжать поединок. я видела все: как Разер единым 
движением вскочил на ноги и ринулся в погоню, как Эйренар выдернул меч и ринулся
наперехват на Рыночную Площаль Мидгаарда, а Сильван затаился в тени Темной Аллеи
вместе с Охотником - и ничего не могла поделать. я пыталась почувствовать хоть 
что-то, пошевелиться, снова осознать себя как личность - все тщетно...
...Возрождение как всегда нахлынуло неожиданно. Наскоро проверив обмундирование
и поцеловав в щечку хорошо потрудившегося армейского Жреца, я устремилась в город.
...А в это самое время, Рейстлин по неясному наитию обернулся...и едва успел
сбить уже летящего к нему Разера. Магия охватила Небесного Волка, выжигая внутренности
и испепеляя кожу. Его агония была ужасна...
...Мы встретились у западной стены. Мы тяжело дышали, погоня вымотала нас. Кольцо
погони сжималось все ближе и ближе, обмен информацией шел каждую секунду, Великий
Эфир содрогался от многочисленных связных заклинаний...&quot;Охотник!&quot;. &quot;Где?&quot;. &quot;Общая!&quot;.
&quot;Кидаю координату!&quot;. &quot;Нет...НЕТ!&quot;. &quot;Фио! Скорее, сюда...&quot;...
...&quot;Король, я засек их!&quot;. &quot;Общая, Сильван!&quot;...
...А в это же самое время, Эйренар, ненавидящий магию и доверяющий лишь своей 
интуиции, уже бежал к Общей Площади...
...А в это время, Рейстлин как раз проговаривал последние слова своего любимого
заклятия...заклятия Безумия.
...Охотник КунгЛао даже ничего не заметил, когда его тень развернулась над ним жадным
фантомом. Он обернулся. В его глазах загнанной птицей бился ужас и желание выжить.
Он оказался слабее...
...Охваченный безумием Эйренар напал на Сильвана и тот, исключительно в целях 
милосердия был вынужден убить его. А Рейстлин, последним метким потоком энергии
поставил точку в этой истории, истории жизни Короля Светлых Рыцарей, Мастера
рукопашного Боя, сансэя Яма Араши, Сильвана...


Послесловие.

Выдержки хроник Земли Снов:
&quot;...После той битвы, Сильвану пришлось уйти в клан ренегатов, как недостойному
возглавлять Дело Света...&quot;.

Хранительница Летопичей Тьмы, Фиориннэ

</node>
        <node keyword="page53" author="Dayeneriss" title="Боги меня любят">
Wed Mar 21 10:52:07 2001


Боги меня любят

У меня зеленые глаза, в которых затаилась стайка чертей, рвущихся наружу.
Все черти зеленые, с кисточками на хвостах и раздвоенными копытцами. Они - братья.

Боги меня любят

Иначе чем объяснить неизъяснимую красоту ночной дороги между Мидгардом и НьюТалосом, развернувшейся змеей 
перед тобой.
И свет звездного неба над головой. 
И тепло ласкового ветра, гладящего твои волосы.

Боги меня любят

Потому что, когда дни тают, как кусочек воска в твоей руке, в очередной раз упав в пропасть, ты встаешь, п
роводишь руками по крыльям мечты и убедившись, что они целы, опять бросаешься в пропасть в надежде все же 
взлететь.

Боги меня любят

Поэтому я не боюсь ничего и бессмертна. 
Смерть и я не верим в существование друг друга, хотя и не раз встречались на +Перекрестке+ Дорог.

Боги меня любят

Они отбирают у меня память. И только на самом дне сосуда души живут образы тех, кто будет улыбаться тебе в
 снах и с пожелтевших страниц старости.

Боги меня любят

Растворись в Хаосе...
Останься собой или стань кем-нибудь другим.
Смени иобличье и затеряйся среди зеркал.
Дерни за кончик хвоста своего чертенка.
Убедись что он все равно зеленый...

Боги меня любят...

</node>
        <node keyword="page52" author="Silva" title="Скучно в доме, если в доме ни креста, ни ножа....">
Mon Mar 19 10:25:48 2001

Игриво изогнутая бровь, глаза зелены, как умытые весенним ливнем листья сирени, улыбка на губах....о, ты п
ил бы ее, как дорогое вино Юга, не отрываясь...
Она живет в этом городе. Она живет этим городом.
Впервые ты увидел ее имя в каком-то дурацком списке, висевшем на стене таверны,и тебе стало интересно. Это
 был азарт охотника. Жертва была выбрана.
Взгляд, похожий на удар зеленой молнии,тщательно отслеживал каждый шаг северянина, едва он ступил с желтой
 дорожной пыли на мостовую. Он ласково проводил гостя по главной улице,заглянул с ним к оружейнику, поглаз
ел на здоровенную тетку на Рыночной п
Площади, отследил визит в аллейку, дающую работу не только девушкам из бедных кварталов, но и гильдии гроб
овщиков города. Он искал ту, которая его давно нашла.

На многолюдной улице ты задел локтем девушку. Сильные руки воина подхватили ее за талию, не дав упасть. Вз
гляды встретились... 
В следующую секунду из ее рукава рукоятью в узкую ладонь выпал нож.
 Аромат ее волос напомнил тебе запах прогретого солнцем осеннего поля.
 Удар , нанесенный снизу, под подбородок, прошел почти незамеченым -- запах чабреца и шалфея, игриво изогн
утая бровь, улыбка..... 
...ты пил ее, как дорогое вино Юга, всю оставшуюся тебе вечность, не отрываясь....

Cильва

</node>
        <node keyword="page51" author="Reistlyn" title="Рукопись, найденная в Городе Призраков.">
Fri Mar 16 13:23:10 2001

В тот день было пасмурно...ТЯжелые свинцовые тучи собирались над Мидгаардом, распугивая 
редких прохожих и тварей Фидо. я проснулся с тяжелой, после вчерашней оргии с моими 
зомби, головой и каким-то непонятным предчувствием. Что-то должно было произойти... 
Осенив себя на всякий случай знаком Линхх и плюнув через левое плечо в магический родник, я 
вошел в портал в Старый Мидгаард. Как я уже говорил, было холодно и мокро. я вздохнул и 
пробормотал подходящее для такого случая заклинание. Силовой щит отражал все потоки, 
льющиеся из разверзнутых небес...то есть хлябей...то есть, в общем, вместо зонтика. Привычно 
обматерив на ходу Валькирию, я вышел на Храмовую Площадь. Редкие прохожие, воины и 
нинзи, наверно, члены какой-то секты поклонников дождя разбежались от потока Тьмы, 
хлынувшей из моих пальцев. Даже, Русалка, при моем появлении заныла что-то про &quot;плохую
погоду&quot;, &quot;измученные ревматизмом старые косточки&quot; и так далее. &quot;Тоже мне, водоплавающее!&quot; 
- подумал Я, осадил уж совсем обнаглевшую собаку, жмущуюся к ногам и подошел к порталу в 
Храм Лео. Тучи собирались над головой, небо раскалывалось от вспышек молний...ТЯжелые 
предчувствия одолевали меня. Неуверенно, я сделал несколько шагов навстречу привычному 
сиянию портала. Внезапно, голова взорвалась вспышкой боли, сознание отключилось, и 
странные видения посетили меня. Город в облаках, город штормовых гигантов, повелителей 
бури и молний. Следуя за поводырем своего видения, я оказался во Дворце самого Лорда 
Штормов. Огромный, окутаный искрами гигант предстал передо мной. я смотрел
ему прямо в глаза. Внезапно, он воздел свой скипетр к открытому потолку зала. Ослепительная 
молния ударила в центр зала передо мной, я закрыл глаза. Сияние молнии было нестерпимым. 
Когда я открыл глаза, пораженный Мощью Шторма, он улыбнулся мне и протянул свой 
скипетр...Видение оборвалось. я пожал плечами, и вошел в портал. Почему то, вместо 
любимого сияния Астрала, передо мной развернулась панорама ослепительно-белой долины. я 
падал прямо на нее...Наконец, путешествие завершилось. И тут прямо мне в грудь ударил поток 
энергии, столь мощной и столь чуждой моему естеству, что я закричал от боли. Сквозь 
кровавую пелену я видел фигуру...Узкие руки, молитвенно воздетые к небу, узкие глаза, белые 
от переполняющей их Святой Силы...Боль стала просто непередаваемой. я пытался защищаться, 
но все было напрасно. Он хорошо подготовился. Готовясь прикончить меня, священник сложил 
руки в Знаке Защиты. Серебристая аура окружила его. Теперь все было бесполезно. Собрав 
остаток силы я произнес заклятие Отменения. Поток темной Силы тараном ударил в его Ауру. 
Серебристое сияние исчезло, словно огонек свечи на ветру. Он издевательски захохотал мне в 
лицо - &quot;Исчадие Тьмы - тебе это уже не поможет!&quot;. И тут меня осенило. я лежал на
холодной земле, прихлопнутый его Святой Плитой, как муха. Он видел меня, мою голову, 
залитую кровью, одежду, пропаленую и порваную...но вот мои руки он видеть никак не мог. 
Когда все было готово, я  медленно приподнялся на локтях. Мое лицо было искажено 
страданием. Клерик злорадно ухмыльнулся. &quot;Нет уж! На пощаду можешь не надеяться! Ты 
умрешь долгой смертью...&quot;. Довольный моим унижением, он повернулся к стене. 
Противоположной стене. Спиной ко мне. я не теряЯ ни секунды сложил руки в знаке
Призыва. Маленькая мушка, недоуменно жужжа, возникла посреди комнаты. Он тотчас 
сорвался с моих пальцев! Вся комната была обьята искристым пламенем. Он кричал, истошно 
словно свинья на бойне, а молнии все били и били. Кажется, я обезумел тогда. я что-то кричал в 
экстазе и посылал все новые и новые молнии...Когда все прошло, передо мной были обугленные 
стены, окровавленный труп эльфа-священника и маленькая мушка, бьющаяся под потолком...
Reistlyn.

Послесловие
Ээээ...эта...Я вообще конечно не батл, но с грамотой у меня как у любого воина
плоховато. Так что я попросила Рея научить меня писать и проявила в этом неплохие успехи
так што он дал мне задание описать его бой с адептом богини Хаоса.        Fiorine.

</node>
        <node keyword="page50" author="Beelzebub" title="Рождение Баттлрэйджера">
Sat Mar 10 21:21:35 2001

...Все было как всегда. Как и раньше дворф сидел в заведеньице Кати, прихлебывая темное пиво
вдруг из воздуха материализовался старик с длинной седой бородой в робе и с посохом с рубином
Старик стоял и смотрел на дворфа не отрываясь довольно-таки долго.
И ТАК смотрел, что карлик чуть не подавился пивом. Со злости дворф разбил полупустую кружку и встал, повер
нувшись лицом к старику
&quot;Ну чего ты на меня уставился, а тебе что, икона Святого Себастьяна?&quot; - прошипел сквозь зубы карлик
&quot;Может тебе купить выпить, чтоб ты от меня отстал?&quot;- не выдержав, вскричал он.
- Остынь - сказал Старик, - ты должен кое-что сделать для меня.
- Сейчас сделаю, - заорал взбешенный дворф, - я сейчас из твоего черепа пиалу сделаю, и продам Кати за зол
ото.
Он выхватил меч из ножен, собираясь выполнить свою угрозу, но Старик, проборормотав что-то себе под нос, р
астворился в воздухе.
- Вернись!! - Заорал карлик, добавив пару крепких словечек, - я ведь еще не закончил!
- А я еще никуда не ушел, - раздался голос над ухом карлика.
- Сейчас я тебя научу уважать старших, - сказал голос, и непонятным образом мусорное ведро поднялось в воз
дух, медленно подлетело в дворфу и, перевернувшись в воздухе, наделось на голову карлика.
- Это тебе подарок от меня за оказанную услугу - Боевой полный шлем, - сказал голос.
- Ах ты дерьмо дохлой Уламбы! - Вне себя от бешенства заорал дворф, - да я тебя сейчас порву как Fluffy wh
ite rabbit ньюбиса на школьной арене
Покажись, старый пердун, я тебя со своим мечом познакомлю!
- С этим веником, что ли? - Сказал Голос, и вдруг все увидели, что вместо меча искусной работы в руке у ка
рлика зажат грязный, видавший виды веник.
- Ах ты гадина , - чуть не плакал от обиды карлик, - да я столько нечести перевалил, пока добыл этот ме...

Тут грязная половая тряпка, лежавшая в углу возле метлы мастерски взлетела и заткнула рот дворфу.
- Когда молчишь, ты лучше выглядишь, - рассмеялся голос, - и эта тряпка тебе более к лицу, чем узорно выши
тый плащ.
Тут наконец карлик вытащил изо рта грязную тряпку и отплевавшись сказал: &quot;Твое счастье, что я тебя не вижу
, сволочь, а то несли бы тебя уже вперед ногами под музыку в деревянном смокинге.
Мы еще встретимся, и ты еще пожалеешь о своей выходке, грязный колдунишка, фокусник хренов.
Он развернулся и вышел из закусочной, тая черную ненависть ко всему странному и непонятному, к МАГИИ.
Он дал себе слово найти возможность и научиться противостоять колдовству
и убивать тех, кто посмеет пытаться проколдовать что-то на него
И словно подтверждая его слова, небо расколола на две части молния, и раздался порывистый раскат грома, пр
инимая клятву и приветствуя появление нового Баттлрэйджера

</node>
        <node keyword="page49" author="Reistlyn" title="Свет и Тьма">
Sat Mar 10 16:33:36 2001

...Он шел по полю брани. Кровь хлюпала у него под ногами, отрулбленные конечности валялись
повсюду и заставляли его спотыкаться. Рассвет едва брезжил на востоке. Тьма одержала очередную
победу. Он шел и слегка улыбался. Он был темным, а значит это была и его победа тоже.
Он возвращался в лагерь, полностью погруженный в мысли о величии Тьмы, о том, что скоро Свет
погаснет, как догоревшая свеча.
Но вдруг...он остановился, как вкопанный, как-будто ноги стали чужие, свинцовые.
Он увидел молодую девушку, склонившуюся над телом какого-то рыцаря и что-то бормочащую.
Он знал что это враг...он помнил : &quot;...ни eнщин, ни детей, ни стариков...&quot;. Он мог испепелить ее одним зак
линанием
но словно паралич охватил его с ног до самого кончика Языка...Она закончила молитву и оглянулась.
Ее темные волосы рассекли воздух, когда она вскинула голову. На ее лице на секунду показалась ненависть, н
о она быстро прошла. Взгляд прожег его тела насквозь, но он не мог отвести глаз.
Она схватила щит и булаву и прошипела :&quot;Исчадье Тьмы, изыди, изыди, изыди, изыди&quot;.
Ее голос становился все громче и все больше в нем слышалось отчаяние... Она не выдержала, щит вывалился из
 ее рук, она упала на колени и зарыдала.
Он испугался...Рыдающих на коленях Светлых он видел далеко не в первый раз, но впервые он не хотел убивать
.
...Наконец он совладал с собой и неуверенной походкой подошел к ней и обустился на колени рядом.
Он обнял ее за плечи и она дернулась в сторону...Взгляд ее выражал удивление и страх...Он осторожно провел
 рукой по ее прекрасным волосам.
Она вздрогнула...а потом уткнулась ему в плечо и крепко обняла.
Он смотрел на нее и не понимал, что с ним происходит...Никогда в жизни он не испытывал ничего подобного...

Ему казалось, что он знает все о чем думает она, а она понимала, что знает, о чем думает он.
Она подняла голову, посмотрела ему в глаза...ни задали один и тот же вопрос, ответ на который уже знали...

- Ты...

В воздухе что-то просвистело...Ветер разнес их пепел по всему полю, воздух поглотилл их последний вздох, з
емля приняла их обгоревшие кости...
Отряд дуергаров-подрывников получил медали &quot;За Способствывание Делу Тьмы&quot; и почетную грамоту за изобретени
е напалма...

</node>
        <node keyword="page482" author="Sherhan" title="Прощание">
Fri Jan 26 13:29:15 2001

 Холодное утро. Мир только-только пробуждался от ночного сна. Первые лучи 
восходящего солнца начали ласкать остывшую землю. 
 Шерхан подошел к перевалу и обернулся последний раз взглянуть на лежащую под 
ним Страну Грез. Страну, которой он отдал себя, в которой он жил и чьи проблемы
и радости стали и его собственными. 
 Когда-то он появился в этом мире, без денег, без крова над головой, в потертом 
плаще и простых кожанных доспехах. Мир был чужд и не принимал его. Неуспел он
появиться - как тут же был атакован магом. Маги правили этим миром, они были 
по всюду. Шерхан видел как магический огонь сжигает деревни, как потоки кислоты
убивают не вчем не повинных животных, как маги создавали исскуственную пищу и 
воду, как порталы разрушают пространство - магия уничтожали этот мир. Все что 
еще не было разрушенно магией - разрушалось ей прямо на глазах. Мир погибал...
Только в самых отдаленных пещерах, укрытых за водопадом, еще оставались люди,
чья цель была спасти мир от магического ужаса. Воины клана без страха бросались
в ревущее пламя и шипящую кислоту. Они спасали то, что еще не было уничтожено,
приследовали и уничтожали магов, старались снизить их влияние и спасти этот мир. 
 Это был клан Battlerager. Всю свою жизнь он отдал интересам клана, в нем он
познал радость побед и горечь утрат. Пройдя путь от рекрута до инквизитора он
постоянно боролся с магией. Постепенно мир очищался от нее. Маги отступали, 
все меньше и меньше территорий оставалось под их контролем. 
 Наиболее страшным поражением магов была потеря старинной магической книги. 
Самые старый из фолиантов, составленный еще первыми магами, были очень опасным 
и содержал тайны очень могущественных заклинаний. Воины клана смогли найти эту
книгу и уничтожить - это была ПОБЕДА. Шерхан уходил со спокойной душой, он 
понимал, что магам понадобится еще не одно тысячилетие, что бы востановить 
утраченные знания. 
 Высоко в небе раздался крик птицы. Шерхан поднял голову и посмотрел на 
парящего в небесах орла... 
 - Прощай, орел, и не горюй, кто знает, может я еще и вернусь, 
   ведь говорят: земля - круглая -тихо произнес он.
 Шерхан медленно развернулся и не оборачиваясь зашагал в низ по склону...

Sherhan

</node>
        <node keyword="page481" author="Dayeneriss" title="HoMe">
Wed Mar  7 13:27:59 2001

День был обычным, он был похож и непохож на остальные дни.
День был обычным, он был непохож и похож на те дни, которые были раньше.
В клане к тому времени оставалась уже одна Я, все разбежались по делам,семьям, работам и едам.
 Как раз в это время по клан каналу до меня донесся клич:&quot;Всем в клан! Клан аттакуют!&quot;.
 Мне стало интересно и немного страшно.
Я вернулась к озеру с бегемотами. Бегемотов там столько, что топору упасть негде.
Бросила как-то в целях эксперимента - дня четыре сверху плавал.
Потом либо сам пропал, либо бегемоты съели.

Иван снова крикнул по клану. я подошла к нему. РЯдом был Марин, Баттл СуперГерой.
Ваня был ослеплен и выглядел просто ужасно. Он не узнавал меня.
 я чуть не расплакалась.
Ваню у нас в клане очень любят.
Такой уж у нас любвеобильный женский коллектив. С юга прилетело копье у ударило в защитника клана.
Я стояла, опустив руки не в силах хоть чем-то ему помочь. 
Наклонившись я подняла копье, и начала крутить его в руках.
Пришел Марин и добил Ивана. Вытащил из окровавленного труппа ключ от алтаря. 
Я побежала вперед его, надеясь предотвратить неизбежное. Ничего не вышло. 
Алтарь открылся, и я прикрыла глаза ослепленные силой амулета Хаоса. 
Баттл забрал его.
Тут надо признаться я выругалась. Одно короткое слово, не очень грязное, но которое приличные леди по зако
ну жанра знать, а тем более употреблять не должны.
Впрочем постоянно скитаясь по дальним странам в поисках монстров, мало ли каких слов наберешься.

Алтарь был разрушен. Бегемоты боязливо жались друг к другу посередине озера.
Из глубин поднималось чуство разрушения святынь сердца и перекапывания сокровенного. 
Чувство, рождающееся когда ты стоишь на пороге разрушенного и оскверненного дома. 
Я уходила, оставляя за спиной, горящие развалины клана. 
Я знала, через некоторое время возвращаясь домой, я опять найду сверкающую Цитадель Хаоса
и клановый гвард, улыбаясь встретит меня на входе.
    Но пока было темно. И пусто.

Я села в беседку и стала смотреть на текущие воды реки.
Потом обернулась к своим Дайенерисс.
Пощекотала одну из них пальцем под подбородком.- Она подняла руку и пощекотала меня.
Я улыбнулась ей - она мне.
Мы улыбнулись вместе.
   В реке отражалось восходящее солнце. В его лучах искрилась моя Цитадель.

Dayeneriss

</node>
        <node keyword="page472" author="Teelak" title="Раскаяние">
Tue Mar  6 11:03:14 2001

Был вечер дня Луны, 21-го месяца Великих Битв...

Призрак Мага сидел на вершине своей Башни и размышлял о превратностях судьбы.
Он только что смог избавить стольный град Мидгард от одного из его
обитателей - весьма злобного обывателя... Казалось, повода для печали не было...
Но душу грызла одна печальная мысль - значек (M) был получен не зря, ох не зря...
Dwarkin, изредка навещавший призрака в его убежище, смотрел на вещи,
создававшиеся в Магической мастерской, качал головой и говорил - &quot;Денаить тебя
пора, Призрак, ох пора !&quot;.
Но Призраку было некогда - он был одержим. По всем преданиям его народа, эльф
становясь призраком мог видеть все, что творится в мире, все что скрыто и невидимо.
Мог преодолевать любые преграды и был Бессмертен ! Почему-то в этом мире правило не
срабатывало... И это Призраку жутко не нравилось !
Результатом всего Явились на свет магические кольца, плащ и кинжал, равных
которым не было в этом мире... Они-то и обеспечили Призраку надежную защиту от всех
злых обитателей Мира.
И вот теперь эти самый вещи, которые так надежно защищали его от всех невзгод и
неприятностей, сыграли с ним злую шутку... Призрак стал слишком самонадеянн - и посмел
обратить на себя внимание богов... В общем-то ничего странного не было в том, что ему 
удалось увести злобного Обывателя из города... Странно было другое - что Призрак
пару раз неплохо огрел своего противника, чего он в принципе еще не мог сделать по
своему малолетству... Вот это-то и заинтересовало Великих Богов...

Призрак еще раз вздохнул, посмотрел на дождь за окном и вышел на двор - состояние
было преотвратнейшее. Боги не наказали, они только отвернулись от него. Совсем.
Он стал им отвратителен...
Призрак поднял свое бесплотное лицо навстречу прохладным каплям дождя и,
вздохнув, поплыл по воздуху куда глаза глядят...
Двор... Опять двор... Ворота... Тропинка. Любимая тропинка в сосновом лесу... Но
теперь сухая хвоя превратилось в мокрый чавкающий ковер... Ж8(
Развилка... В Беседку идти не хотелось, да это было и небезопасно - на том
склоне свернул бы себе шею и призрак... Он повернул на запад. Тропинки, тропинки...
Разбегающиеся в разные стороны, вверх и вниз... Укрытые упавшей листвой,
с промоинами и выступающими на поверхность корнями... Эти тропинки уже стали ему
родными и он летел по ним не глядя, цепляя руками за ветки дубняка, за колючки из
зарослей акации... Ушла вниз торная тропка к заветной поляне... Опять тропинка...
Вот, развилка... Последняя развилка на тропе, идущей через Лес... На юг - берег.
На севере вдали на тропинке, за деревьями, возвышались странные фермы - как будто
кто-то еще вздумал строить в Лесу башню... И обрывистый берег на западе...
Дождь слегка поутих, но теперь капли лились уже с листьев... В памяти Призрака
вспыхнули воспоминания - солнечный день, обрывистый берег и полная тишина...
&quot;На запад&quot; - решился Призрак и ринулся вниз по склону. Сквозь кусты, сплетения ветвей,
Ямы и валежник... С трудом ему удалось остановиться у самого края леса - берег был попрежнему
каменист, но вода уже успела его порядком затопить... И Призрак здесь был не один...
Двое калик грелись у костра, тихо о чем-то переговариваясь... Он подошел к ним и молча
присел у костра... На него повеяло теплом и дымом. Старцы молча взгянули на него, ничего
не сказав и не спросив... Призрак грелся и смотрел на их лица... Лица людей, которые
всю свою жизнь посвятили служению добру, и ни разу не отступивших с этого пути...
Грустные мысли одолевали его... Он посмотрел на свои руки... Кольца блестали на руках
и он был не в силах снять их - слишком много сил он вложил в их создание... Застежка плаща
тоже была создана так, что единоджы надев его, снять было невозможно... Призрак встал,
подошел к берегу - после прошедшего дождя вода была темна и грязна. Точно так же было и у него
в душе...
- Ну что-же, пробормотал Призрак, тьму - к темени, а грязь - к грязи...

Ни один из сидевших у костра не обернулся на звук упавшего в воду тела...

    Teelak, Призрак ушедшего Мага.

</node>
        <node keyword="page471" author="Swarga" title="Дела давно минувших дней">
Mon Dec 25 11:22:25 2000

Воины Тьмы - звания выше нет 
Рыцари Темного ,ученики Владыки 
Красным , напившимся крови , будет рассвет
Острые скалы вонзятся в небо , как пики
Втоптано черное знамя в кровавую грязь
Упал знаменосец с улыбкой мертвого бога
В стон обратившись , песня оборвалась
Кровью омытые звезды - наша дорога

Рыцари Тьмы , исчадия Ада , враги
Пленных не брать , таков был приказ Великих
Только стервятник в небе рисует круги
Только земля под ногами исходит криком
Воину Тьмы Жизни дороЖе честь 
Верные слову , предателей нет среди нас
Тот , кто останется Жив , да слоЖит он песнь
Плач по тому , кто от смерти не прятал глаз

Все мы остались здесь , не ушел ни один
Нас не щадили , да мы и не Ждали пощады
Стылая кровь не похоЖа на яркий рубин
И против ста один устоит лишь в балладах
Только не верьте, что нам был неведом страх - 
Это придумали годы спустя менестрели
Кровью запекся последний вздох на губах
Воины Тьмы от смерти беЖать не умели

Cмерть нас , как сбитых птиц , разметала в пыли
Залиты нашей кровью черные плиты
В битве с Бессмертными мы победить не могли
Нет нам могил , а имена забыты
Воины Тьмы - звания выше нет 
Рыцари Темного ,ученики Владыки 
В нашей крови омылся новый рассвет
Черные скалы вонзились в небо , как пики

Swarga Invader

</node>
        <node keyword="page462" author="Romashka" title="Пришло время поговорить о капусте и о королях">
Mon Mar  5 12:29:03 2001


Пришедшая наблюдать -- вдыхала запахи прогретого солнцем поля, зачерпывая
узкими ладонями, пила слова земли из родников синих гор и не могла утолить
эту жажду.
Укладываясь спать на королевские перины мхов вековечных лесов -- снила высокое
небо и россыпи звезд на его антрацитовом куполе.
ПРосыпаясь -- зрела шум городов и смрад человеческой злобы, видела руки,
протянутые не в помощь, а для удара, взгляды - не приветствующие ,
а оценивающие.
Поднимаясь -- чувствовала силу и бессилие.В сплетении рук -- мука непротивления
злу насилием.
Пришла в Цитадель. Зажгла в углу светильник. Тени ринулись прочь.

PомашкA

</node>
        <node keyword="page461" author="Krauss" title="Фантасмагория, или Зимний сон">
Fri Dec 22 10:20:47 2000


Краусс стоял на балконе и смотрел куда-то вдаль перед собой. Стояла ночь.
Снизу была вся Страна Грез, сверху - темное небо, покрытое облаками.
Среди этого мрачного покрова показался просвет, из него на землю
спускался яркий луч света, освещающий внизу пространство круглой формы.
Внутри этого круга можно было различить дома и улицы Мидгаарда. Любого
попавшего в этот круг тоже можно было бы увидеть, да только по ночам
в городе мало кто ходит по улицам. Только воры, но их и днем-то трудно
увидеть. Внезапно из-зы облаков выплыл сам источник света - ОГРОМНЫЙ
желтый шар. Его можно было принять за луну, если б он не был таким
большим. Шар стал двигаться то вверх, то вниз, описывая в небе траекторию
полукруга. И чем дальше - тем быстрее. Возглас изумления вырвался из уст
Краусса, ТАКОЕ он видел впервые. Чувствуя приближение конца сна, он
заставил себя отвести глаза от фантастического зрелища и посмотрел вниз.
Мир был освещен слабым серебряным светом, как и при обычной луне...
&quot;Ищу другую работу!!!&quot; - роль петуха исполнил местный дворник. Открыв
глаза, Краусс понял что в безопасности и устроился поудобнее. Чуть позже
глаза как-то сами закрылись. Он опять погрузился в глубокий сон...
  Краусс брел по тропинке в светлом лесу. Грибы искал. Но попадались
лишь мухоморы, причем ростом по колено. &quot;Вот когда - нужны мухоморы - их
нет, когда нужны нормальные грибы - кругом одни мухоморы&quot;. Краусс сплюнул.
По пути наткнулся на груду человеческих частей, валявшихся недалеко друг
от друга. Выглядело так, как будто равнодушный мясник разрубал живого
живого человека в свое удовольствие - то так рубанет, то сяк, не заботясь
о формах получающихся кусков. Но нигде не было ни единого пятна крови,
все было чисто и нисколько не отвратительно. На одном куске плоти Краусс
обнаружил два глаза, они внимательно смотрели на стоящего неподалеку
узкоглазого низкорослого старичка. Тот произносил слова: &quot;Оружие должно
служить вам, а не вы оружию. Цель оружия - сделать воина сильнее, чем он
от природы. Не заменить воина. Полагаясь на оружие, нельзя забывать о себе
и своих природных силах.   ...&quot; Краусс нагнулсяк набору человеческих
запчастей, здесь валялись две кисти от руки, каждая из которых крепко
сжимала катану. Краусс с силой провел пальцем по острию одной из них...
Ни одной капли крови... &quot;Да.. нехорошо как-то поступили с катаной.. -&quot;
подумал он, взял один из обрубков: &quot;Будет время - сделаю бифштекс.&quot; Встал
и пошел прочь. &quot;Шалафи в городе, а я тут по лесам шастаю! В Мидгаард!&quot;
   В городе встретил молодую эльфийку. Несколько шуток, немного обаяния,
она стала весела и разговорчива. Выпив вместе с ней пива и еще чего-то,
Краусс уже не помнил что было дальше. Но был доволен.
   ...Библиотека. Краусс открыл книгу, на которой кривыми, корявыми
буквами было начерчено: &quot;ПАЛАДИН&quot; На открытой наугад странице был изображен
карлик, его губы шевелились. Видно было, что он очень напряжен, выговаривая
то ли заклинание, то ли молитву. Вслушавшись в доносимые из книги звуки,
Краусс понял, что тот произносит &apos;ray of truth&apos;. Он усмехнулся: &quot;На нем
спелбан - он не сконцентрируется&quot;, и захлопнул книгу. Оглянулся - в комнате
среди кучи книг копошился чертенок, с крыльями. Он, вернее она, старательно
рвала страницы каждой попадавшейся под руку книги. Краусс кинул ей &quot;Паладина&quot;,
и тот тут же был разорван в мелкие клочья. В комнате было уже несколько
чертят, только меньших ростом и без крыльев. Они делали то же, что и их
королева - усердно рвали все книги. Краусс заглянул в один из ящиков стола
и громко произнес: &quot;Эй, черти! я тут флюгер для вас нашел!&quot; Вся толпа тут же
запищала, завизжала, бросилась в окно и там исчезла. &quot;От, Ччерти!&quot; -
улыбнулся Краусс и вышел на улицу.
   В клане он вспомнил про кусок мяса, подобранный в лесу и брошенный в Череп.
Стал шарить по карманам... $#^*^@ (выругался) &quot;Ччерт!! А где череп?!&quot; и тут
же вспомнил: &quot;Эльфийка!&quot; В нервном напряжении он... проснулся.
Пошарил по карманам - череп на месте. Посмотрел на часы - почти полночь. Встал.
Улыбнулся, &quot;Шалафи в городе! :) А я тут расслабляюсь&quot; - и вышел на улицу.

Krauss.

</node>
        <node keyword="page452" author="Silvan" title="Проснись, это любовь! (с)">
Tue Dec  5 10:56:01 2000

  Скучный день... все обыденно и тихо.
Сильван тихо брел в тени, и вдруг! На храмовой площади он увидел двух девушек.
Обе худенькие, крылатые. Только одна странно бледнее другой.
Сильван привычным движением вынув свинцовый мешочек из-за пазухи, стукнул
по темечку обоим. Странно, одну защитили боги, а вторая, звонко вскрикнув,
но не потеряв сознания, убежала. У Сильвана сладко кольнуло сердце.
Однако он не придал этому никакого значения. Внезапно он почувствовал
острые зубы, впившиеся ему около ключицы. Это было сладко и мучительно.
Засыпая, он видел прекрасное лицо с острыми клыками, испачкаными его,
Сильвана, кровью. Он спал, и снилась ему прекрасная Лурдес...

   Silvan  the Crime Boss

</node>
        <node keyword="page451" author="Fiorine" title="Fiorine 2: The Rejoice">
Thu Mar  1 18:59:59 2001

Была ночь... Стылая зимняя ночь, такая одинокая, что даже бродячие мидгаардские
собаки жались поближе к освещенных окошкам домов, страшась непроглядной темноты 
вокруг....Выйдя из портала, она привычно вдохнула холодный воздух, насыщенный
запахами серы и продолжила свой неспешный полет к центру ночного города в поисках
невинных радостей и нескромных наслаждений.
Сворачивая за очередной угол, она заметила странный блеск за поворотом Клановой 
Улицы... как будто блик Солнца, отраженного неведомым чистым, как первый снег 
клинком. Сердце привычно заныло, предчувствуя встречу с Добром. О, как она ненавидела
это идиотское сюсюканье Светлых о честных поединках, сохранении баланса Сил и
прочей чуши, могущей прийти в голову только таким остолопам вроде Светлых Магов,
да и то после третьей-четвертой кружки забористого &quot;Филиного Особого&quot;.
Она неслышно приземлилась, сложив пепельные крылья за спиной, словно огромная
летучая мышь, накрывшая брусчатку мостовой. Ее руки привычно потянулись к обтертым
рукоятям мечей. Каждая мышца ее тела дрожала в предвкушении сладостного счастья -
убийства Светлого Рыцаря...
Конечно, все произошло как всегда неожиданно. Яркий свет, бело-голубой аурой окружающий
Рыцаря на мгновение ослепил ее и обжег страшнее огня. Бормоча самые страшные проклятия,
она преодолела разделяющий их кусочек улицы и воздев скрещенные клинки воскликнула
самое убийственное из известных ей заклинаний...Тень Рыцаря послушно развернулась,
окутывая его покрывалом кошмаров. Он бился, как пойманный перепел, не в силах
смирится с неминуемой гибелью. Наконец, меткий удар ее оружия прервал мучения Светлого.
С чувством глубокого удовлетворения вытерев пот со лба, она подошла к распростертому
телу, чтобы внимательно его осмотреть в поисках мощных артефактов, что могли бы
усилить и продвинуть Дело Тьмы....
Дальнейшее произошло слишком быстро. Дикий грохот пронзил все ее существо, колени ее
подогнулись, не в силах сдержать парализованное могущественной магией тело, а глаза
словно уставшие от разворачивающегося вокруг кошмара и хаоса медленно сомкнулись.
Очнулась она в каком-то неизвестном наверно ни одному существу месте. Вокруг нее
простиралась жемчужная пустота, где-то в неизмеримой дали блескали зарницы, небо, словно
обнявшись с землей, образовали какое-то немыслимое, непознаваемое пространство.
Своего тела она не чувствовала, паря на невесомых крыльях над бесконечной Пустотой.
Внезапно в ее сознании раздался негромкий голос: &quot;Смертная! Ты проклята от рождения и пришел
твой час. Танат уже развернул над тобой свои черные крылья. Готова ли ты к исчезновению
из пределов этого мира?&quot;. Ее разум помутился в приступе дикой Ярости как не раз бывало
в тяжелые минуты ее жизни. &quot;Кто ты такой&quot;, вскрикнула она в предсмертной муке, &quot;чтобы
угрожать мне смертью? Или недостаточно остры мечи и слишком слаба воля Смертных?&quot;.
Голос на мгновение смолк, пораженный храбростью ничтожной Смертной, отважившейся
бросить вызов Предвечным Судьям. &quot;Такие как ты слишком редко рождаются в пределах Сущего,
чтобы дать Смерти забрать тебя&quot; - наконец вымолвил Он. &quot;Поднимайся ко мне и будь Богиней,
лишь на одну ступень ниже меня. Твоя Власть будет безгранична среди Смертных в пределах
всей Тэры!&quot;. И вновь она лишь расхохоталась ему в лицо: &quot;Зачем мне твоя божественная Власть, о
безумнейших среди небожителей! я сама Богиня своей жизни и иду своим путем, неподвластным
таким как ты.&quot;. Голос затих надолго...&quot;Ты достойна высшей участи чем Божественность&quot;, произнес
дрожащий от злобы Голос. &quot;Да будь же ты ПРОКЛЯТА от века бессмертием! Твоей душой
отныне побрезгуют даже Пожиратели Судеб. Иди своим путем!...&quot;.
Открыв глаза, она обнаружила себя, обнаженной, лещащей посреди родной Пентаграммы, в тот
момент обжигающе холодной, холоднее чем крюки в Аду за тысячу лет до того как черти развели там огонь.
Опустив голову она увидела на своей груди клеймо Его Проклятия: &quot;im(M)ortalized&quot;...

Неизвестный хронист

</node>
        <node keyword="page442" author="Dayeneriss" title="Как Безумный Дворкин к Хаосовским девочкам в гости ходил">
Thu Mar  1 12:53:35 2001

Всем известно, что есть такой славный бог Дворкин.
Он хороший, только совсем малость сумасшедший.
Обычно он любит хихикать всем из-за угла.
Но тут решил бог по девочкам пройтись.
А где у нас больше всего красивых девочек живет?
Правильно - в Хаосах.
В это время Лурдес, Инч и дочь ее (то ли названная, то ли в возрасте 4 лет зачатая)
Дайенерисс сидели в клане и к аудиенции у богов отнюдь готовы не были.
Одеты они были по домашнему, в полупрозрачные халатики, когда рядом появился Дворкин
и начал, как всегда безумно хихикать.
Лурдес недолго думая закатила нахалу пощечину.
Дворкин с хихиканьем немножко попустился. 
Впрочем на любовном фронте удачи это ему не принесло.
Инч, картинным жестом запахнула халатик и что есть мочи ударила Дворкина
по другой щеке. Дайе спокойно размышляла, что пожалуй на ее долю щек не осталось,
в нос бить не по дамски, а может и вовсе не стоит. Может человек хороший.
Что он такой хороший потом со сломанным носом делать будет. Цена ему на рынке
женихов ломаный грош будет.
У Бессмертного в голове немножко помутилось, но он помнил внушенное в детстве
правило гласящее - женщин бить нельзя. Себе дороже.
  С горя Дворкин набросился на Хилера и убил его.
Этим он окончательно подорвал свои шансы на успех.
Видя неподдельную печаль Хаосовских девочек, он по быстрому сделал нового Хилера,
но на столь Явный подлог никто не повелся.
-Тот был хорошенький,-резюмировала Инч, а Дайенерисс села на пол, подобрала мозги
Хилера и горько заплакала.
Инч посмотрела на дочь, проборматала слова силы и труп Хилера ожил.
Дворкин убил оживленный труп.
Инч оживила труп трупа.
Дворкин убил оживленный труп трупа.
Инч оживила труп трупа трупа.
Голова начинала кружиться.
Дворкин устало вздохнул и убил оживленный в четвертом колене труп.
Инч топнула хорошенькой ножкой и заявила, что это просто безобразие,
приходят всякие в гости, а потом петов режут.
Лурдес растворилась во тьме ночи и создала множество зеркал Дворкина.
Дворкин уже раскаиваясь в совем неосторожном стремлении к девочкам погрозил
каждой из них пальцем. Но если одна женщина - сила, то три это стихийное бедствие.
Волну было уже не остановить.
Тем более, что именно в этот момент Дворкина в очередной раз пробило на хи-хи.
В праведном гневе Лурдес закусала Бессмертного. До смерти.
Бессмертный от такого поворота событий немножко стал похож на придорожный столб.
Хаосовские девочки в восторге от открытия, что Бессмертные тоже смертны принялись
уничтожать Дворкиных.
-Развлекаетесь?-спросил Дворкин между смертями,и нахлобучил шляпу.
Голова вместе со шляпой покaтилась на пол.
Лурдес с лукавой улыбкой решила, что гости гостями, но трупы в клане - непорядок.
И обратилась к честным гражданам.
-Отдается в хорошие руки, чуть разложившейся труп Дваркина.
Самовынос из клана Хаос.Оптовым покупателям скидка

-Лурдес,-сказал Дворкин,-все, ты у меня записана на восковой дощечке
  Но Лурдес не интересовалась письменными способностями Дворкина. 
Сегодня был День открытий.

-Ой, а его боги не любят... я его трупик сожгла, а мне всего 1 серебрянную монетку дали.
Вампирша встала и неожиданно для себе споткнулась о непонятный крулый предмет.
- О!!! Голова Дваркина! С моргающими глазками!

И тут в самый разгар торговли, когда прекрасная Лурдес почти развела
народ на рестринг в обмен на голову...тьфу. Что это я такое говорю?
То есть согласилась на великое самопожертвенное отдавание головы Дворкина
практически за спасибо, произошел великий беспредел. 
Хаосовская умница и красавица непонятным образом попала в тюрьму.
      Все таки дедушка Дворкин очень похож на своего внучка Корвина.
Оставшиеся в клане Инч и Дайе в немом изумлении смотрели на то место,
где минуту назад стояла Лурдес.
  -Знакомые стены,-подвела итог Лурдес.-Свободу Лурдес!-вскричала она.
-Свободу Лурдес! Верните! Что за безобразие! - 
гулким эхом раздалось из-за стены.
Под тюрьмой с соответсвующими транспорантами уже вышагивали осиротевшие Хаосы.

Дворкин вздохнул и вернул Лурдес, где взял.
     Девочки переглянулись.
- Так получше,- сказала Лурдес.-И так вернемся, к рекламе головы...
У головы еще и рот, то открывается, то закрывается! 
Народ! Купите механическую игрушку детям, не пожалеете!

P.S.  В результате прихода Дворкина в гости в клан никто кроме Хилера и Дворкина
не пострадал. Требуется материальная компенсация морального ущерба нанесенного
душевному равновесию Несущей Хаос.
Вывод: В гости надо ходить со своим печеньем, цветами и подарками.

Dayeneriss

</node>
        <node keyword="page441" author="Barabaka" title="Магия -- Шмагия , или 10 поводов прибить мага">
Fri Dec  1 05:37:44 2000

1)Маги постоянно что-то бормочут.Любой нормальный нелюдь от этого нервничает , потому что думает , что его обматерили , а доказать не 
моЖет
2)Маги имеют группу weathr , поэтому любой маг в считанные секунды моЖет сделать луЖу произвольной формы
3)Маги имеют группу creation , поэтому любой маг, совместив знание предметной магии с обьектно-ориентированным программированием , моЖ
ет овладеть нехитрым заклинанием cast crate &apos;quest points&apos;. 
4)Маги имеют группу maladictions , поэтому если у вас в ПК есть маг , вы имеете все шансы подцепить какую-небудь заразу , даЖе не всту
пая с ним в близкий контакт.
5)Маги имеют группу transportation , а в нашем мире много агров... сопоставте эти два факта :))
6)Благодаря п.5 у магов хиленькие кривые ноги , что тоЖе не есть повод для обоЖания.
7)Маги часто занимаются медитацией у всех на виду. При этом не слепнут , и волосы у них на ладонях не растут. Вах , аабидна , да !?!
8)На ваше предлоЖение начистить ему морду , дать в глаз или свернуть рыло , он скорее всего ответит , что субьективные инфлюэнции имма
нентных контрадикторностей постконвекционного 
императива в данной точке пространственно-временного континуума недоступны.... Это вместо простого НЕТ !!!
9)Не смотря на свой интеллект , на вопрос &quot;сколько будет дваЖды-два-четыре ?&quot; ответить не могут
10)ВозмоЖно , сделать это вам будет просто приятно !

BARABAKA -- скоро рассвет , в ДЛ никого нет....


P.S.продолЖение следует - подготовлен к печати трактат &quot;10 поводов догнать и вздваркнуть вора&quot; с иллюстрациями вздваркивания на пересе
ченной местности.

</node>
        <node keyword="page432" author="Rjak" title="Проклятье Корвина">
Wed Nov 29 13:40:34 2000

Корвин, был в приподнятом настроении и занимался своим
любимым делом -- перестраивал мир.
Легкие оттоки энергии приятно щекотали -- апостолы
Воинственного доброго Бога прилежно вытаптывали зло
в мире, не давая всякой пакости сильно плодиться.
Неожиданный эйфорический всплеск заинтересовал Бога.
Ну надо же! Как адепты-то расстарались!
На значительные сбережения возводился храм Корвину-воителю.
Великий улыбнулся. По миру прошелся теплый ветерок,
в мгновение ока разогнавший мерзкий туман.
Гм. Тут же непонятно откуда выпрыгнула РАДУГА и
лукавой улыбкой расползлась по миру, портя общую
гармонию своим несерьезным видом.
&quot;Шалунья неугомонная&quot;, -- добродушно хмыкнул Отец Света.
По-видимому день будет приятный и такие мелочи никак
его не подпортят.
Бог снова взялся за работу. У богов ее всегда много.
И вдруг... Что-то мерзкое и гадкое, пачкая астрал, коснулось
чистой энергии Света. Корвина передернуло от отвращения.
&quot;Кто посмел?!&quot; -- настроение было безвозвратно испорчено.
Гневный взор Бога, пересиливая отвращение, проследовал к
источнику ментальных миазмов. Wamp, радостно оглядывал
свое излеченное тело, минуту назад корчившееся в предсмертных
муках. Wamp вонял Тьмой. Rjak, с отвращением вытирая руки,
раскаянно смотрел на своего бога и смиренно ждал наказания.
&quot;Я жду смерти, мой Владыка!&quot; -- упав на колени и склонив
повинную голову произнес провинившийся адепт.
&quot;В Асгард попадают достойные, Rjak. Тебе не место там.
Я проклинаю тебя! Не будет в тебе отныне прежней мощи!
Но скажи мне -- почему ты это сделал!?&quot; -- Бог был расстороен,
но не в ярости.
&quot;Радуга, Великий! я смотрел на Радугу! Она так красива!&quot;
&quot;Красива, но бесполезна. Стремись к добру и гармонии, адепт.&quot;
Корвин растворялся в собственной медитации.
&quot;А так все хорошо начиналось...&quot;, -- думал он.

</node>
        <node keyword="page431" author="Dayeneriss" title="Мертвая кошка-2 или как Великая Богиня котов создавала">
Tue Feb 13 20:39:16 2001


Предупреждение: в связи излишней наивностью и романтичностью Дайе,
а так же другими обстоятельствами между ФД и Дримландом произведен
обмен студентами. Данная история вышла из под куриного пера Ларсена,
предварительно вырванного из хвоста ариэлки Дайенерисс.

Предистория:  За неизвестные никому кроме ее заслуги, фарфоровая собачка
Дайенерисс была переименована в кошку. После некоторого времени следования
данной черной кошки за хозяйкой, она была пристрелена в Замке королей
Охранником Сокровищницы. В этом, конечно, есть большая доля вины самой Дайе
ибо, кто таскает с собой кошку на такие прогулки. Кошка - животное домашнее.

Предыстория 2 [ooc]: В воскресное утро маньяки-фанатики Фиоринэ, Рейстлин и
Дайенерисс, вместо человеческого провождения времени с пивом и друзьями,
отправились в дальнее странствие в Страну Грез.

Кроме них в вышеозначенной стране наблюдались редкие пробеганцы.
Неожиданно в мире появилась Богиня. Она прониклась жалостью к ариэлке,
и решила обеспечить ведьму кошкой.
Богиня долго рылась в подпространстве, взмахивала руками и совершала другие
магические действа. Все это происходило под крышей Темного Храма,
где помимо Дайенерисс сидела также Фиоринэ.
Ариэлки с отвисшими челюстями наблюдали кишлища котов. 
Коты были разные, зеленые и красные, среди них один даже был человеком.
Но увы среди не было ни одной кошки женского пола или хотя бы переименованной
собаки. Кроме того, большинство котов своей мартовской сущностью велись
на заигрывания Фиоринэ и решительно отказывались следовать за ведьмой.
Судьба быть расплавленными или тягаемыми за хвост не прельщала млекопитающих.
В результате ведьма разобиделась, плюнула на пол, поклялась черным петухом
уйти в мужской монастырь и убегла на квест.  Именно в это время...

    Задумавшись о бренности всего сущности, я шел по тропинке.
Тут на меня налетело крылатое нечто. я не имею ничего против,
когда на меня налетают красивые девушки. По болтливости Дайе пожаловалась мне.
В качестве мужского монастыря я отправил ее в ФД. Пусть ее ... жестоко немного.
Но я ведь добрый. Так в коде прописано.

ПС: также позвольте поднять свой эфемерный голос в поддержку Козлонога.
       Во-первых: обписывание стен (в обоих значениях этого слова)
    никогда не поощрялось властями.
       Во-вторых: приличные обитатели Мидгарда, не говоря уже о девушках,
    надписи на заборах не должны читать. А уж рисунки разглядывать...
       В-третьих: сатиры вообще по природе похотливы до невероятности...
    Еще с гулянок их предков на пьянках Вакха. Им то и пол значение имеет
    приблизительное. Поднятие культуры сатиров до изобразительного искусства
    следует только поощрять. 
  Вывод: впрочем отрицательная точка зрения тоже положительна,
         а андерграундное искусство обычно развивается быстрее.

ПС:ПС: Если кто-то имеет желание пнуть Дайе - обращайтесь ко мне.
       В конце то концов, живем мы почти всегда вместе и имеем обыкновение
       пинать друг друга по утрам, смотрясь каждый в свою половинку зеркала.

Larsen Для призраков пошлина неписана.

Дополнение: В 2 часов пп, День Великих богов, день 26 Месяца Снежного Карлика.
   в долине Титанов, в маленькой хижине, после долгой болезни умерла Кентавра
   Приносим соболезнования ее сыну и друзьям.
   Согласно воле умершей все вещи лежат под Хилером - необходимо - берите...

Larsen Жить нужно хорошо, уходить - красиво, а умирать - еще лучше!

</node>
        <node keyword="page422" author="Dayeneriss" title="Daye ≤ 0(FD,KIev)">
Fri Feb  9 14:48:40 2001

 Светлой памяти повящается...

На самом краю Долины Титанов живет кентавра. 
Муж бросил ее, а сын - бывшая ночная бабочка, бродит по различным пьяным гуляниям.
При встречах и расставаниях мужчины вместо того, чтобы пожать ему руку, предпочитают поцеловать его в губы.
Но как и всякая мать она гордиться им. Он- Бард.
Она любит сидеть у окна и наблюдать как по кромке лесополосы грохочет трамвай.
Она - ушедшее поколение и надоевшая Богам игрушка.

Кентавра имеет весьма необычную масть - она полосатая. 
Некоторые говорят, что это знак судьбы и свыше, некоторые, что
она просто во времена бурной молодости повалялась на свежеокрашенной скамейке.
Иногда она все же выходит из дома побродить по мостовым города.
Сейчас в Титании зима, поэтому вокруг мокро и снег скрепит под копытами,
из под которых летят искры и гаснут в соседних лужах...
И тогда ноги сами несут кентавру в 18-й корпус КПИ. 
Здесь - ее второй дом. Интересная особенность этого места:
все админы - вампиры. Некоторые из них еще помнят ее имя, и по-крайней мере,
всегда рады слышать стук копыт на пороге.
На время в глазах кентавры вспыхивают остывшие угли костра,
и пламя улыбкой отражается от стен. Душа ее согревается.
Хотя...
Вы, наверно, подумали, что кентавре плохо? Так вот - это неверно.
Иногда ей бывает грустно, но это светлая грусть.
И в ней, как и в полном забвении, кентавра находит радость.

так на краю Долины Титанов живет маленькая кентавра.
Однажды в дверь ее хижины постучаться друзья, пришедшие в гости.
Тогда у кентавры будет День Рождения.
С Днем Рожления, Харни!
Dayeneriss Каждая женщина - немного ведьма :*)

</node>
        <node keyword="page421" author="Cyok" title="Смертные">
Fri Nov 24 11:29:00 2000

____________________________ Смертные _______________________________________
    Там, в сердце скал, горит огонь. Колодец жара, пламя тьмы.
    Оттуда смерть приходит в мир, и вот куда уходим мы.
    Из пламя в ночь, с огня на снег, дракон и эльф, и человек -
    мы искры изначальных сил, огнем мы дышим весь наш век...
    Расплавленное серебро способно ослепить навек -
    неважно, кем родился ты, дракон иль гном, иль человек.
    Лишь тот, чье сердце из огня, способен жар твой поглотить,
    нырнуть на дно и победить, увидеть тьму средь бела дня.
    То выбор смертных, не богов. Не властны боги выбирать.
    Они способны лишь на власть, безжиненную ада страсть.
    Они с рождения рабы, они не могут путь менять,
    и могут лишь определять, кого и как на смерть послать.
    Но смертные сильнее вас. Ведь мы способны сострадать.
    Способны боль мы ощущать, способны видеть и прощать!
    Мы тоже знаем слово - страсть! Но мы зовем ее любовь!
    И мы не платим ей за власть, мы просто любим! Вот в чем власть!
    Не приказать идти на смерть, а жизнь спасти, отдать свою, но не убить -
    вам не понять. Богам любовь не осознать.
    Тот, кто познает смерть любви - лишь тот способен богом быть.
    Любовь родится вновь, но бог - не властен это ощутить.

</node>
        <node keyword="page412" author="Sherhan" title="Поединок">
Fri Nov 24 08:47:47 2000

  Асгард - милое место, тихо и спокойно, редко кто забредает сюда. Шерхан
отдыхал от городской суеты, от постоянных криков недовольных дворников, от
вечно просящей деньги нищинки, от воров и пьяниц, запрудивших улицы - он слушал
тишину. В руке он держал Хрустальный шар и на блюдал за непонятным существом
внутри. И вдруг Шар замерцал и существо прошептало: &quot;Неро...&quot;.
  Неро - один из старших воинов клана Инвайдеров, темный рыцарь - опасный,
умный и хитрый противник. Умеющий появится из ниоткуда, и в нужный момент
скрыться в тени.
  Но Шерхан не обратил на это внимание, у него давно не было врагов, в
последнее время он больше приуспел в качестве дипломата, нежели воина. Он
продолжал слушать тишину... Но что-то все таки не довало ему покоя...
  Поднявшись, Шерхан спустился в город. После тишины Асгарда шум города был не
выносим. Всюду сновали люди, все куда-то торопились... Город жил своей обычной
размеренной жизнью. Неро нигде не было. Но все равно, что-то было не так...
Интуиция подсказывала Шерхану о приближающейся опасности. Неро был где-то
рядом... И он появился! Он пришел не один, а с целым отрядом боевых магов.
  &quot;Опасность!... Уйти!... Не стоять на прямой!... Не дать напасть первым!...
А может это недорозумение?... НЕТ! Просто так боевых магов не приводят!...&quot; -
замелькали мысли в голове у Шерхана.
  Предельная концентрация! Умеренная злоба! Готовое к бою оружие! Вот
составные части подготовки воина к предстоящему поединку! Но каковым бы не было
оружие - главная сила война это его сноровка и опыт...
  &quot;Оружие должно служить вам, а не вы оружию. Цель оружия - сделать воина
сильнее, чем он от природы. Не заменить воина. Полагаясь на оружие, нельзя
забывать о себе и своих природных силах. Тот, кто помнит об этом - в два раза
сильнее. Кроме того, оружие - это защита. Мы должны научиться владеть оружием
в обоих целях.&quot; - всплыли в памяти уроки Учителя.
  Шерхан был готов к бою, более того он уже начал отсчет времени. Главное
условие: уложится в две-три минуты. В экстремальной ситуации такой отрезок
времент не воспринемается, он пролетает как мгновение, никто не успевает
опомнится. Если не успеть, потерять время - значит потерять приимущество!
  Быстрота, внезапность атаки, напор и виртуозное владение оружием были его
союзниками. Бой захватил его... Удар! Еще удар! Выпад! Парировать! Укланится!
Толчок! - он не думал об этом, он это делал. Противники... Они были кругом:
Неро, боевые маги - все атаковали его. Шерхан, находясь в центре боя, в самой
его гуще, укланялся и атаковал, он не щадил ни кого!
  &quot;Ели не убьешь ты - убьют тебя!&quot; - вспомнил он наставления Учителя.
И он убивал! Вот пал один боевой маг! Рядом припал на колено истекающий кровью
второй. Поудобнее перхватив меч, он отрубил руку еще одному противнику. Удар!
Удар! Еще Удар... Нести смерть! Убивать! Убивать! Убивать!
  Бой кончился также быстро как и начался... Шерхан стоял в центре круга из тел
поверженных врагов. С его катан стекали капли чужой крови. Он посмотрел на
распростертое у его ног бездыханное тело Неро. Вздохнул и тихо произнес:
  -Только глупец делает своим врагом того, о чьей силе не имеет понятия.

             Sherhan

</node>
        <node keyword="page411" author="NoFate" title="Dayeneriss">
Tue Feb  6 11:55:25 2001


В громкой тишине Темного Храма сидит женщина, держа на коленях кошку.
Она мурлычет зажмурив глаза...

Подглядывает в замочную скважину Бог, имя которому Любопытство.
В темном углу храма, молится кому-то, старый монах. И застыл рядом с ним
Бог, имя которого Прощение.

Приоткрывает свои зеленые глаза кошка и Бог Время, ощутив на себе их
взгляд, забывает одно из своих вечных имен Будущее и застывает в
одном из мимолетных - Настоящее. Тихонько подкрадывается к женщине
Бог, имя которому Воспоминания и нежно ее обнимает. Трепещут чуть
прикрытые веки и женщина отдается ему... И Бог Время тихонько принимает
одно из своих имен Прошлое. И танцуют вокруг Радость и Горе, Любовь и
Ненависть под тихую песнь свирели Бога, имя которому Грусть...

Забытый всеми беснуется в темнице Бог, имя которому Безумие.

Тихо напоминает Бог, имя которому Неизбежность, что-то Богу Время и
тает силуэт женщины в Темной Тишине Храма. И видят зеленые глаза кошки
вдали женщину, которую ведет за руку Бог, имя которому Не Судьба.
&quot;Алиело аолави&quot; - произносит Бог, имя которого забыто. Закрывает глаза
кошка с дивным именем Судьба. Роняет в вино слезы Бог, имя которому Печаль.
И дарит нам что-то щедрый Бог, имя которому Память.

</node>
        <node keyword="page402" author="Razer" title="Sky Story">
Sat Nov 18 13:43:07 2000

&quot;Зачем я живу? Что мне нужно в жизни? Чего мне в ней не хватает? К 
чему  я  стремлюсь?&quot;  -  одним  из  этих  вопросов рано или поздно 
задается каждый. Но находит ли он на них ответы?  И если находит - 
то сам или кто-то (или что-то)  помогает ему? На  этот  раз  этими 
вопросами задались трое...
Один сидел возле  костра, а  двое к нему только приближались. Ведь
всегда кто-то сидит возле  костра. И всегда  кто-то идет по дороге
не зная, что наткнется на  костер,  возле  которого  кто-то сидит.
Тот, кто зажег этот костер,сидел и подкладывал в него дрова. Огонь
отражался  в  светлых  глазах,  но  сильнее  огня  в   его  глазах 
отражались мысли  и переживания,  преждевременно  состарившие  его 
взгляд. Зачем он зажег этот костер?Что он ответит, если задать ему 
этот вопрос? Он,  скорее  всего,  пожмет плечами. Чтобы согреться. 
Создать  уголок  тепла  и  уюта  в  мире  хаоса и ненависти. Чтобы 
спастись.  От  кого?  Прежде  всего  от  себя.  От того, что могут 
вынудить его сделать. Возле костра сидел убийца. Он убивал. Убивал 
потому, что закон один. Или ты или тебя. И он убил слишком многих. 
И теперь он один сидел у костра и подкладывал дрова, чтобы костер 
не  погас.  Он  устал.  Он  устал убивать. Потому, что понял - он 
теряет  в этом себя. Он всегда мечтал творить, но в итоге слишком 
много уничтожил. И теперь он один сидел у костра и смотрел в небо. 
И  к  этому костру приближались двое. Один шел по лесной дороге в 
сторону восхода.  Он  шел  уже  давно.  Была ночь, но лунный свет 
освещал  его  дорогу.  Этот  часто  смотрел  в  небо в и искренне 
радовался,  когда  там  появлялась  Радуга.  Он  стремился к этой 
Радуге. В Небо. Но не бывает радуги в ночи.И поэтому завидев свет
среди деревьев он отправился к нему, в надежде найти тепло и уют.
Вторая - просто была  одна  в  этой  ночи.  Она  шла  от  заката. 
Родившись  в  Андердарке тяжело вырости с любовью к миру. Да и за 
что  его  любить? Темная кожа, острые ушки и миндалевидные глаза. 
Эльфийка. Совсем еще подросток. Темные улицы Андердарка заставили 
рано вырасти.Темные улицы Андердарка научили доверять только себе. 
Темные  улицы  Андердарка  скрывали  небо.  Но  свет костра между 
деревьев в темноте ночи со всей остротой напомнил насколько  одна 
она  была. И она тихой поступью начала подкрадываться к костру. И 
вот  они  уже  втроем  смотрят  на костер, попивая чай из трав, и 
разговаривая ни о чем. У каждого за спиной стоят тени собственной 
жизни. Но вот пора спать. Убийца первым встал на страже. И, когда
забрезжил  рассвет  и  предрассветный туман окутал лес, появились 
Волки.  Глаза  убийцы  выхватили   силуэты,   которые  вспарывали 
предрассветный  туман   перепрыгивая   через   поваленные  стволы 
деревьев.  Его  рука  слегка  коснулась  спящих. Трое завороженно 
наблюдали  за  стаей,  которая остановилась на поляне неподалеку, 
чтобы  отдохнуть.  Сзади  послышался  шорох  лап. Все разом резко 
обернулись.  Белый  Волк.  Желтые глаза внимательно рассматривают 
троицу.  Убийца опустил кинжал, мгновенье назад появившийся в его 
руках. Эльфийка улыбнулась и протянула руку к Волку,  с довольным 
видом наблюдая, как расширились глаза других.Волк понюхал кончики 
ее пальцев и лизнул их.Она погладила волка за ушами.Убийца достал 
кусок  мяса  и  протянул  волку. Волк взял кусок мяса, поднялся и 
понес его к стае.  Трое  удивленно следили за ним. Он отнес кусок 
раненой  волчице  и  вернулся  к людям. &quot;Почему?&quot; - тихо произнес 
Убийца,  ни  к  кому конкретно не обращаясь. &quot;Мы из одной Стаи&quot; - 
возникла  чужая  мысль. Все трое удивленно взглянули на Волка. Он 
спокойно смотрел на них.&quot;Что значит быть в стае?&quot; - спросил Волка 
тот,  кто  любил Радугу. &quot;Это то, чего у вас нет&quot; - ответил Волк. 
&quot;Не  понимаю я вас людей&quot; - продолжил он. &quot;Вы можете летать, как 
птицы,вам предоставлены просторы всей земли,но вы отгораживаетесь 
друг  от  друга  и  часто  гибнете в одиночестве. Мы волки, можем 
только смотреть на небо, но мы живем в стае.Почему вы не в стае?&quot; 
-  спросил Волк. &quot;У нас нет стаи&quot; - произнес Убийца. &quot;Вы сейчас в 
стае. Вы сидите у одного костра и едите одну добычу. Вы охраняете 
сон  друг-друга.  Это ваша  стая.  Вам  лишь  нужно  продлить это 
мгновенье. И стая останется. Мы волки бегаем по земле на  четырех 
лапах. Вы люди ходите на двух ногах и сдерживаете  себя  забывая, 
что можете коснуться неба. Вспомните об этом и ваша стая коснется 
неба!&quot; Все подняли голову,взглянув в небо,которое пересекали лучи 
не  вставшего  еще  солнца. Когда они опустили глаза волка уже не 
было. И только клок белой шерсти, зацепившийся за бревно, говорил 
что  все произошло на самом деле. Трое шли вместе. Они просто шли 
под  небом,  которое  пересекала  Радуга и которое не было скрыто 
темными улицами Андердарка.

</node>
        <node keyword="page401" author="Miyamoto" title="&quot;Восточные напитки&quot;">
Wed Jan 31 13:14:59 2001

  Ох, и напились мы вчера с Залешаниным у этого мага...  &quot;Восточный напитоки,
  восточный напитоки...&quot;. Говорил мне Залешанин &quot;Хуже водки, лучше нет!&quot;. 
  Не слулал я его... Да и он себя не слушал... 
  И вот стою я у булочника, жалуюсь, тут заходит Кристи... вернее  несколько,
  три... хотя нет, четыре... лучше пять...
  Ну думаю, все, пятириться... Взял из камня боченок пива... закрыл  глаза... 
  пью... опохмеляюсь... Вот только, я все пью, и пью, а мне все хуже и хуже..
  А это меня Кристи сзади рубит чем-то... Уж незнаю, может я выглядел  плохо,
  может от меня несло как-то не так, то ли перепутала она меня  когда  ей  в 
  глаза перегаром ударило... и ведь никто из пяти не сказал ничего... 
  И самое обидное, забрала и пиво, и камень, и деньги отложенные на опохмел...
 
  Так что поокуратнее с пьянством.
 
      Miyamoto - вонючее мясо.

</node>
        <node keyword="page39" author="Hoc" title="Орден Amoures of Death">
Wed Nov 15 17:48:19 2000

Кто-то живет долго. Чья-то жизнь пролетает как молния. Но в конце все
умирают.  Что  происходит  в этот момент? В момент, когда душа еще не 
покинула тело, но уже близка  к этому. Какие образы  возникают  перед
глазами умирающего? Длинный тоннель со  светом в конце? Адское пламя?
Картины жизни? А вот Он увидел не это. Он  был Первым, кто увидел ТУ,
которая принимает к себе душу, когда  она  уходит из тела. Он  увидел  
Леди Смерть. В лицо. Она предстала перед Ним, когда душа его была уже не 
в теле, но еще и не переместилась в астрал. Она предстала перед Ним в 
образе  девушки  с  длинными черными волосами. Простое серое платье и 
черный шелковый плащ. Смерть. Она протянула к Нему свои руки и Он уже
был готов отдаться ей, как что-то случилось. Что-то вырвало его  душу
из  ее  рук  и  потянуло обратно в тело. И увидел Он тогда то, что не 
видел  никто  и  никогда. Он увидел тоску в черных глазах Смерти. И к 
Нему  пришло  Понимание.  Он  понял,  что Она одинока в бесконечности 
астрала.  Вот,  что он увидел в ее глазах. Одиночество. Он протянул к 
ней  свои  руки,  но  ее  образ  все бельше и больше скрывала пелена. 
Отчетливо он видел только ее лицо. Тоска, надежда, ЛЮБОВЬ и величие
делали королеву Мертвых Душ далекой и желанной. Она шептала, что именно Он может 
оказаться ее избранником. Что она ждет вечно. Но душа его вернулась в
тело. Он прозрел. Он испытал чувство, которое никто и никогда до него 
не испытывал. Он пожалел Смерть. Жизнь не  баловала  его  друзьями  и
любовницами. И редко он находил людей, которые его понимали. Но на его
глаза  навернулись  слезы,  когда  он  представил  Смерть,  девушку с 
длинными черными волосами, которая вечно ждет своего избранника. И он 
поклялся  посвятить  себя  поиску  избранника  для Смерти. И он нашел 
последователей которые бродят по миру и ищут избранника  для  девушки
с длинными черными волосами...

</node>
        <node keyword="page38" author="Lurdes" title="Черные Маки.  Часть I">
Fri Nov 10 08:34:17 2000

 Задумал Сатан создать страшное заклинание. Задумал нехороший погрузить мир
в Вечную Тьму. И главным компонентом его заклинания были Черные Маки. И создал
он семена из Тьмы и Крови. И развеял он их по ветру. Подхватил ветер семена и
разнес их по миру, закинул в самые удаленные уголки, в самые глубокие пещеры,
на самые высокие горы... Проросли семена, и выросли прекрасные цветы. Они
сочетали в себе всю холодную прелесть ночи и теплую красоту крови. И попросил
Сатан смертных собрать эти цветы, пообещав награду за них великую. И бросились
смертные выполнять его просьбу.
 &quot;Вечная Тьма... Хм... Это конечно хорошо, но зачем? А куда девать такое
теплое и прекрасное солнце? Нет, конечно я могу прожить и без солнца... Но
жить в постоянной темноте... Брррр! Скучно же! Где же постоянные изменения? Где
тогда ЖИЗНЬ? Это уже тогда болото получится! Совсем жить не интересно будет!
Нехорошо...&quot; -размышляла Лурдес, &quot;Надо этому помешать!&quot;
 А беспечные жители сломя голову бегали по всем закоулкам мира в поисках
удивительных цветков. Их привлекала только награда, столь щедро обещанная
Богом. А Бог только потерал руки и раздавал награды самым расторопным.
&quot;Глупые смертные&quot; -мило улыбался он, рассматривая уже собранные цветки.
&quot;Темнота! Скоро весь мир будет поглощен Тьмой!!! И я один буду править миром!&quot;
А смертные все несли и несли цветки. Десятки, сотни цветков уже лежали возле
трона Сатана. &quot;Еще чуть-чуть, еще один цветок и Тьма поглотит этот мир!&quot;
 Лурдес металась по всему миру в поисках цветка, последнего цветка. Она обошла
всю Вестландию, побывала в Трельских пещерах, но цветка нигде небыло. И уже
отчаявшись спасти мир от злобного Бога, Лурдес, повесив голову, брела по
восточной дороге в сторону Цитадели Хаоса.
 Она обогнала идущее на ярморку мирное семейство гномов. Оно о чем-то громко
разговаривало. &quot;Вот! Идут беспечные, незнают что их ожидает...&quot; -вздохнула
Лурдес. Она приблизилась к семейке гномов и прислушилась к их разговору.
- Вы бы видили тот цветок, что вырос у нас в деревне! -рассказывал папа-гном,
  он на столько прекрасен, что старейшина запретил срывать его.
- И что же это за цветок? -спросила Лурдес, -как он выглядит?
Семейка гномов в ужасе прижалась друг к другу и начала дрожать.
- Ну, ну, успокойтесь... Просто расскажите, что это за цветок и я Вас может
  быть отпущу. -произнесла Лурдес, показав при этом белые острые клыки.
- Это... Это... Он... Этот цветок похож на мак, но он че.. черный -заикаясь
  ответила женщина, прижимае к себе маленького сына.
&quot;Это он!&quot; -промелькнуло в голове у Лурдес.
- Спасибо, можете идти.
Гномы тут же бросились бежать. А Лурдес завернула в деревню и направилась на
поиски цветка. Как только она вошла в поселение, гномы бросились в рассыпную,
кто убежал к реке, кто попрятался по домам - деревня опустела.
- Ну и где мне искать это чертово растение? -вслух произнесла Лурдес. -Пойдем
найдем-ка старейшену...
  Лурдес направилась к самому большому дому в деревне. Дрожащие от страха
стражники даже не посмели остановить ее.
- И где тут этот старикашка? Ага! Вот он!
- Послушай, как тебя там, где тут цветочек? Черненький такой... -Лурдес взяла
  старичка-гнома за шею и подняла над землей.
- Он там, госпожа, там за тюремными камерами, он Ваш, я специально берег его
  для Вас... -быстро залепетал напуганый старичок.
- Берег... Хм... Это было мило с твоей стороны....
Лурдес покинула Большой дом. Проходя мимо стражников она мило улыбнулась им, с
ее губ стекала струйка свежей крови. Выяснив у перепуганных стражей где тюрьма,
Лурдес неспеша потопала в указаном направлении. Пройдя не один десяток камер
Лурдес в конце-концов наткнулась на цветок. Большой Черный Мак на тонком стебле
рос у ее ног. От него исходил дурманящий арамат. &quot;Так-так... Заняит вот ты
какой... одуванчик&quot; -зло подумала Лурдес. &quot;Ну и что мне с тобой делать?&quot;
  Корвин возник в собственной медитации. &quot;О! Звали его...&quot; -злобно подумала
Лурдес.
- Добрый день, Бог -она сделала реверанс -&quot;Что б тебя черти забрали!&quot; -в мыслях
  добавила она.
- Чем могу быть полезна? Что? Опять кого-то в тюрьму посадить захотелось, так
  крайнего ищешь? А может ты тоже цветочки собираешь! Так сказать откликнулся
  на просьбу Темног Бога!? -поинтересовалась Лурдес.
- Успокойся, а то действительно в тюрьму угодишь! -злясь вымолвил Корвин. -Ты
  мне лучше скажи, зачем тебе этот цветок, у тебя же все есть, пусть его
  кто-нибудь другой подберет.
- Ага щас! Отдам я его! Ждите! -огрызнулась Лурдес.
- Но зачем он тебе? -умоляюще произнес Корвин.
- Незнаю. Его можно использовать в качестве украшения -Лурдес загнула один
пальчик, -в качестве компонента для зелья, -Лурдес загнула второй пальчик...
- Придумала! Его можно положить на могилку Корвина! Будет довольно мило! Как
  тебе идейка, Корвин? Нравится? -засмеялась она.
Корвин побагровел от злости и... расстворился в собственной медитации.
- Ну и топай себе! Хотя бы &quot;до свидания&quot; сказал!
- Тут мир на гране краха, я можно сказать спасительница! А он вместо &quot;спасибо&quot;
  злится начал. -рассуждала вслух Лурдес.
&quot;Ну да черт с ним, главное цветочек у меня... Посмотрим, что теперь Сатан
сможет создать... Ох и ругатся же будет, Темный! Вот и солнышко садится, пришло
время позавтракать...&quot;
  Ближе к полуночи, отпившись в досталь крови, Лурдес отдыхала на балконе
Цитадели Хаоса, вертя в руках Черный Мак. &quot;И что в этом цветке особенного?&quot; -
размышляла она. &quot;И в чем его сила?&quot;
- Доброй ночи, Лурдес -раздался из ниоткуда голос Сатана.
&quot;О! Соизволил таки явится. Наверно забеспокоился, а то как же! Одного цветочка
не хватает...&quot;
- Привет, привет, Сатан, да ночка действительно выдалась хорошей...
- Красивый у тебя цветок, где нашла - прервал он ее тираду.
- Какой? А.. этот. -Лурдес повертела в руках Мак, - да рос тут не подалеку.
- Мне он нравится, подари -просто так, спокойным тоном произнес Бог.
- Ха! Подари! Во-первых, зачем он тебе, а во-вторых кто ж такую красату за
  просто так отдаст? -решила поиздеваться Лурдес.
- Ну хорошо, я дам тебе за этот никчемный цветок вот этот драгоценный камень -
  произнес Сатан, создавая огромный брилиант.
- Нет не пойдет, что толку от холодного камня? -Лурдес продолжала вертеть в
  руках цветок.
- Но чего же ты хочешь? я сделаю все что тебе захочется, но только отдай мне
  этот Черный Мак.
- Я? А мне ничего не надо, у меня все есть. Осмотрись... Ты видишь это море?
  Оно мое!. Ты видишь вон те высокие горы? Они мои! Ты видишь эти звезды? Они
  тоже мои! Что ты мне можешь дать такого, чего у меня нет?
- я могу дать тебе бессмертие! Оно прекрасно! -вскричал Сатан.
- Бессмертие? Зачем? Бессмертие в твоем мире - мире Тьмы, мире Зла? Зачем это
  мне? Что же в этом прекрасного? Тем более любоее твое бессмертие - абсурд.
  Этот мир был сотворен из ХАОС}xа, Смерть этого мира - тоже ХАОС. ХАОС вечен.
  Ты предлагаешь мне то, что у меня уже есть. -спокойно произнесла Лурдес.
- я сделаю тебя Королевой Ночи! Вечной Ночи! -еще громче прокричал Бог.
- Хм... Опять мимо, я и так владею ночью. Ночь моя стихя. я живу ночью...
- я создам ... -начал было Сатан.
- Ничего ты не создашь -перебила его Лурдес, -так как не отдам я тебе этот
  цветок, не будет Вечной Тьмы, не будет Повелителя Сатана... я так решила.
- Что?! Да как ты смеешь перечить Богу, смертная! -закричал Сатан так, что
  даже спящий на посту Иван прооснулся и стал протирать глаза. -Откуда тебе
  извесно о моей истинной цели?
- Ветры... Все ветры, Сатан, попрождены ХАОСом. Все ветры начинают свой путь из
  это обители. Все ветры, облетев мир, потом возвращаются в нее, принося с
  собой слухи и новости. Для ХАОСа нет тайн - он вездесущ. -смотря на бьющуюсие
  о каменный берег волны, произнесла Лурдес. -То что ты задумал - мне противно,
  ибо мир будет серым и неинтересным. Это будет твой мир - мир Зла и Тьмы. А я
  люблю краски, Сатан! я не переношу солнца, но в то же время я не представляю
  себе жизни без него!
- Глупая! я БОГ! я заберу его у тебя силой! -Расхохотался Сатан. -Я убью тебя!
- Поздно, Сатан -Лурдес оторвала лепесток цветка и и легонько подкинула его в
  воздух. Вездесущий Ветер подхватил его и быстро унес в неведомом направлении.
- Поздно, Сатан - произнесла Лурдес отрывая второй леписток. -Поздно, Сатан.
  И третий леписток был подхвачен ветром.
- НЕ-Е-Е-Е-Е-ЕТ!!! -Раздался истощенный вопль Бога. -Что ты на делала? Добавил
  Сатан скрипящим голосом, падая на колени.
- я уничтожила твою мечту, Бог. -холодно произнесла Лурдес.
- А я уничтожу тебя! -Сатан направил всю мощь своей Божествеггой Силы в
  беззащитную Лурдес... Раздался звон разбитого зеркала. К ногам Бога упал
  голый стебель Черного Мака.
Над морем появилися первые лучи солнца. Начиналось утро...

       Lurdes рецедивистка

</node>
        <node keyword="page37" author="Hoc" title="Горе Амуров">
Thu Nov  9 14:52:18 2000

Шедрый урожай душ собрали сегодня Амуры Смерти
для своей прекраснейшей из бессмерных богинь --
Богини Смерти и Вечного покоя. 
Но все души были отвергнуты Госпожой,
все не то, нет в них изюминки, нету страсти.
Кого только не пробовали Амуры: и людей, и эльфов,
и ариалов, даже гиганта посылали!
Все напрасно -- зря были умерщвлены опытные воины
и хитрые рэйнджеры, наглые воры и проворные нинзи,
умные маги и мудрые священники...
И ходили Амуры по местам жертвоприношений, и плакали
над бесполезными жертвами. Любовь жестока, а любовь Смерти -- 
еще и беспощадна. 

Герой-любовник, найдись же наконец!
Смерть любит тебя, Смерть зовет тебя, Смерть получит тебя!


Hoc,
Амур Смерти,
[наставник]

</node>
        <node keyword="page36" author="Dehucka" title="позор инвайдеров 1 часть">
Thu Nov  2 14:08:12 2000

Был обычный осенний денек.
Дехука мирно охотилась за Крауссом, вырабатывая
автоматическую реакцию на его появление, с 
тяжелым мешком наготове. Он шнырял из леса в 
город и обратно. И вроде бы все было хорошо...
Но вдруг... словно тьма опустилась на Мидгаард, 
закрывая солнце... мэр промчался как будто сам 
черт гнался за ним, стража куда-то подевалась,
Валькирия беспокойно смотрит по сторонам...
- Эй нищенка, что происходит? -  на миллион? У 
меня их много...
- ВЛАСТЕЛИН идет... - пролепетала насмерть
перепуганная старуха...
- Властелин чего, простите? - не унималась
беспечная Дехука
- Тьмы!!!! - и нищенка упала в обморок.
ВАМПИР, НЕЛЮДЬ, УБИЙЦА, ВЛАСТЕЛИН - 
слышался шепот...БЭДГАЙ - лидер клана
инвайдеров.- Ну что ж, - Дехука достала свой 
любимый кинжал, будет интересно какого цвета у 
него кровь и в каком месте у него  сердце... не 
зря мой ножик называется 
┐сердечный камень_ или ┐камень на сердце_.
Почитав небольшой свиток и узнав много
интересного и занимательного о защитной магии 
Дехука была готова к бою.
- Теперь побольше Хаоса, там - в кого воткнется 
нож тот и враг. Зеркала, как же я люблю зеркала,
любовалась Дехука своим творением, - угадайте 
кто тут я...мне всегда нравился Бурзум, какой
типаж, профиль. - хочу такой же...
пьяница сблевнул: - а вы ему ..ик.. это...
письмо напишите...вот... - шлю гонца Бэдгаю :  - 
Дехука прячется  недалеко от храмовой площади, 
убей ее Властелин!!  Подпись: Бурзум, а почему? 
да просто манекенов других поблизости не было. 
Вскоре самоуверенный Вампир вывалился из портала 
и  ... попытался куснуть хитрую бестию Дехуку...
упс - а  это отражение - а вот тяжелый мешок...
бум... слегла креатура - Бэдгай без сознания, ну 
что же - раздумывать некогда - пырну разок - чик 
- в ужасающем состоянии создание ночи ушло в 
ночь... Великий Сатан - покровитель тьмы решил 
дать смертным задание - нужно мыло... мыло так 
мыло - вот вам мыло 10 кусков... молодец Дехука!
Ну что же боги  задобрены - теперь нужно
разобраться с врагами...  -  Krauss и Badguy.
Бэдгай здесь, сознание ночи, тень, кто-то
выходит из теней, эх размахнусь мешком -
кому-нибудь по голове да попаду. Бум - Бэдгай 
опять без сознания  -  попинав немного в сторону 
его тельце, чтобы Висмут не вмешался, Дехука 
вспорола брюхо Лидеру клана Тьмы... И не успев 
еще обтереть кинжал от ужасно воняющей, черной
кровищи Бэдгая и не успев вволю полазить по
трупу: зеленая стрела летит с запада - дззынь, и
впивается прямо в горло хаотичной воровке... 
кровь, кровь, но уже нормальная красная кровь 
хлынула ручьем... бежать, бежать в сторону
леса... Практически ничего не видя, на ощупь 
Дехука вошла в лес... Krauss! 
: атака - мощнейший удар сбивает Дехуку с ног, 
еще толчок, еще - дела плохи, - обманный маневр, 
и удар по голове - лежит родной... Как же все 
они голову не берегут... приходится вышибать 
мозги. Превозмогая боль со стрелой в горле
Дехука собрала последние силы и ... вонзила нож
в мягкое тело пещерного эльфа...
обследовав труп Kraussa пришлось долго ругаться 
- ничегошеньки ценного, а что у Badguy&apos;а - о, 
вещи, элитные, неплохо, все мое! Быстрей в клан 
рассказать Ивану о победе, может лекарь сможет 
обезвредить стрелу... - уффф, доползла... и 
только счастливая победоносная Дехука села  
поболтать сo старичком, врачевателем...
создание ночи выходит из теней и в  мир кошмаров 
ее отправляет...
- проснуться - ты не можешь открыть глаз - 
магия! Вампир!
-он же умер, я ж сама вырезала его сердце... -  
да этот пластелин похоже бессмертен...и стены и 
охрана ему не преграда... эх Иван, не уследил, 
прошмыгнул враг в клан - но КАК! - одному Хаосу
известно... - Создание ночи  кусает Дехуку - 
спастись, передохнуть, отдышаться ...  мельком в 
голове: кстати довольно слабенький укус, нужно 
бы у нашей Лурдес поучиться... наверное зубы не 
точил...На этом Хаос и неразбериха не
закончились. Много было еще беготни, почти 
побежденных врагов, и опасных моментов... 
Так и осталось загадкой, как Лидер Инвайдеров  
проходит сквозь стражу клана Хаоса, что впрочем 
мало ему помогло...
и вот когда силы ездешних мирв забрали мою душу
из этого мира и оставила свое бренное тело...
Плохиш откопал меня и вонзил клыки в бездушное тело
он терзал и надругался над ним как мог...
- БРАВО лидер тьмы - маладэц!!!
вернувшись не нашла я тела, лишь призрак... 
*записано летописцем клана Хаос, со слов
участницы боев*

</node>
        <node keyword="page35" author="Lurdes" title="Птицы....">
Tue Oct 24 09:30:35 2000

    Тихо... Только звук падающих с потолка капель разносится по камере. 
  Сыро и холодно... Никого... Ни друзей, ни врагов... Крысы, тихо шуршат в 
  углу. Воздух теплый, тягучий и тяжелый - дышать практически невозможно. 
  Скрипящие нары из прогнивших досок. Стены, исписанные углем. Бочка 
  протухшей воды. Кусок покрытого плесенью хлеба на тумбочке. Маленькое 
  зарешетчатое окошко, через которое в камеру проникают лучи восходящего 
  солнца. Через которое виден кусочек синего неба и летящие мимо птицы... 
  Свободные птицы... 
    Лурдес, обняв руками колени, сидит спиной к двери и наблюдает за 
  птицами... Птицы... Они как будто смеются над ней: парят, собираются в 
  стаи, разлетаются, поднимаются в высь и спускаются к земле - они вольны, 
  они свободны. Они там, они могут лететь куда угодно. Вокруг них нет стен, 
  нет решеток... Вокруг них мир, вокруг них друзья и враги, вокруг них жизнь! 
  Жизнь: сильные убивают слабых, хитрые обманывают доверчивых, умные смеются 
  над невежеством глупцов... Но это все там... А здесь - сумрак, тишина, 
  одиночество... Сыро и холодно... Никого... Только звук падающих с потолка 
  капель нарушает гробовую тишину...
    Солнце медленно поднимается из-за горизонта... Начинается новый день... 
  Еще один день за решеткой... Четвертый... 

              Lurdes, проснувшаяся....

</node>
        <node keyword="page34-2" author="Kio" title="Return. (part2)">
Thu Oct 19 19:32:07 2000

Ощущение  падения.  Полета. Вниз, вниз. Темнота. Искры света. Символы,
знаки,  буквы.  Ветер.  Касание  ветра. Запах травы. Звуки. Изумрудный
Лес. Смех нимфы... я - Дома?
Тихо, одними губами: &quot;Боги... перенесите меня в Клан&quot;.
...и - ничего...
&quot;Богам  нет  дела  для  тебя.&quot;  -  скорее вспомнилось, чем услышалось.
&quot;Боги!..&quot; - и снова: тишина в ответ. Ничего не понимаю! Они забыли обо
мне из-за моего долгого отсутствия?
Дорога в Клан вспомнилась не сразу. Сколько всего потерялось... Многое
предстоит вспомнить. А может - и научиться заново.
&quot;О! как это? говорили же, что у Хаоса нет Лидера?&quot; - чей-то незнакомый
голос.
Как - нет лидера? а кто - Я?
Молча иду дальше. Вот и Драконье Море...
Дом. Здравствуй, Иван. Старый друг... Защитник. Несколько мгновений он
просто  молчит.  В его глазах - изумление. Потом - медленно опускается
на  колени.  Брось,  Иван!  Что  ты!  Разве  так ты приветствовал меня
раньше?  Встань,  сейчас же!  Никогда  не  было  в  Хаосе  раболепия и
подчинения! Мы - Семья!
Иван медленно поднимается. &quot;Владычица... Тебя так долго не было!&quot; - &quot;Я
вернулась,  Иван. я вернулась.&quot; - &quot;Здесь многое изменилось, Кио. Очень
многое.&quot; - &quot;Да, наверное... Расскажи мне.&quot;
Разговор долог.  Его  прерывает  крик  &quot;Кио!!!&quot;  Фейерверк  искр перед
глазами! И она - выходит из него. Старая подруга. Та, что научила меня
почти всему, что я умею. Тананда.
Но?..  она  ли  это?  я  смотрю  на нее - и не узнаю. Она - меняется и
сияет. Вдруг понимаю - она больше не простой ариал. Она - Богиня.
Да, многое изменилось.
Едва  утихает  первая  радость, едва мы перестаем кружится вокруг друг
друга и садимся чтобы просто поговорить  -  приходит Корвин. Возможно,
это не очень приличествует Рыцарю - водить знакомство  с такими как мы
-  но  так  уж  сложилось.  Мы  не делали ничего, чтобы не понравилось
Рыцарям, а они для нас были интересны. И даже забавны.
И вот - я стою между ними. Двумя старыми друзьями. Маленькая девочка -
и Боги.
Странное чувство. Как будто я отстала от корабля, уходящего к далекому
берегу.  И  теперь  -  плыву  за  ним вдогонку. Дотянусь ли?  Смогу ли
схватиться за скользкий борт?
Я  немного  робею.  Но  все  же  -  они  мои друзья. Мы разговариваем,
вспоминаем  прошлое,  они рассказывают, что нынче творится в Мире. Да,
Сатан нынче тоже - Бог... У меня все сильнее ощущение потерянности...

Кто Я? зачем Я? нужна ли я здесь? нужна ли я Клану? нужна ли я Миру?

И вновь - я бегу. Прочь.
С тем, чтобы спустя долгие годы снова вернуться.

&quot;Имя?&quot; - &quot;Kio&quot;.

</node>
        <node keyword="page34-1" author="Kio" title="Return. (part1)">
Thu Oct 19 19:24:11 2000

Я всегда знала, что отличаюсь от большинства жителей DreamLand.
  я слышала голоса подобных мне - как бы далеко от них я не находилась.
  я училась намного быстрее простых обитателей этого мира.
  я могла  -  или была вынуждена?  -  покидать DreamLand, чтобы принять
  другой облик в другом мире.
Все это  радовало меня.  Это давало  мне ощущение  своей  необычности,
  особенности. я наслаждалась тем, что я - Избранная, одна из немногих.
  Возможно,  кто-то  сочтет  это едва ли не грехом... что ж, я посмеюсь
  над  ними  -  над тем,  что они  не готовы  разглядеть  тоже в себе и
  принять  себя - такими, какие они есть. Пусть. Их мнение никогда меня
  не волновало.
Радовало...  Но  однажды...  я  поняла,  что не могу вернутся. Не могу
  вернутся в DreamLand. Не могу вернутся Домой.
Сначала  я  просто ничего не поняла. Мира - не было. Пустота... пустое
  черное пространство. Ничего.
Я слишком  долго  не возвращалась?  и Мир - исчез?  Нет, нет! этого не
  может быть!.. просто - не может...
Тогда  я  впервые  задумалась - а так ли хорошо то, за что я все время
  сражалась, что я защищала, победы чего я всегда добивалась?
Хаос...  Что, если он завладел DreamLand?  Полностью и безраздельно? И
  это убило Мир? Что, если - так?
Я всегда знала: Абсолютный Порядок - равнозначен смерти. Но - что есть
  Абсолютный Хаос? и останемся ли мы, те кого называют Баронами Хаоса,
  в нем - собой? останемся ли мы вообще? останется ли кто-нибудь?
Шло время... не знаю, сколько.  я была.  И я снова и снова искала Свой
  Мир.  Несколько раз мне почти казалось,  что  я нашла  -  но потом Я
  понимала, что это просто что-то похожее, но не то... не то.
Однажды...  Однажды  я  вдруг  почувствовала  что-то знакомое.  Трудно
  объяснить  -  что. Запах, прикосновение, звук  -  нечто, что говорит
  тебе: я - Мир. Твой Мир&quot;.&quot;
И я бежала. я испугалась. я отказалась поверить в Чудо.
  ...лишь  каким-то краем  чувства  я  увидела  Мир.  я удалялась и он
  показался  мне  странным  черным  вогнутым  зеркалом.  И я словно бы
  отразилась в нем - я удалялась, а мое отражение... оно падало в Мир.
Очень  нескоро я нашла в себе силы вернуться туда, где я почувствовала
  DreamLand.

Да.
Это был он.
Мой Мир. Мой Дом.
Я вошла.

                                                   ...to be continued.

</node>
        <node keyword="page33" author="Krauss" title="Такая вот стори.">
Wed Oct 18 17:51:48 2000

Это был неравный бой. И если от мощнейших ударов
нескольких противников Краусс еще умудрялся кое-как
уворачиваться, то от страшнейших молний с неба и кислотных
шаров спрятаться был уже не в состоянии. Они сыпались на
него один за другим, приближая стареющего дварфа к
смерти.. последней.
Еще одна стрела молнии с неба.. и Краусс умер. Не
дожив до шестидесяти лет.

&quot;Куда я попал?&quot;
Но ответом была лишь тишина. Мертвая тишина. Такой тишины
не бывает в мире живых.
Полностью пропало ощущение времени. Неизвестно как долго
он пробыл в абсолютной тьме. Час, сутки, месяц... Даже
приблизительно сказать невозможно.
Тьма может быть вечной, дух Краусса допускал, что может
провести в ней бесконечно долго. Но такая тишина, где нет
ни малейшего шума, никакого звука, не вечна.
Где-то вдалеке послышался родной и знакомый колокольный
звон, и она пришла - та самая волна ужасной боли, которая
накатывается на дух в мире живых, после неудачного поединка.
Но в этот раз боль была страшнее и длилась значительно
дольше. Дух испытывал невыносимые муки, он беспорядочно
бросался из стороны в сторону, пытаясь убежать от боли,
но она только усиливалась. Пиком происходящего стал дикий
крик, вырвавшийся из уст новорожденного существа.

И тут же все замерло.. И наступило беспамятство, во время
которого ни дух, ни тело не ощущали своего существования.

Очнулся он в зеленом лесу, под старым высоким тополем.
Открыв глаза увидел над собой высокие кроны деревьев, среди
которых проглядывало яркое солнце. Поднял голову, оглянулся..
Вокруг никого. Резко вскочил на ноги.
&quot;Что это?&quot; - мысли в голове проносились молниеносно.
&quot;Новая дорога.&quot; - сам собой родился ответ при легком порыве
ветра.
Осмотрел самого себя, костюм нешикарный - босой, с непокрытой
головой, в одном длинном жилете. Удивился, что такого себя
раньше никогда не видел.
&quot;Кто я?&quot; - возник вопрос, когда Краусс глянул в отражение
протекающего неподалеку ручья.
&quot;Пещерный эльф&quot; - возник ответ с журчанием прозрачной воды.
Где-то среди кустов промелькнул заяц, сверкнув задними лапами.
&quot;Я ничего не помню.&quot;
Сверху донесся крик дикой птицы, парившей высоко над деревьями.
&quot;Ты вспомнишь.&quot; И Краусс почувствовал в себе уверенность.
Твердой походкой направился он в неведомом ему направлении,
чуя что оно окажется верным...

Пройдя просеку, Краусс вышел на маленькую поляну. Здесь увидел
старого воина. Подойдя к нему, тот произнес:
&quot;Добро пожаловать, отсюда ты начнешь свой путь.&quot;

</node>
        <node keyword="page32" author="Razer" title="Я возвращаюсь в пустыню">
Mon Oct 16 13:30:32 2000

Шел дождь. Уже два дня шел дождь. В полном безветрии большие капли
падали  на  землю  словно  слезы.  И  от  этих слез намокла земля, 
превратив  дорогу  в  грязь.  И от этих слез намок старый вытертый 
плащ Человека со светлыми глазами. Человек шел по размытой дороге,
его  сапоги  проваливались  в  грязь, но Человек не обращал на это 
внимания. Капли стекали по его лицу, но Человек на обращал  на это 
внимания. Он был погружен в собственные мысли. Он не  просто  шел. 
Он уходил. Позади оставался Рыцарский Замок. Человек выбрал именно
это направление. Он хотел, чтобы,куда бы он ни шел Замок оставался
позади него. Он уходил от Замка, но не  мог  уйти  от  собственных 
мыслей.  &quot;Ты был  неправ,  Старик&quot;,  -  обращался  он  мысленно  к 
Шаману. &quot;Мое место не среди них. Да их мало, но мое место не среди 
них.  Они слепы, а я не буду идти по дороге вслед за слепцами. Они 
считают,  что  зло то, что окружено аурой зла. я не согласен. я не 
пойду с ними. Они идут не одни. И глядя вперед в поисках ауры зла,
они  забывают  посмотреть  вокруг.  Кто  идет рядом с ними? Лжецы. 
Слепые убийцы уничтожающее все то, чего не понимают. Лицемеры,  не
гнушающиеся  в  ипользовании  того,  что  сами  же  ненавидят. Что 
заставляет их идти рядом? Слепота? Страх? я не понимаю. я не пойду 
с ними туда куда они идут - ибо я не понимаю где это.Ты был неправ
Старик. Ты отправил меня убивать одно зло помогая другому.Я так не 
буду, Старик. я возвращаюсь в пустыню. Ты говорил я мог помочь им?
Почему  я не  мог  помочь  молодому  эльфу,  которого  встретил в 
придорожной таверне?...&quot; 
...Человек и молодой эльфийский менестрель закончили обед.  Чистая
случайность  свела их за столом. Когда принесли счет эльф протянул
свою  позолоченную  лютню  в  качестве  платы.  Человек хотел было 
заплатить  сам,  но  эльф  лишь  грусно  улыбнулся  и отрицательно 
покачал головой.
- Почему? - спросил Человек. Ведь менестрель мог бы оплатить  обед
выступлением. Ведь если у менестреля есть лютня у него есть все.
- Мертвому ни к чему лютня, - оветил, грустно улыбнувшись эльф. Но 
глаза его остались холодными.
- Почему? - повторил Человек, - ведь ты еще так молод.
- Но  жизнь  уже  прожита, - оветил  эльф.  В  его  глазах  стояла 
решимость...
&quot;...Что мог я ему сказать? Чем я мог ему помочь, Старик, глядя как 
он бросает свои последние монеты нищему?Что можно сказать человеку
который идет умирать? Что за зло привело его к этому?  Кто  с  ним 
борется?  Мне  не  по  дороге  с  ними,  Старик.  Ты был неправ. я 
возвращаюсь в пустыню...&quot;

</node>
        <node keyword="page31" author="Rand" title="Илмар.">
Fri Oct 13 12:20:11 2000

Пой менестрель о сидящем на троне
Ангбанда в черной железной короне.
Песен таких не слыхал ты досель
-Слышишь Король? - Пой, Менестрель.

Знаю ты волен меня казнить
Только уже никогда не забыть
Песню. Что плата мне? Кубок вина?
В спину удар? Золотых кошель?
Только за правду смерть - не цена.
Слышишь Король? - Пой, Менестрель!

Чтоже ты, бей. Ведь я безоружен.
Некому мстить - я не многим был нужен.
Только забыть ты не сможешь поверь
Песню мою. - Пой, Менестрель!

-Вражье отродье, -  и лязгнул меч
Двадцатилетний мальчишка, юнец.
Что ты успел? Только песню допеть.
Или молчанье страшнее чем смерть?
Струны в крови и распахнута дверь
В звездную ночь. - Пой, Менестрель.

Со слов Иллет
Rand Thor, Менестрель

</node>
        <node keyword="page30" author="Lurdes" title="Закон спит...">
Fri Oct 13 08:23:12 2000

  Холодно... Утро... Мидгаард... Город только просыпается. Сонные жители 
нехотя выползают на на улицу. 
  Вот добрый толстый булочник открыл свою лавку и выложил на прилавок теплые, 
еще дымящиеся булочки и пирожки. В утренней тишене отчетливо слышны негромкие 
распоряжения кузнеца, следуя которым шустрый подмастерье уже разжигает печь. 
Город потихоньку пробуждается: все болльше людей на удицах, все громче и 
громче становятся голоса прохожих. Нищенка заняла свое привычное место, 
проснулись и вылезли из своих углов и коробок бродяги, изредка в воздухе 
разносился вой голодных замерзающих фидо... Наступал еще один скучный и ничем 
не примечательный день. 
- Караул! -вдруг раздался истощенный вопль мэра города. -Измена!
Потрепанный мэр, в наскоро накинутом мундире, в ночном колпаке и в разных 
башмаках выбежал на центральную площадь города.
- Караул! Мы пропали! -только и кричал он.
Город проснулся! Шум! Крики! Толпа горожан ринулась на главную площадь города.
Народу все прибывало и прибывало, казалось все жители города выбрались в это
холодное утро из своих теплых постелей и собрались на площади.
- Караул! Стражники.... Стражники... Они исчезли! 
- Как исчезли? Куда? Кто им разрешил? Почему? -задавала воросы толпа.
Мэр стащил с головы ночной колпак, тяжело опустился на землю и сел прямо на 
мощенную камнем мостовую. -Незнаю -тихо произнес он. -Незнаю.
- Ворота не охраняются, на стенах города никого нет, город беззащитен... 
Гробовая тишина повисла над площадью. Весь город молчал: перестали скрипеть
несмазанные петли, замолкли плачущие дети, даже голодные фидо, поджав хвосты
притихли в сторонке. Было так тихо, что люди слышали как в страхе учащенно
бьются их сердца. Со стороны казалось, что город вымер. Ни одного слова, ни 
одного звука не проносилось в воздухе, только завывания холодного северного 
ветра изредка нарушали тишину. 
  Но... Но был слышен и еще один странный звук. Люди стали поднимать головы и 
тихо перешептываться. Мэр города вертел голову, патаясь определить источник
этого непонятного шума.  
- В Асгард! -выкрикнул он и первый устремился в выбранном им направлении.
Чем ближе толпа подходила к Асгарду, тем отчетлевей и разборчевей становился
непонятный звук. 
 Храп. Громкий храп был слышен все отчетливее. Мэр первым влетев в Асгард 
увидел потрясающую картину: вся его охрана, весь гарнизон города спал 
богатырским сном. Кто где, кто на скамейках, кто на своих же плащах, вповалку, 
друг на друге, в обнимку со своими мечами и пиками спали доблесные хранители
порядка...
  Мэр побагровел от злости. 
- Встать!!!!!! -закричал он. -Всех повешу! Всех! Палача!!!!!!!
  
  Наступал еще один скучный и ничем не примечательный день. 
Лурдес, укутавшись в мягкие теплые одеяла, тихо спала в своих аппартаментах 
в Цитадели Хаоса. На ее лице мелькала чуть заметная улыбка...

               Записано по материалам хроник дияний клана Chaos.

</node>
        <node keyword="page29" author="Eirenar" title="Без сабджекта.">
Wed Oct 11 14:04:39 2000

Battleragers мертвы... Battleragers мертвы, каркала ворона.
Я сидел за столом в кафе Катти и грустно смотрел в окно. Вот и прошел год,
как я впервые подошел к вратам Клана.
Где теперь те, с кем мы плечом к плечу боролись против полчищь магонечисти?
Ворона каркала...
Как будто вслед моим мыслям, из-под земли по миру гулко раскатился голос
Satan&apos;a: &quot;&apos;похоже - Баттлы в отчаинии ... (&apos;&quot;...
Отчаянье? Нет.
Сожаление о минувшем? Да.
Но - даже один бэттл - опора мира. Пока есть хоть один, клан будет жить, а
в сердцах - будет пямать об Ушедших.
Я почувствовал на себе пристальный взгляд.
Denucka.
Что хаотику надо от меня?
Крови? Чуть позже. Не сейчас. Надо решить, как воспитывать новых бойцов.
Клан. Белый трон. Sherhan.
Совет был не долог. Кто там хотел испробовать остроты клинка? Denucka?
Что ж, мы бегаем от драки.
Упс... Извини... Denucka, куда же ты?
Нет, так не годится. Мы не бегаем - и за тобой бегать не буду. Ой, как ты быстро
умер.... Извини. Бэттлы живы? Живы.

Я обтер меч от крови и вложил его в ножны. То, что еще минуту назад было
Denuck&apos;ой теперь лежало красным пятном на зеленой траве.

     Eirenar, recruiter of Battleragers

</node>
        <node keyword="page28-2" author="Razer" title="Вопрос...">
Fri Oct  6 12:12:25 2000

...Восточная дорога. То же место. Только другое время года. Дварв в темной
ауре,  беспокойно  ерзает,  роясь в своей сумке. Наконец он что-то находит
там и  крепко  сжимает в руках. Глубоко вздыхает и начинает бормотать свои
заклинания.  Рядом  с  ним  появляеться  Воин в  доспехах. Воин недоуменно        
оглядывается. С рук дварва срываеться огненный шар и летит прямо в  Воина.
На этот раз Человек спокойно смотрит. Воин уклоняется от него и произносит
Святое Слово.  С  ужасным  криком  дварв, пораженный божественной энергией
падает  замертво.  Воин  оглядывается  вокруг  и  отправляется  в  сторону
Мидгаарда...                                                       
- я  же  говорил,  что  это  бесполезно.  Они всегда будут. И зачем он это
делает?
- Он помогает другим.
- Кому?
- Войди в круг...       
...На  этот  раз  стены.  Не  деревья. Человек оглядывается. Рядом мелькают
мантии.  Башня  Высшего  Волшебства.  Но вот между мантиями мелькнула ряса.
Человек присматривается повнимательнее.
- я его знаю, - вырывается у него, - его зовут Авелин.                            
Человек оборачивается к Силуэту. Но  горящие  глаза  наблюдают  за  молодым
гномом в рясе монаха. Монах углубляется в лабиринты коридоров башни.Человек
следует за ним на некотором расстоянии. Взгляд Человека привлекает дверь  к
которой направляется монах. Из-за нее струится  почти  осязаемое  зло. Едва        
Монах открывает дверь, как огонь вырвавшийся из-за нее обволакивает его...
- Нельзя помочь всем, - с болью в глазах говорит Человек.
- Но можна помочь многим.
- Для этого есть Они. А я один.             
- Войди в круг.
Человек молча смотрит на круг. Вздыхает. И входит в круг...
...Огненный  шар, сорвавшийся с  рук  Черного  Мага,  попадает  в  Клерика.
Захлебывающийся крик наполняет  воздух. Человек отворачивается от того, что
осталось от Клерика. Боль в глазах Человека.
- Когда-то, я Посвящал его...                   
...Удар  двух  клинков и эльф окруженный золотой аурой падает замертво.  На
лице  дуэргара  укутавшегося  в  тень заиграла зловещая усмешка. Он срывает
корону с головы эльфа, рассматривает драгоценные  камни.  Довольно  хмыкнув
кладет корону в мешок и оправляеться во тьму ночи. Человек подходит к  телу    
эльфа.  Миндалевидные  глаза  эльфа  смотрят в звездное небо. Человек берет
руку эльфа и сжимает в своей. Он прикрывает веки своего друга и кричит...
- Что?! Что с ними произошло?! - с болью в голосе спрашивает Человек.
- Не важно. Важно то - что это произошло, - оветил Силуэт.Его горящие глаза  
смотрят безжалостно, - это - произошло.
- Но что я мог сделать? - с болью в голосе спрашивает Человек.
- Ты мог быть с ними. Он остался один, когда ты ушел.
- Он вынудил меня. Он не поддержал меня.                  
- Он недостаточно заплатил?
- Достаточно, - что-то мешало говорить, - Достаточно.
- Войди в круг.
Человек с ненавистью смотрит на круг. Входит... 
...Мидгаард.   Люди  спешат  за покупками. Крик ярости и крик боли. Человек
оглядывается.  Троль  зажал  кого-то в угол и его огромных размеров меч уже
готов достать беднягу. Вдруг золотой клинок преграждает  путь  мечу  Троля.
Всадник. Крик ярости захлебнулся болью -  и  Троль  уже никому  не  сделает
зла. Бедняга вылезает из угла. Артанис. Будущий Рыцарь...                   
- ...Путь  Рыцаря  не  только  в  силе. Но и в доброте, - говорит Всадник в
Кардинальской Мантии и гладит дракона по шее. Дракон протягивает ему Кольцо.
- я понял! - Финдар. Будущий Рыцарь...                    
- ...Мое имя - Авелин. Черные Маги похитили мои свитки. Вы поможете мне?
- Если  ты  идешь  в  Свете я помогу тебе, - отвечает Всадник в Королевской
Мантии. Авелин. Будущий Рыцарь...            
...Огонь перед глазами.  Мутный взгляд Человека отражал пламя  костра.  Пот
покрывал его голое тело. Рядом находились соплеменники.  Его племя. Теперь.
Человек приподнялся. Его взгляд встретился со взглядом шамана.
- Ты понял какой вопрос? - спросил шаман.
- Думаю понял, - ответил Человек. Его, выбравшегося из могилы, ждало племя.
Его племя...

</node>
        <node keyword="page28-1" author="Razer" title="Вопрос...">
Fri Oct  6 12:09:49 2000

- ...змея. Его укусила ядовитая змея. Быстрее.  К шаману.  Он - из нашего
племени и мы не дадим ему умереть. Быстрее....
Тело Человека уложили везле костра. Несмотря на холод пустынной ночи  его
лицо  было  покрыто испариной.  Яд,  разлившийся  по всему телу, капля за
каплей высасывал его жизнь. Дыхание Человека было затруднено и вырывалось
с хрипом. Он бредил. Появившийся из палатки шаман окинул взглядом тело  и 
потянулся за своей сумкой....
...Яркие  лучи,  струящиеся  откуда-то   сверху,   прерывались  скальными
выступами.  Каждый  шаг  поднимал  облачко  пыли  с  пола, которая тут же
оседала. Полное безветрие,  но  воздух  был  наудивление  свежим.  &quot;Как я
оказался здесь?&quot; - спросил сам себя Человек. И тут же поправился:&quot;где это
здесь?&quot;.  В  центре пещеры был начертан круг приблизительно двух метров в
диаметре. В  центре  был  круг поменьше. Человек вступил в большой круг и   
холодный свет вокруг ожил и начал переливаться всеми цветами.
- Здесь - это в моей обители.
Переливание света сплелось и обозначило мерцающий Силуэт.
- Здесь - это в центре вселенной.                                 
Цвета играли и переливались.
- Что я здесь делаю? - с вызовом спросил Человек.
- Неправильный вопрос, - ответил Силуэт.
- Тогда какой вопрос правильный?
- Это можешь решить только ты.          
Силуэт мигнул и переместился чуть в сторону. Теперь перед Человеком  была
сплошная стена света.
- Встань в круг, - сказал Силуэт.
Человек пожал плечами и вступил во внутренний круг. Стена света мгновенно
обволокла его...                                                           
...Лес. Нет, не совсем лес. Дорога в лесу. &quot;Восточная дорога&quot;,- догадался
Человек.  Он  стоял  на  окраине  леса  у  восточной  дороги.   Ничем  не
примечательное место. Вон каких-то пара гномов сидят за кустами. Прячутся
и  явно  кого-то  ждут.  Человек с интересом глянул на запад.В нескольких
десятках метров по дороге  ехал  Всадник. Молодой  Всадник  в  блестящих,      
отливающих золотом доспехах. Человек нахмурился и взглянул на гномов. Они
уже достали свои ножи и готовились наброситься на Всадника.  Темная  аура
обволокла их. &quot;Они хотят его убить!&quot;- подумал Человек и рванулся к  месту
предполагаемой  схватки.  Чья-то  рука  удержала  его  за  плечо. Человек  
обернулся  и  увидел  все  тот же переливающийся Силуэт. Светящиеся глаза
смотрели  поверх  плеча  на  дорогу.  Человек обернулся. Двое, размахивая
своими кинжалами, наседали на Всадника.Но каждая рана, нанесенная ему тут
же затягивалась, стоило ему пробормотать заклинание. Его  золотой  клинок          
мелькал, пробивая оборону гномов. И вот уже два  тела  лежали  на  земле.
Всадник пробормотал молитву над их душами, вскочил в седло  и  отправился
дальше...
...Стена света отодвинулась. Человек вышел из круга.                     
- Ну и...? - спросил Силуэт.
- Он  наивен,  -  пробормотал  Человек, - он молиться за тех, кого спасти
нельзя.
- Он верит. Вот ты почему не молишся? Не веришь?   
- я верю. В себя. Но молиться не буду.
- Войди в круг...                        

....to be continued.

</node>
        <node keyword="page27" author="Dehucka" title="*душераздирающий крик охватывает твой разум*">
Fri Oct  6 10:06:28 2000

Люди страны грез позвольте рассказать историю моей матери
Marki женщина похожая на кошку, дикую коварную кошку
Много лет назад она родилась в темном отражении мидгаагда 
С самого ее рождения ее душа была предана Тьме
Бог Сатан Темный Повелитель явился к ней и с тех пор знамение смерти и абсолютного зла освещало ее путь

Бог Сатан был ее покровителем а Инвайдеры ждали нового члена братства
Но...
Однажды ... Великая Книгиня Хаоса бросила свой взор на молодую ninja
Лурдес... создание ночи коснулось Марки и Хаос всепоглощающий Хаос охватил ее душу и тело
Свобода переполнила ее и затмила все, церемонию посвещения, Темного Повелителя,  Братьев
Ее стали называть дитя Хаоса
Но...
Однажды когда в своем новом обличье Моя мать выполняла задание русалки
В ее мозгу словно из тумана преодолевая завесу Хаоса
Возник образ Сатана.........
Он заговорил и она вспомнила все!!!!!!
Она вспомнила словно очнулась ото сна...
Но и Хаос стал частью ее
Последние минуты своей жизни моя мать разрывалась. Великие Силы - Всепоглощающая Тьма и Первозданный Ха
ос боролись в ее душе
Ninja  предавший своего повелителя и не могущий измениться заслужил смерть
мама... она хотела покоя и прощения...
Лорды Хаоса, Темные Братья - вы должны простить ее
Кодекс ninja  не позволял ей убить себя и она умоляла меня, свою дочь прекратить ее страдания
Клинок сверкнул и обезглавленное тело упало возле Алтаря тьмы
В безжизненных глазах застыла мольбы о прощении
Вы должны простить ее... Чтобы там на небесах она смогла обрести покой

Dehucka the Cut-Purse

</node>
        <node keyword="page26" author="Kryt" title="*shield with brightly engravins lies here*">
Thu Sep 28 12:40:04 2000

Приветствую вас доблествный рыцари!
Штормовой гигант воин света и закона стоит перед вратами клана 
Я прошу высокий совет Рыцарей рассмотреть мое прошение о вступлении.
Я пришел в мидгаард из долины титанов. Те из нас кто выбрали добро послали своего лучшего воина 
встать на защиту рыцарства и добра в Стране Грез!
На пути сюда мне пришлось сражаться со всякой нечистью которая заполонила страну
отцовский клинок проложил мне путь рассеивая тьму во имя добра!
Да я молод и неопытен пока, но я обошел много земель и городов
крушил гоблинов, странных ламий, продирался сквозь монстров Андердарка
бывал и на острове Антария и везде где я был я восстанавливал власть Добра 
Позвольте мне встать под знамена Рыцарей и я докажу на что я способен , после битвы со мной
моих противников обычно уносят по частям
Дайте мне шанс и вы не пожалеете!
Kryt Ray of Thruth

</node>
        <node keyword="page25" author="Teelak" title="Однажды в лесу...">
Wed Sep 27 10:07:50 2000


Мда...

В тот день ничего не предвещало беды. Тилак наконец-то получил
титул &quot;Лесника&quot; и уже второй день осваивался в новой должности.
Леса Королевства Хаон оказались не такими уж и мрачными, зато
очень густыми и населенными различной живностью. И к своему
новому хозяину весьма даже дружелюбными - даже злобный Бер не
рискнул испортить настроение Лесничему. Вот так, с шутками и
прибаутками, пугая зайцев и разгоняя охотящихся на них лис,
трепля местных волков и волколаков между ушей дошел Тилак до
широкой дороги. Дорога как дорога, вот только вид у нее был
такой, будто по ней бочки прыгали - вся в ухабах и рытвинах.
Пожав плечами и заменив у обочины табличку &quot;broad, irregular
path&quot; на &quot;Широкая, неровная дорога&quot; он пошел дальше и,
собственно, пришел... Перед ним открылась громадная расщелина,
из которой доносился злобный рык. Окружающие деревья были
сильно подраны гигантскими когтями, а некоторые просто были
разодраны в щепу. Подойдя поближе, Тилак учуял такое ядреное
зловоние, исходящее из этой пещеры, что на миг в его голову
закралась мысль - а мужет ну его, обойдется эта пещера и без
новомодных красивых табличек с надписями, но совесть настояла
на своем. Вздохнув он шагнул внутрь...

Громадный Зеленый Дракон как раз закончил глодать любимую
косточку, которая досталась ему в подарок от Медведя,
забредшего сюда пару дней назад, и уставился на непрошенного
гостя. Тот его явно не замечал - все таки снаружи было
солнечно, а тут очень даже темно. Пришелец задумчиво поворошил
гору костей у входа, достал нож и пару раз уронил его на пол
пещеры...

- Не виснет, подумал Тилак, хотя такой ядреный запах, что мог
бы и повисеть ! Он убрал ножик обратно на пояс достал из
бигрока табличку, что-бы навесить на стену.

БАММММ ! Мощный удар когтистой лапы припечатал Тилака к стене.
БАММММ ! Еще один удар, не менее мощный, отбросил его к другой
стене.

- О боги, взмолился Тилак !

БАММММ ! В этот раз Дракон явно перестарался и его удар не
добил пришельца, как предполагалось, а выбросил его наружу.
В этот раз боги смилостивились над Тилаком и таки перенесли
его в Храм. Усевшись подле Лекаря, тот осмотрел себя и пришел
в ужас - сейчас его спокойно мог убить и пьяница, если бы
напал первым конечно.

Отдохнув и подлечившись, Тилак взмолился к Корвину. Ждать
пришлось не очень долго - очень скоро тот возник перед ним.

- Что опять, спросил Корвин ?

- Да вот, Дракоша там меня подрал, как же я табличку то
прицеплю ? Прибей его или убери на время - мне от силы пару
минут в той пещере побыть надо-то.

Понятно, что Корвин сжалился над несчастным Тилаком и Дракон
был выгнан из пещеры и табличка с большой помпой и литаврами
прибита к стенке.

Такие вот дела...

Тилак, [Лесничий].

</node>
        <node keyword="page24-2" author="Miyamoto" title="Наследие. Часть II &quot;Письмо&quot;">
Wed Aug 30 10:13:32 2000

   Самурай обязан следовать Пути Воина. я нахожу, что сейчас многие 
   пренебрегают этим. Кто ответит сейчас:  &quot;Что  есть  Путь Воина?&quot; 
   Никто.
   Потому что сердца людские закрыты перед истиной.

   Под Путем Воина понимается  смерть.  Он  означает  стремление  к
   гибели всегда, когда есть выбор между жизнью и смертью. И ничего
   более.  Это значит прозревать вещи, зная, на что  идешь.  Фраза:
   &quot;Если  умираешь,  а  твои  намерения  не  поняты,  то   умираешь
   напрасно&quot;,  -  отвратительна.  В  ней  нет  решимости  следовать
   однажды принятому Пути перед лицом выбора. Каждый, кто заботится
   прежде всего о себе, теоретизирует, имея в голове одно желание -
   выжить. Но мысль о том, что смерть в неудаче - напрасная  смерть,
   абсурдна сама по себе. В смерти нет стыда. Смерть - самое важное
   обстоятельство в жизни воина.  Если  ты  живешь,  свыкнувшись  с
   мыслью о возможной гибели и решившись на  нее,  если  думаешь  о
   себе как о мертвом, слившись с идеей Пути Воина, то будь  уверен,
   что сумеешь пройти  по  жизни  так,  что  любая  неудача  станет
   невозможной,  и   ты   исполнишь   свои обязанности как должно.

</node>
        <node keyword="page24-1" author="Miyamoto" title="Наследие. Часть I (как ни странно навеяно крашами)">
Wed Aug 30 10:12:14 2000

Разыскивая мастера, способного наградить тупую его башку искусством
владения копьем, Миямото добрался и до Нового Талоса. У самого входа в
город он поинтересовался у стражников, есть ли в гороже Мастер оружия,  но
они отвечали только &quot;Мы тебя не знаем!!! Убирайся прочь!!!&quot;. Презрительно 
хмыкнув, Миямото огляделся и направился тарабанить в ближайшую дверь. 
Невысокий старик, в странных доспехах, отворил дверь, секунду смотрел на 
Миямото, и не дав ему сказать не слова, быстро произнес: &quot;Входи!&quot;. Миямото 
слегка удивленный, обернулся на стражу, которая не обращала уже на него 
никакого внимания и играла в Трыньку на щелбаны, громко звеня пальцами по 
шлемам... Войдя во внутрь Миямото увидел комнату увешенную большими 
гобеленами с изображением каких-то великих сражений, кучу мечей и топоров 
всевозможных форм и размеров сваленных в противоположном в углу и несколько 
щитов развешенных на стенах. 
- Ты действительно похож на него, - произнес старик, и немного помолчав 
добавил, - но кажется только внешне...
Старик отвернулся и начал копаться в каком-то старом сундуке и пока Миямото
пытался сообразить кто-же этот, на кого он похож.
Старик повернулся и протянув какую-то бумагу произнес:
- Это он оставил для тебя. А теперь иди!
Пытаясь шевелить остатками мозгов (после ударов когтями Красного Дракона и 
драки с Груммом их осталось не очень много) Миямото вышел на улицу, даже 
забыв зачем он пришел в этот город. Увидив симпатичную лужайку перед храмом, 
он уселся и развернул бумагу.

</node>
        <node keyword="page23" author="Tigran" title="Одинокий воин">
Sat Aug 26 18:43:03 2000

 Однажды под стенами замка рыцарей появился воин, звякая недоделанной чешуей, он громко стучал яблоком своего меча в ворота замка.
Он громко кричал: &quot;Пустите меня, я настоящий рыцарь!&quot;. И вопрошал себя Кардинал Рыцарей Сильван, что за чудо явилось в древнюю обит
ель Света.
&quot;Нет&quot;, - думал он, - &quot;нам кузнец не нужен...&quot;. Крики становились все громче, но Сильван лишь равнодушно рубил в щепки тренировочные
 манекены привычными золотыми кинжалами.
Равнодушие же его испарилось при звуках ударов топора в ворота замка, сопровождавшихся проклятьями и обещаниями разнести к чертовой
 матери этот замок и всех его обитателей.
И снял тогда Сильван свои доспехи, оружие, одел рубище и привычным гейтом метнулся за стену...
...&quot; Ну хорошо, я еще и не такое устрою&quot;, бормотал молодой воин, с отчаянием разглыдывавший сломанный меч и выщербленный топор, ког
да рядом с ним неожиданно возник старец в рубище.
-&quot;Почем металлолом?&quot;, спросил старец, указывая на сваленное в кучу оружие.
-&quot;А не пошел бы ты, дедуля, к бабке своей а то и подальше... я тут понимаешь в Рыцари собрался...&quot;, раздраженно огрызался воин.
-&quot;Нет, я заплачу&quot;, - настаивал дедок.
Тут видимо что-то взорвалось внутри молодого воина, так как он схватил свое оружие и кинулся на старца, видимо решив хоть так выпле
снуть свое отчаяние.
...
-&quot;Где Я?&quot;, - сорвалось с губ молодого воина, когда он наконец-то пришел в сознание, обнаружив себя лежащим в уютной зале. 
Он долго и с восхищением рассматривал картины с героическими деяниями великих воинов - Рыцарей, он видел поверженных Инвайдеров, в 
лужах их собственной ядовитой крови, он видел грозного воина, облеченного в мощь, закутанного в светнесущего добро... Он бы так дол
го пролежал с открытым ртом, если бы вдруг не заметил пару внимательных глаз, следивших за ним. Эти глаза явно были ему знакомы... 
Они принадлежали высокому стройному Рыцарю в сверкающих доспехах...
Догадка молнией пронзила его мозг и воплем вылетела из его рта: &quot;Так это... Это ты - Старец в рубище?&quot; Он привычно хотел вскочить н
а ноги и... (хорошая штука - calm)... и он остался лежать, АБСОЛЮТНО СПОКОЙНО.
&quot;Я - Сильван, Кардинал Рыцарей&quot; - молвил Рыцарь, пока воин пораженно переводил глаза с него на картины, и с картин обратно... &quot;А Я.
... (судорожно сглатывая)... Я.. Тигран, п-п-просто Тигран&quot;
-&quot;Ты искал места в рядах Рыцарей, не так ли?&quot;, спросил Сильван.
-&quot;Искал... И до сих пор... ищу...&quot;, понурив голову ответил Тигран.
-&quot;Мне нравится твоя смелось, но не нравится твое безрассудство, мне нравится твоя сила, но не нравится твоя гордыня...&quot;, сказал Сил
ьван.
-&quot;Я исправлюсь, я не такой, я...&quot;, вспылил Тигран.
-&quot;Да будет так!&quot;, сказал Сильван. &quot;Ты исправишься, и если ты исправишься в лучшую сторону, приходи, потолкуем&quot;.
Не известно, что произошло, но Тигран вдруг переменился в глазах, весь посерьезнев, встал. Собрал свое имущество и зашагал прочь. п
овернувшись в проеме дверной арки, чтобы сказать: &quot;Я вернусь сюда, обязательно вернусь, Сильван&quot;
и он ушел, окрыленный новым смыслом, озаренный невидимым светом, ушел навстречу подвигам и опасностям, навстречу Добру и Злу...

Писано летописцем Рыцарей, в 1-й день месяца Паладайна, в год Золотого Дракона

</node>
        <node keyword="page22" author="Miyamoto" title="Cлухи Мидгаарда...">
Thu Aug 17 13:59:26 2000

По городу поползли странные слухи... Городские охранники говорили о ком-то
грязном, сильно воняющем вылезшем ночью из помойки и быстро  направившемся 
в Магазин Карт Меланхолика. 
На следующий день в городе  появился  странного  вида  чужак  в  необычной
темной одежде ходящий по кабакам и рассказывающий  необыкновенные  истории
о том что твориться в канализации под городом.  Он  говорил  о  базелисках,
ведьмах, драконе, других отвратительных тварях которыми  кишат  подземелья 
города. Во время своих  повествований,  он  то  и  дело  останавливался  и
записывал что-то в книгу, которую он постоянно таскал с  собой.  И  каждый 
раз, изрядно подвыпив и взбаламутив публику,  он  расплачивался  и  шел  к
Меланхолику...
По городу поползли странные слухи: У Меланхолика появился новый ученик...

</node>
        <node keyword="page21" author="Miyamoto" title="Последний день Миямото (смерть}">
Fri Aug  4 12:25:36 2000

                           Шумный ветер пронесся над садом Бангзуя,
                           Тихо сидит самурай перед садом камней,
                           Размышляет о смерти,
                           Катану свою потерял в смертельном сраженье

                           Камни смотрят на солнце, прячась в тени бансая,
                           Корвин спустился с небес чтоб быть кайсяку для друга,
                           Он принял из рук самурая катану служившую верно.

                           Темная ночь озарилась луной светлоликой,
                           Острый клинок кусунгобу мелькнул в руке камикадзе,
                           Движеньем уверенным лезвие воткнуто в душу
                           Прощаясь с хозяином меч опустился на шею

                              Миямото Синмен Мусаси-но-Ками Фудзивара-но-Генсин
                                   (плохой, НЕлитературный перевод с японского)

   Самурай вошел в сад камней, когда солнце завершало свой путь  на  запад.
   Одна его катан была утеряна в одном из сражений: Вторую он не  выпускал
   из рук ни на секунду. 
   Позор от потери &quot;души самурая&quot; мог быть смыт только харакири...
   Мир был пуст, и никто не мог помочь принять меч С≤гуна и исполнить роль
   кайсяку и помочь ему совершить священный обряд: и тогда он взмолился  к
   богам.
   Перед ним появился из собственной медитации Корвин.  Он  принял  меч  и
   встал позади самурая. 
   Сидя перед садом камней, Миямото достал из сумки семейную реликвию  нож
   кусунгобу. 
   Самурай медленно поднял его, приставил к левой стороне живота...
   Резким движением, не издав не звука, он вонзил кусунгобу в живот... 
   Пауза и затем нож медленно вспорол живот с лева на  право,  остановился, 
   слегка поворачиваясь, и резко поднялся в верх...

   В руках  Корвина  катана  блистала  брильянтово-голубым  цветом...  Меч 
   поднялся в верх, затмив своим светом луну... замер...  и  опустился  на 
   шею своего создателя...

      И поднялась тьма... и обрушилась тишина...
      И нет больше самурая Миямото, лидера клана BATTLERAGER.

</node>
        <node keyword="page20" author="Sukeroku" title="Навеяло немного бреда...">
Thu Jun 29 10:09:48 2000

   
   ...Они приходят из неоткуда... У них нет лиц... Они ничем не отличаются 
               друг от друга, кроме расы и странных Имен...
   ...Они были великими войнами в других измерениях, в  другом  времени...
   Они были бойцами техногенных войн... В их голове одна мысль &quot;УБИВАТЬ!!!&quot; 
    Умирая в своем мире, в этом у них появлялись их серые безликие тени... 
                              Тени убийц...
       И в этом мире армии без лиц шли убивать, убивать без пощады... 
                       (Они не читали классику...)
   
      Отважные Воины и Великие Маги восстали против этой серой массы... 
        Но безмолвно умирая, серые тени воскресали вновь и вновь...  
         Разорванные на части они превращались в несколько теней... 
   
       И мир становился сер и безлик... и никто не мог остановить это, 
                               кроме БОГОВ...
   
   To be continue...???
   
       Sukeroku - подлый Крысенок.
   
   P.S. - Пойдем в Кваку постреляемся?
        - Не, надоело, пойдем лучше в МАД погоняем, я там speedwalk к  
          такому рубанку знаю.

</node>
        <node keyword="page17" author="Eirenar" title="Типа РП-биография. Pавенору и иже с ним посвящяется.">
Mon May 15 13:24:37 2000

На дворе был девятый день месяца Холодного Гиганта 3122 года по талосскому 
летоисчислению.  Город был в осаде кочевых орд из Песков Печали,
что не давало повода для радости, но Эйтан, младший командир гвардии султана
Нового Талоса был счастлив. Лучший день, какой только может выпасть для
мужчины -  это день рождения сына. Наследника.
Особенно, когда астрологи подтверждают: идти ему по пути отца, быть воином.
Он откинул полог кроватки. Голубые глаза малыша смотрели на удивление
строго, кулачки были сжаты. Внезапно маленький ротик искривился,
лицо сморищилось и сын запищал: заплакал, испугавшись.
- Не бойся, мой мальчик, - Эйтан осторожно взял ребенка на руки и стал 
неумело, но аккуратно баюкать.
- Ты уже говорил с астрологами? Они определили его путь? - Рена, любимейшая 
жена Эйтана с улыбкой смотрела на мужа и ребенка на его руках.
- Да. - Он повернулся к ней, присел на край ложа и, нежно ототодвинув прядь 
темных волос, с осторожностью коснулся губами виска жены. - Он прочат ему 
большое будущее, если он станет воителем.
Тень опустила свои крылья на лицо Рены.
- Воителем:. В мире и так много страданий, неужели небесам этого
недостаточно? я так хотела, чтобы в твоем роду был хоть один целитель.
Эйтан опять поцеловал жену.
- Мужчина должен уметь сражаться, а идти против своего предназначения:. 
Впрочем, - он осторожно вернул затихшего сына в кроватку, - мы обманем
судьбу. я пошлю его учиться в храм Лесных воинов-рейнджеров. Он будет жить 
вдали от мира, пока не войдет в возраст, а дальше - пусть решает сам.
Рена снова улыбнулась и с нескрываемой любовью посмотрела на мужа.
- А ты уже придумал ему имя?
- Здесь не над чем думать, милая. Как наш первенец, наш плод будет хранить в 
себе две части наших душ. Имя ему - Эйренар.

                  [ TO BE CONTINUE ? ]

</node>
        <node keyword="page11" author="Miyamoto" title="Навеяло...">
Wed Apr 12 22:41:22 2000

   ...в Японии их называли их называли Tamago, и на  этот  раз 
   передо  мной  их  было  двое.  Своей  идеальной  формой   и  
   необычайно чистым  и  белым  цветом  они  вселяли  какой-то  
   мистический страх. Но нет у самурая страха перед смертью  и  
   нет страха перед  чем-то  живым.  Рука  легла  на  рукоятку 
   катаны  и  лезвие  блеснуло  голубой  молнией.  Белая  кожа 
   треснула  со  звуком  упавшего  камня.   Прозрачная   слизь 
   брызнула на раскаленный  метал,  желтое  сердце  выпало  из 
   рассеченной груди. Еще один взмах  мечем  и  второй  Tomago 
   постигла участь первого...
   
   
   Синмен Мусаси-но-Ками Фудзивара-но-Генсин, 
   более известный как Миямото Мусаси 
   (полное имя для Ravenor)
   
   P.S. Яичница  зашкварчала  на  сковороде,  наполняя   кухню
        приятным запохом.

</node>
        <node keyword="page10" author="Eonve" title="было тут, с похмелья">
Wed Apr 12 20:01:02 2000

...да, так вот сижу я эта хде-та в лесу, башка ***гудит*** после вчерашней
попойки с Паверманом, помню токо что лупил каких-то детей, толи драчей толи еще
кого, а может это они меня лупили, то-то я такой покоцаный. Сушняк мучает -
даже повязка не спасает, все шо мог из нее уже выжал, а до боченка дотянуться
сил нема - реальность, видимо спьяну, воспринимается какими-то отрывками по 2-3
минуты, между которыми я впадаю в полную прострацию. И тут, возвращаюсь
очередной раз в себя, и понимаю, что там, в прострации было лучше, потому как
здесь хто-то уже разевает на меня благоухающую ядовитым зловонием пасть,
вооруженную (обслюнявленными) клыками, между которыми проскакивают искорки
однако, с трудом сфокусировав взгляд перед собой, понимаю шо передо мной
зверь модели Лев, и шо это он типа так улыбается. Ну я ему то же, типа,
улыбнулся, и по офигевшему выражению его глазищ понял, что в ядовитости
дыхания я с ним после N литров паверманского пива вполне посоревнуюсь
и тут ентот зверь говорит, типа пошли кормить меня будешь, а не то придется
ему, типа, с голоду, меня самого слопать. Ну я его канешна убедил, шо
я невкусный, но пришлось мне, бедному, вставать и вести кормить его теми
самыми детьми. Лева привередливый попался, и хотя жрачку свою клыками и
отрабатывал, но все за моей спиной прятался...
а пивко-то вчерашнее в пузе расплескиваться стало, чую - плохо мне,
тут и сам Wiseman не поможет... а тут еще одна девица подвернулась, я как
на нее посмотрел - понял, это любовь (во млин нажрался-то...).
Лева как на меня посмотрел - чуть со смеху не помер, говорит, таких
идиотов еще не видел. Ну, я с пьяну-то, стал девицу за разные места хватать
а она меня ка-а-а-ак офигачила (шоб не сказать грубее) чем-то
горячим и ***очень*** тяжелым...ну, пока Лева валялся борясь
с очередным приступом смеха, я, постепенно трезвея, пытаясь извиниться
так и сгорел в ее объятиях. А Левамне и говорит - какой ты, типа после
этого мужик, ну тя нафиг, пойду, говорит, лучше за брата своего мстить - 
          за Шерхана.

вот и все шо мне удалось вспомнить, да и то только приняв изрядно *HIC*

</node>
        <node keyword="page03" author="Ungolian" title="What Dreams May Come или Сон в Летнюю ночь.">
Fri Feb 18 09:46:33 2000

Унголиан сидел на бортике фонтана и курил.
Русалка, хитро подмигнула ему и сказала: &quot;Хочешь получить интересное задание?&quot;
- Хочу! 
- Ты понимаешь, нет у меня для тебя квеста. Покури, выпей кофейку, может
появится что-нибудь.
Без оптимизма посмотрев на гору чашек и окурков, Унголиан открыл следующую
пачку, и погрузился в свои мысли.
То ли вечернее солнце играло в брызгах фонтана, то-ли тени сложились в
загадочные узоры, то ли длительная медитация породила череду образов.
Череда фигур проходила мимо Унголиана. 
Первая была темнее Тьмы, она поглощала ВСЕ, ее не было. Но несуществование
было реальным.
- Ты потерял веру и смысл в жизни Сынок? Помни я противостояла всему и Свету и
Тьме и Истине и Лжи. Все было пищей для меня. Ибо мир был предначертан из
пустоты, и появилась я, та что была более пуста, нежели изначальная пустота.
От меня ты унаследовал Жажду Жизни и Голод Знаний. Помни это.
Следующая фигура блестела в броне из извивающихся бронзовых змей. В руках у
нее был трезубец.
- я Был и Буду. я тот, кто разрушает, с тем, что-бы было место новому. Ты не
помнишь меня, но в моем танце, которого уже нет, в вспышке полного уничтожения
был предначертан и ты. И я уничтожу все, что-бы не сотворил ты, с тем, что-бы ты
не ты, мог снова Жить и Творить. Помни это.

Смех. Следующая фигура.
- Зло и Добро? Свет и Тьма? Никак не опредилишся? А знаешь почему? Потому что
их нет. А те кто сражаются за них глупцы. Хотя повод не имеет значения, главное
драка.
И с раскатистым хохотом древний бог одел на голову Унголиана шутовской колпак.
- Вы, существующие миг. Такой короткий миг, что его можно не принимать во
внимание.
Следующая фигура.
- Умри, и не нарушай своей жизнью гармонии пустоты. Что значат дела твои, если
ты все-равно умрешь? Разве ты можешь противостоять бессмертным? Да мне и
говорить с тобой нет смысла, тебя можно не учитывать, тебя все-равно что нет.
Умри. Потому-что это то, что можешь сделать ты. Смерть, то что пришло с вами
в мир, и то, что недоступно тем, кто был раньше, и тем кто будет. Из-за вас, МЫ
стали не всемогущими.
Холод и пустота, несуществование окружило Унголиана. Но что это? Длинное тело,
переливающиеся всеми цветами радуги отодвинуло наступающую смерть.
- Не верь никому. От меня тебе достались глаза, способные видеть Истину. Хотя
ты не всегда этим пользуешься. Забываешь наверно.
Я когда-то был в мире под звездами. Мое присутствие не позволило Свету
победить Тьму. Победители становились побежденными а побежденные победителями.
В бою можно победить, а можно проиграть. Только в борьбе самого с собой
победителей не бывает. Береги свою целостность и гармонию. То, что ты получил
от меня, убережет тебя. Помни. Или забудь.

Очнулся Унголиан под слабым светом звезд.
Был ли это сон? То что было, прошло, а будущее будет...
Звезды не могли осветить дорогу, по которой шел Уноглиан, но шаги его были
уверенными. Он шел своим путем, и куда-бы не вела тропа, он не мог с него
свернуть.

</node>
        <node keyword="page02" author="Ungolian" title="Вот, навеяло.">
Mon Feb  7 22:32:24 2000

Ночь, Улица, фонарь, аптека...
Бессмысленный и тусклый свет.
Живи еще хоть четверть века -
Все будет так, исхода нет.
Умрешь - начнешь опять сначала:
И повториться все как встарь,
Ночь, ледяная гладь канала.
Аптека. Улица. Фонарь.
А. Блок.

Проснулся Унгол рядом с кабальным алтарем. Тупо уставившись в кабальную
реликвию, он осознал, что у него страшно раскалывалась голова.
Клирик бормотал что-то на кавоском. Ниспавшие божественное благословение
вызвало боли во всех ломаных перелованых костях.
Грустно вздохнув, Унгл осознал, что страшно хочется пить. В памяти всплыл
некий намек, на связь между головной болью и жаждой, но измученные мозги
отозвались только усилением болей на попытку связать эти два очевидных
факта. Решив, по обычаю, сплюнуть, и пойти куда нибудь, Унгол поднялся.
Сплюнуть не получилось, влаги в организме не оставалось.
Вспомнив, о заначеном в камне крутившемся неподалеку бочонке пива,
страдалец оживился. Но отловить ускользавший камень не получилось. Очередной
вздох отозвался в организме тошнотой. 

Пробормотав ключевую фразу ( что-то типа &quot;какого монаха я тут делаю&quot; ) Уногл
перенесся в Храм Мидгарда. Волоча за собой любимое именной електро-копишко, он
подошел к фонтану, и жадно напился холодной водой.
Окрыленный успехом, приловчившись, он все-таки поймал камешек и начал
рассматривать его содержимое. Запасов почти не осталось. К тому-же копишко,
страшно зашипев разрядилось в пробегавшую мимо собачку, и замигало диодиком,
battry low.
С батарейками в Мидгарде всегда была напряженка. В оружейном магазине хозяин 
хищно размахивал зловещими кусачками пряма перед носом молодого помощника.
&quot;Батарейки завезли? @#%^%$%^&quot; культурно спросил Унгол, для пущей важности стукнув
древком по прилавку. Сшопкипер, прошедший подготовку в Шао-Лине молниеносно
ухватил кусачками древко, попытался с воплем &quot;Настало время для ремонта ваших
вещей&quot; переломить его пополам. Но платина не поддалась. Обескураженный кипер
потерял бдительность, и неожиданно сказал правду: &quot;Есть батарейки&quot;...
Обрадованный успехом Унгол поспешил в аптеку, &quot;Фонтан Юности&quot;. Из аптеки,
по обыкновению раздавались взрывы и валил черный дым. Из аптеки, как водится,
неожиданно вылетела некта. Обескураженный Уногл решил булькнуть божественную 
молнию, но перепутал слова, и за три квартала помер бродяга, кровавый маньяк.
Пока Унгол пытался осознать происходящее некта улетела. В расстроиных чувствах
он побрел в кафе Кати, хлебнуть чашечку кофе. Из окна кафе открывался унылый
пейзаж с рекой, аптекой и одиноким стражником. В просыпающейся голове всплыли
полузабытые строчки:

Умрешь - начнешь опять сначала:
И повториться все как встарь,
Ночь, ледяная гладь канала.
Аптека. Улица. Гуард.

</node>
        <node keyword="page01" author="Eirenar" title="Betrayal">
Mon Feb  7 11:13:55 2000

Стук в дверь оторвал меня от избивания чучела, на котором я отрабатывал &quot;Полет ласточки&quot;
Наспех обтерев лицо, я накинул плащ и нацепил шлем Лидера, который тут же сполз мне на уши.
- Входи.
- Дверь открылась и, в клубах дыма, окутаный тонкими струями огня, на пороге показался гигант.
- Hart? - с удивлением проговорил я. Что привело тебя в столь неурочный час?
Странное, непривычное выражение мрачной удовлетворенности появилось у него на лице.
Вместо ответа, он шагнул вперед и протянул руку, в которой сжимал вещевой мешок.
- Взгляни сам. - проронил он.
Я взял мешок, развязал тесьму...
До боли похожий на Sturm&apos;a на меня, незрячими глазами смотрела голова Sheeko.
Долгое время мы молчали. С самого меня удивившим вздохом-стоном, я поставил мешок на стол
и освободил голову.
Я давно замечал за братом Sturm&apos;a странности. Не было в нем того яростного пламени, что
так отличало Вождя. Мечтательность, романтизм... А однажды, припомнил я, его застали в Тронном
зале, где он пытался читать стихи Джойса.
И вот, печальный итог - ИЗМЕНА.
Молча мы с Hart&apos;ом стояли и смотрели на его голову.
Sheeko, Sheeko! Путь Меча не прощает измен. Твоя печальная участь будет уроком
для молодых.
Я посмотрел в лицо гиганту-воителю. Нет, он не радовался деянию рук своих. Скорбь читалась
и в его глазах. Великая скорбь - но вместе с ней и осознание правоты нашего дела.
Он вопросительно взглянул на меня.
- Ты прав, брат, мягко сказал я.
- Ты cделал то, что должен.
Hart неумело поклонился и вышел.
Я вздохнул, потом тряхнул головой.
Мы - Battleragers! И все, что делается во имя Меча - правильно и справедливо!
Sheeko изменил, предал нас - и расплатился за это.
Cмерть ждет любого, кто встанет на пути Battlerager, наступило Время Меча...

Наше Время пришло,
      Cудный День - наступил,
Собирай свою волю в кулак,
     Пусть над прахом врагов
Гордо в небо взлетит,
      Ярко-алый, как пламя, наш флаг!

</node>
        <node keyword="page18" author="Hoc" title="Позор Амура">
Fri May 19 21:58:47 2000

Заскучала Леди Смерть в своем обширном гареме.
Захотелось ей свежих мальчиков -- ненасытных любовников.
Призвала она к себе своих Амуров и отправила на поиски
тех что помоложе и посмазливей.
Полетел дерзкий Амур Нос в стольный град Мидгаард.

Там народу толпится немеряно,
там охрана стоит лоховитая,
там клинок в ручье крови омоется.
(Так гласит инструкция для молодых Амуров Смерти)

Тихо подошел Амур Нос на площадь, где Ветренница Гологрудая
ради награды шутейной, витязей доблесных по всей Стране Мечты
как пацанов из пивнушки гоняет.
Наметил себе Нос жертву легкую, беззащитную, в доспехи из дряблой кожи
одетую. Рванулся тенью жуткой, в жажде боя презрев законы и совесть.

Пролилась кровь невинная, вздох последний Ory сделал...а :(
В ужасе диком схватился Амур кровожадный за голову свою бестолковую!
Волосы девичьи, русые, косой золотистой плетенные, в грязи мостовой ...
Рана рваная, кровью пульсируя, грудь, ребенка не знавшую, пачкает ...
Губы невинные тонкие в жуткой смертельной агонии прокушены ...
Из плеча нежного кость торчит омерзительно, с непривычки тошнить начинает ...
Взвыл Амур Смерти тоскливо и убежал, не в силах вынести содеянного.
И поклялся Амур страшной клятвой -- только мальчики и только вне города.

P.S. А нельзя сделать, чтоб по WHO было видно -- мальчик или девочка?

</node>
        <node keyword="page16-4" author="Razer" title="Dragonis dei&apos;Mar">
Thu May  4 19:32:57 2000

-...к пристани! Все к пристани Темный вас забери! -кричал Арис,- 
и заберет ведь если не поторопитесь...
Стража  прорубала  себе  дорогу  к  пристани  среди  восставших 
мертвецов, как через заросли. Телохранители Мэра убили уже двух
некромантов, а Архивариус пытался сразиться с остальными  двумя
применяя те скудные знания магии которые он почерпнул в архиве.
Но Дракон был безжалостен выжигая место ритуала и стрелы стражи
не могли пробить его толстую шкуру и народом овладело отчаянье.
Над местом ритуала возникло сияние и магические ворота, возник-
шие из ниоткуда, пропустили двоих служителей. Произнеся одно и 
то же слово они вызвали к жизни двух демонов которые преклонили
колено  глядя  в  какую-то  точку.  Сложив руки на кристале они 
начали петь свою темную песню. В месте, где еще ничего не  было
секунду назад возник портал.
- Нам не победить! - воскликнул стражник вытирая свой пот, - c
этим нам не справиться!
- Не отступать! - прорычал Капитан Арис и  стражники  налегли 
еще  сильнее  на  свои  мечи. - Во имя Света! Во имя Создателя! 
Вперед!
Рванувшись вперед он не заметил, как оказался на месте Ритуала.
Служители делали свое дело, а Черный Дракон удивленно уставился
на  человека  потревожившего  Ритуал.  С жутким  воплем  дракон
обрушился на одинокую фигуру стоявшую  почти в средине площади.
Знание пришло само. А с ним и пришли слова  и  действаия.  Арис
воткнул меч  в  землю  перед  собой,  развел  руки  в стороны и 
скрестил пальцы. Слова сами собой слетели c губ - и белая аура,
сотканная из возруха окружила Ариса. Преклонив одно колено, он
сжал правую руку в кулак перед собой протянув левую  к  небу  и 
магический свет, сорвавшийся с неба разорвал в клочья дракона.
- Смотрите!  -  воскликнул один стражник указывая на Ариса, - 
Капитан! Смотрите на Капитана!
- Да поможет нам Море! - воскликнул морской эльф.-Al Elistane di
Mar! Al Elistane di Mar de Aris!
Тем  временем  служители  заметив,  что  случилось  с драконом, 
обернулись в сторону опасности которую Являл для  них  человек, 
окруженный белой аурой. Тут же бросив кристал они направили всю
свою энергию на человека в белой ауре. Но руки Ариса,рактавлен-
ные в стороны и слова струящиеся магией сказали  им,  что  они 
опоздали.  Магическая  энергия,  сорвавшаяся  с  пальцев Ариса 
вынесла обоих служителей в море и оба погрузились в волны.
Портал тут-же изчез. Два демона с жутким воплем обернулись в 
пепел.  Мертвые  стали  опять  мертвыми,  а  обессилевший  Арис 
опуслился  на  одно  колено  упершись  взглядом в пепел который
покрывал площадь на которой еще утром стояли праздничные столы.
Подняв  взгляд,  он увидел,  что  все  выжившие один за другим 
преклоняют перед ним колени. Люди, гномы, эльфы. Все отдавали ему
честь. 
- Сегодня, в День Моря само Море помогало тебе Капитан...Лорд Арис,-
обратился Генерал морских эльфов. - Сегодня мы нарекаем тебя Арисом
из Моря. Арисом спасшим наш день и Арисом не давним наступить ночи.
Арисом Дня Моря. Al Aris dei&apos;Mar.

.                            The End.

</node>
        <node keyword="page16-3" author="Razer" title="Dragonis dei&apos;Mar">
Thu May  4 18:32:01 2000

- ...Час  почти  настал.  -  было  такое  ощущение,  что голос, 
произнесший эти слова доноситься не изо рта, а откуда-то еще, - 
сегодня печать будет взломана и  два  демона,  вызванные  двумя
служителями, откроют врата и наш господин войдет в этот мир.
- А Дракон? - поинтересовался один из служителей.-  Ведь  место 
ритуала должно быть очищено пламенем Дракона.
- Дракон  прилетит,  -  ответила  закутанная в плащ фигура,- мы 
должны верить.
- А где место ритуала? - спросил второй служитель.
- Нам укажет Дракон. - донесся голос из тени. - Но я догадываюсь
где это. Мэр будет в центре событий...- донесся мрачный смешок.
Тени поглотили фигуру и последний приказ донесся из ниоткуда...
- Будте готовы...

Четыре  некроманта  возникли  с  четырех  сторон площади. Каждый 
преклонил  колено  и  черная  аура  окружила  их.  Четыре голема 
возникли  из  ниоткуда  во  главе  с  тенью  того, чего не могло 
существовать. Каждый некромант пробормотал одно и тоже слово - и
разум  исчез.  Толпу  охватило  безумие  и единственное  желание 
- убивать.Кровь полилась как дождь орошая камни мостовой которая 
ранее  ничего  страшнее  дождя  не  знала.  Крики Ярости и ужаса 
смешались  в  одну  какафонию  и  вся  эта  какафония  то и дело
обрывалась захлебывающимся звуком. И тут же Яростный  рев  давал
знать о том, что некроманты делали свое дело.  Мертвые  вставали
пополняя  полчища  тьмы.  Но  все  это  было поглощено пламенем, 
сорвавшимся с неба, которое  выжгло  всю  городскую  пристань  и
размах крыльев затмивших солнце  возвестил  о  том,  что  Черный 
Дракон прилетел...
...to be continued

</node>
        <node keyword="page16-2" author="Razer" title="Dragonis dei&apos;Mar">
Thu May  4 17:48:58 2000

Но не у всех жизнь была беззаботной. Что бы всем было  спокойно
кто-то об этом должен беспокоиться. 
- Ты видел этого типа?  -  бормотал  стражник стоящий в воротах 
города. - всегда я говорил надо просить документы, а не пускать
в город кого ни попадя. 
- Да нашему Мэру лишь бы поподписывать указы. -  поддержал  его
напарник.- Сначала наш город мол гостеприимен и открыт для всех
а потом пилит стражу по поводу преступности и обнаглевших воров
утащивших его мантию.
- Угу  - видел я эту мантию. На рынке в ней расхаживал какой-то
шустрый кендер...
Но у стражников свои заботы, а у капитана стражников свои.
- ...Я ничего не могу сделать! - оправдывался Арис, - я во всем
вас поддержал, но Мэр не хочет слушать.
- Но я же говорил... я  же  предлагал...  пророчества... он  не 
может, -  бормотал  Главный  Архивариус и Толкователь Города, - 
если все правда.... мы же все погибнем...
- Ни  одно  мое  предложение  не  было поддержано. - беспомощно 
разводил  руками  Капитан  Арис. -  ни документов, ни чего. Мне 
докладывали, что городская  Каста  Тени  уже  активизировалась. 
Доложили о двух черных магах заявившихся в  город.  Моим  людям 
от одного их вида сделалось плохо.
- И вы не арестовали их? - вскричал Архивариус.
- У меня связаны руки.- оправдывался Капитан, -  Они  ведь  еще 
ничего  не  сделали.  А  не  все  мои  люди будут безоговорочно 
подчиняться мне - многие преданы Мэру. Мне только  бунта  среди
своих не хватало...
- я понимаю друг мой, - бормотал Архивариус, - вы сделали,  что
смогли. Только одно больше помогает Тени,  чем  ее  пособники - 
идиот занявший высокий пост по недоразумению...
...to be continued

</node>
        <node keyword="page16-1" author="Razer" title="Dragonis dei&apos;Mar">
Thu May  4 17:09:50 2000

Это началось давно, длилось недолго и кончилось  грустно.  Люди 
рождаються, живут, умирают, верят в Создателя и в то,  что   он
защитит от Темного.  И наверное защищает, раз они,  просыпаясь,
видят солнечный свет. Но не всегда Создатель может помочь всем.
Так случилось и в тот раз...

Не было ничего необычного - простой солнечный день.  Ну  хорошо
- праздничный солнечный день.  Праздник  Дня  Моря  Драконов - 
Dragonis dei&apos;Mar.Но ничего необычного не было - такие праздники 
проводились каждый год на протяжении столетий. Люди были веселы
и гульня началась уже с утра. Хотя для некоторых  праздник  уже
закончился  -  несколько  заезжих гномов так набрались гномской 
водки, что были посажены под замок дабы не чинили беспорядков.
Мэр города произнес речь и люди, смеясь и поздравляя друг-друга
начали усаживаться за столы с Яствами, приготовленными морскими
эльфами...
- Сегодня они превзошли себя, - похваливал еду Мэр попивая вино
из морской раковины.
- Да, а вы видели феерверки? - поддержал  кто-то  из  городской 
знати, -  Иллюминаторы  никогда  не  делали ничего подобного. я 
запомню этот праздник на всю жизнь.
Даже сами Пророки, высказывая пророчества, редко  догадываються
о том, что это пророчества. Этот знатный господин  умрет  одним 
из первых и в его мертвых глазах будут отражаться огни так пон-
равившихся ему фейрверков...
-...Это ж надо - посадили в темницу, - топал ногами подвыпивший
гном, - мы и всего-то что попытались выкотить бочку с пивом  из
подвала в общий зал. А балда хозяин решил, что мы пытаемся  его
ограбить.
- А его вы предупредить забыли? - подмигнул эльф  попивая  вино
из рога морского дракона и перебирая струны арфы. Он был  приг-
лашенным бардом и собирался рассказывать  легенды.  Он  напишет
свою  лучшую  историю, но больше никогда не сможет вымолвить ни 
слова...
...to be continued

</node>
        <node keyword="page15-3" author="Razer" title="Оруженосец Дэйна">
Sat Apr 29 13:50:35 2000

Сегодня в таверне &quot;Хрюкающий Кабан&quot; было тихо. Эта непривычная тишина
и привлекла внимание Разера лорда дей&apos;Мара. Войдя  он  заметил  толпу
завсегдатаев сгрудившихся вокруг кого-то у бара. Глянув поверх  голов
он с удивлением обнаружил своего оруженосца, рассказывающего какую-то
историю, и неприметно сев за столик в углу потемнее стал слушать....

-...Я сопровождал моего лорда с  аудиенции  у  Королевы  Мермаид,  - 
расказывал оруженосец Дэйна, - Вы видели Королеву? Сам я Королеву  не 
видел вблизи, но говорят, что красота ее несравненна. Правда я слышал
что кто-то из ее предков был из морского народа, но ....
- Не отвлекайся! - воскликнул один из гномов стуча кружкой по  столу
и требуя гномской водки, - ты говорил о каком-то воре.....
- Да.  Так вот.  Мы  как  раз  проезжали по главной улице и какой-то 
вор -  приспешник темного - говорят его зовут Драак, скрежеща  зубами 
от злости, потому как Боги защищали моего Лорда, кинулся с  ножом  на 
любимую лошадь Лорда  Разера  и нанес ей рану, а потом, ускользнув от 
стражников кинулся прочь, крича, что лошади не жить...
- Ну  и?  Приспешники  тьмы  обычно  выполняют   свои   обещания,  - 
пробормотал престарелый стражник, - сколько наших  уже  зарезал  этот
Драак. Подкрадываеться в темноте и подло бьет ножами сзади...
- И что же Лорд? - спросил гном.
- Когда мы вернулись в замок Лорд Разер самолично сходил в оружейную
и принес мне два Золотых Рыцарских Меча и Рыцарский Доспех,-продолжал
Дэйна, - и отдал мне...
- Вот просто так и отдал?! - воскликнул уже изрядно выпивший гном, -
Рыцарский Доспех - тебе? Ни за что не поверю.Ты, верно, и доспехов то
не  видал  в  жизни.  Принял  ржавую  железяку и два кухонных ножа за 
Доспех и...
- Тише, - проговорил стражник, - ну и что же дальше?
- Ну, отдает  он  мне  Доспех  и  говорит, что мол пришла и мне пора 
брать оружие для борьбы с тьмой, - продолжал Дейна, -  И  мол,  чтобы
стерег я лошадь пуще глаза своего.
-  И  ты   что  всю  ночь  просидел  в  конюшне? - улыбнулся хозяин, 
подливая выпивки в пустеющие кружки гнома.
- Нет  ну  зачем  же, -  ответил Дейна, -  конюшни  в  замке надежно 
охраняються.  Но вот, когда мы выехали утром к Королеве -  я ехал при 
полном Рыцарском Доспехе и с Мечами у бедра, - гордо улыбнулся Дейна.
- И что напал на вас Драак?
- А то как же! Только Лорд вошел в замок, как этот ворюга выбрался с 
ножами из подворотни и к лошади.
- А стража? - стросил престарелый стражник.
- Да небыло там никакой стражи! - воскликнул Дейна.
- Да как же, - согласился хозяин таверны, - недавно грабили за углом
ювелира так хоть бы один появился. Вечно их нет когда надо....
- Ну выхватываю я мечи и к ворюге этому. Не даром прошли  тренировки 
замке то у рыцарей. Увидев как махаю я мечами этот Драак задал такого
стрекоча, что только грязь летела из под его гномских пяток.
- Не верю ни одному твоему слову! - воскликнул расходившийся  не  на
шутку гном, - что бы ты испугал так приспешника темного да еще гнома, 
хоть он и из этих из Андердарка....

Тут завсегдатаи начали перебивать друг друга и кричать кто  на гнома,
кто  на  Дейну, но в это время  голос  престаревшего  стражника  вмиг 
утратив все нетрезвые нотки, произнес:
- Мой Лорд!- все обернулись и увидели стражника преклонившего колено
перед  Лордом  дей&apos;Маром.  Даже  выпивший гном глянув в светлые глаза 
Лорда чуть не упал со стула и и поклонился, бормоча слова приветствия.
Лорд дей&apos;Мар подошел к своему оруженосцу и, положив руку ему на плечо
произнес:
- Он не врет. Все так и было на самом деле......

</node>
        <node keyword="page15-2" author="Razer" title="Пророчество двоих">
Wed Apr 26 08:46:47 2000

продолжение.....

В  замке королевы Мермаид  необычно  темно  и  неприветливо.  Обычно 
гудящий голосами замок непривычно затих. Молчаливый стражник  привел
Разера в зал для аудиенций, а обычно разговорчиваый советник  Хассан
даже не поздоровался. &quot;Неладно дело&quot; - подумал  Разер.  Приблизясь к 
трону на приличествующее  растояние  Разер  преклонил  колено  перед 
троном которому оставался всегда верен.
- Приветствую   вас  Лорд,  -   сказала  королева,  -  трону  опять 
понадобились ваши услуги.
- Неужеле все настолько серьезно? - вопросил Разер.
- Серьезнее и быть не может, - быстро проговорил Хассан, но тут  же 
приумолк под пронизывающим взглядом королевы.
- Мы думаем, что пророчество двоих исполнилось, - сказала Мермаид,-
есть все признаки.
- &quot;Две  потерянные  души  с  тьмой  в глазах Явяться, чтобы сломать 
печать, и не сможет им противостоять никто, кроме белых глаз которые
не утонут в тьме вечности отраженной в их темных глазах&quot;,- прошептал
Разер слова пророчества.
- Да, - сказала Мермаид, - и ты единственный из рода дей&apos;Мар у кого
остались  светлые  глаза.  В  остальных  ветвях  рода  глаза  угасли 
несколько поколений назад....
[Hit Return to continue]

- Но как!  -  удивлению  Разера  не  было предела, - ведь эту линию 
пророчеств  считали  наиболее маловероятной и даже магистр Рейстлин, 
советник Султана Нового Талоса обьявил эту линию неисполняемой.
- И тем немение все  есть  все  признаки,  -  ответила  королева, -
Рейстлин сегодня утром не колебался. И поэтому надо  исполнить  про- 
должение ветви....
- &quot;Восстанет  человек  с  белыми  глазами  в  месте  разлома,  дабы 
остановить тьму золотым мечем&quot;, - проговорил Хассан.
- Ты - надежда мира, - сказала королева, - и только от тебя зависит
что будет потом и будет ли вообще.....
....продолжение следует

</node>
        <node keyword="page15-1" author="Razer" title="Пророчество двоих">
Tue Apr 25 19:59:16 2000

Было ни чем не примечательное утро дня Луны месяца Тщетности, когда в 
месте, где кончаеться свет и начиналась тень, в  месте,  где  остался 
щербатый щрам от разлома мира сгустилась тьма. Тьма  начала клубиться 
становясь все глубже и если бы кто нибудь был этому свидетелем  то он 
увидел бы в этой тьме вечность. На миг (возможно ли это) тьма сгусти- 
лась  еще  больше  и  тут  же  рассеялась  и на этом месте стояло два 
человека с черными глазами. 
- Мы здесь, - прошептал один, - нашему повелителю удалось это.
- Да, - согласился второй, - и мы исполним его волю.
Что-то  в  этих  двоих  было  похожим,  какие-то  общие  черты  лица, 
выражение  черных  глаз..... что-то  еще.... в  их  глазах  ничего не 
отражалось. Они вернулись в этот мир, но их души остались  в  царстве
Темного.  Их души были потеряны для этого мира...но хотели впустить в 
этот мир своего повелителя.

&quot;Давно не было такого приятного утра.&quot; - размышлял  Разер, расчесывая 
гриву  своей лошади. Сейчас бы выехать на лошади без седла и доспехов 
и просто покататься по полю, понаслаждаться  природой.  &quot;Лучший  друг 
рыцаря - разумееться после другого рыцаря - это его боевая лошадь&quot;, -
подумал Разер. &quot;Сколько раз она выносила меня с поля боя, истекающего
кровью  и  спасала  мне  жизнь.&quot; Но  подбежавший  немедля  оруженосец 
перечеркнул все эти планы.
[Hit Return to continue]

- Она требует тебя к себе, - прокричал он.
- Наконец-то, - ответил Разер, - задание...
...продолжение следует.

</node>
        <node keyword="page14" author="Tananda" title="Статистика.">
Mon Apr 24 16:41:47 2000

Начало:
Зеленоволосая Богиня чертила на песке какие-то знаки. Иван швырял камушки в Dragon Sea:
- 12 раз!
Тананда встрепенулась и быстренько проверила списки. Труп был всего одни (не считая
тех, кого убил Net).
- Дайзи убили? Уже 12 раз? Это Свалин и Сильван - вместе? Или чей-то личный рекорд?
- Личный. Мой - камушек вон 12 раз подпрыгнул. Рекорд.
Вздохнув, девушка продолжила свое занятие. Узоры постепенно приобретали смысл, это
было до такой степени необычно, что Иван отошел на пару шагов подальше.
- Ваня... я тут формулу вывожу.
- Может ну ее? - тоскливо вопрошал гвардеец.
- Нет, Ваня. Ты смотри, смотри!!!
Тананда начала водить рукой над испещренным песком. Тот оплавился, закипел, а набегающая
волна превратила его в огромную стеклянную плиту, внутри которой, как мухи в Янтаре, 
зависли имена с выстроееными столбиками цифр.
- я назову это СТАТИСТИКОЙ! От &quot;stat&quot; - информация.
- А смысл? - прагматичность Ивана с лихвой компенсировала романтизм Богини.
- Красиво же.
- Ух ты. А это что за цифра? - гвардеец ткнул в серединку плиты, где одна строка горела
Ярко красным огнем. - А рядом GOLD?
- Как попал! - визг Танады заставил пару чаек покончить жизнь самоубийством в волнах.-
Это самый богатый человек нашего мира.
- Мья-мо-то. Хм...В банке: 20000 gold, с собой: 3991 gold. - Иван даже не пробовал назвать
огромные цифры, означавшие запасы серебра воина, - Как он ходит-то, бедолашный. Может помочь ему - р
азгрузить?
- Теперь и без тебя помогут. я так думаю.
&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt; to be continue &lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;&lt;&gt;

</node>
        <node keyword="page13" author="Silvan" title="Ведьмочка, витающая в астрале...">
Mon Apr 24 14:31:16 2000


...Рыцарь почувствовал черный запах еще на пододе к городу. Такого давно не было на его
памяти. Дэйзи стояла у темного храма. Сильван подошел к ней и ткнул острием катаны в черную плоть.
Ведьмочка не исчезла, как водится у них. Она лишь взвизгнула и отскочила в сторону.
&quot;Наверно, где-то витает&quot;, - подумал Сильван, и стал терпеливо ждать.
Внезапно запах усилился. Сильван подошел к ней снова. В глазах Дэйзи появился осмысленный
блеск. &quot;- Мне дедушка летописец всегда говорил: Не кури Герихельмовскую травку!&quot; - откоммен-
тировал Сильван возвращение Дэйзи. Затем он произвел неуловимые движения мечем, нанеся четыре
взаимопересекающиеся дуги на хлипком теле ведьмочки. Из черного плаща выпал Святой Грааль.
&quot;- Вечно эти Темные тибрят Граали&quot;, - подумал Сильван, и ушел в незнакомый квест.

Записано летописцем рыцарского замка,
2 утра, День: Луны, 28-ый Месяц Природы.

</node>
        <node keyword="page12" author="Tananda" title="Эссе">
Tue Apr 11 00:27:56 2000

Рассвет занимался над Dragon Sea своим обычным делом - страстно
желал догнать Ночь. У ног его (Очарованно) стелился Туман, одетый 
лишь в ошейник Рулеров, чуть подправленный самим Zav-ом, так что 
теперь Предрассветный мог дотронуться до любого, окутывая глубокими 
утренними сновидениями, принося эротические наваждения и скрывая 
за ними своего властителя до тех пор, пока золотой луч не коснется 
ослепительным, сносящим все иллюзии ударом глаз спящего.
Ветер, этот Хантер природы, был сегодня подкуплен Ночью, и таскал
ей пушистые клочья тумана. Правда великое множество ветерков-
завихрений, волею случая служившие Рассвету изредка успевали донести 
до его щеки шлейф бархатного платья, но еще ни разу меняющаяся не 
была в его руках. Тем Яростнее разгорался горизонт, окрашенный
багрянцем крови невинных жертв. Где-то впереди, он знал, в Ночи 
утопали оба месяца и мирриады звезд. Она принадлежала всем, оставляя 
ему лишь только смех, слабый стон и эту манящую темноту бархатного 
платья.
Как только туман скользнул по стенам цитадели Хаоса, Рассвет понял, 
что опять проиграл. Ибо в это место не было дано попасть ему и 
его чармису, здсь пряталсь Ночь - в зеркальной комнате, куда не 
проникали никакие призывы.
Иван посторонился, непочтительно хлопнув Ночь чуть ниже спины.
Бархатное платье упало в центре дворика, и только легкая рябь озера
отметила путь меняющейся, да растерянный Ветер, врезался в захлоп-
нувшуюся дверь комнаты лидера.
- Что ОПЯТЬ? - тоскливо спросил Иван, доставая булаву. - Неймется те,
бедолашному? Ну почто ты приперся? Вон на севере Ящерок разных - и тебе
красные, и зеленые...а те, которые синие...- глаза Ивана мечтательно
закатились, - у тех, ох и Язык!
Рассвет придвинулся вплотную, обдавая свежим соленым ветром светлые 
волосы парня.
- Не по Ящеркам ты? Так на во-он башни. Таалос, - Иван примирительно 
зашептал, выразительно очерчивая булавой какие-то знаки. - Новый город,
лет тыщу всего стоит. Там гарем у Султана - спросишь Николь, скажешь 
мол от меня...
Туман, повинуясь приказу, промозглой сыростью кинулся в лицо стража и
замер, пойманый за ошейник.
- Ну...ты, Рассвет мужик...- приковывая туман к специально вбитому в 
стену кольцу, Иван размышлял вслух, - иди дальше на запад...там 
Мидгаард - скучный городишко. Русалка баба еще та - сто раз умрешь,
а к телу не пустит...Да и Хассан поимеет, ты лучше дальше иди. 
Вот на краю мира, в Западных землях - там повеселишься: и тебе bone 
woman и Даркен Рал. Кстати и рабу твоему к МордСид не мешало бы - 
вон уж скорость у него не та.
Иван потрепал Предрассветный туман, поднял доверчивые глаза на 
Рассвет, который выпустил свою первую стрелу Ярким солнечным лучем 
в глаза парня и моментально схлопотал булавой по, теперь уже мало что
желающей, голове.
- Да сколько ж говорить? Нету у меня иллюзий. Чего - не сообразишь?
Каждый день одно и то же. Надоело - тоска смертная. Завтра без туману
пойдешь, авось поумнеешь.
Иван несуетливо отвернулся, зацепив плечом огромную створку чугунных
ворот, которая с противным скрипом, медленно провернулась на петлях и, 
на удивление глухо, захлопнулась. 
У Рассвета оставалось мало времени - настырный молодой День, глупым 
Бэттлом уже наступил на полу его плаща. И Вечер мудреным колдовством
Шалафи звал к себе на магический напиток &quot;Пепси&quot;, который не суждено
было попробовати никому, кроме беспечных, обиженых Богами Львов - он
начал свою новую погоню, восхитительную погоню за рождающейся где-то 
Ночью.
Тананда, 
увидившая это все на рассвете прошлого июльского лета, 
стоя на балконе цитадели Хаоса.

</node>
        <node keyword="page09" author="Silvan" title="МАССОВОЕ ИЗБИЕНИЕ EVILS">


Мир вокруг Сильвана крутился сегодня как в белка в колесе. Дети  бегали  слишком
быстро, птички махали крылышками тоже с каким-то безумием (оос: и где ты, дружи-
ще лаг?). Сильван бродил по окрестностям, тщетно выискивая свою  давнюю  подругу
детства - Дэйзи. Она видимо, до конца выучила заклинания невидимости. Не  мог же
Сильван взрывать все подряд? И тут он встретил давнего приятеля - правителя Сва-
лина, которому, как обычно, делать было абсолютно нечего. Обитатели Земли  стали
какими-то тихими последнее время (оос: и вам добрый день, мистер Лаг :), поэтому
Свалин слонялся скучая, и выискивая, что же еще ему надеть на свой умный НОС.
- Спорим, что порталы ты не умеешь нормальные делать? - спросил Сильван  у  Сва-
лина. - Умею, - ответил Свалин. В доказательство он отбежал на сотню ярдов и вы-
растил три портала перед носом у Сильвана. - Ого! - сказал Сильван. - Но это  не 
то. Может быть ты сможешь вырастить портал около Дэйзи? - Запросто! - похвалялся
Свалин. Магический портал вырос из под земли. Сильван вскочив в  портал,  увидел
Дэйзи. Выхватив свои два меча, Сильван начал рубить с плеча. Кусочки ведьмы  ле-
тели во все стороны, и вдруг она куда-то пропала. Сильван  достал  взрывчатку  и
стал взрывать. Кролики, садовники и другие обитатели этой  области  Земли смеша-
лись в кровавом месиве с тем, что осталось от Дэйзи. Не успев передохнуть  после
неплохой утренней зарядки, Сильван почувствовал два тонких зуба в своей шее.  Он
тут же упал без чувств, хотя какая-то странная часть  его  существа  непрестанно
вопила: &quot;Помогите! Мистер Мрак напал на меня!&quot; Во сне Сильвану  приснился  вещий
сон, что на самом деле утренняя зарядка была сделана зря - сейчас ночь. Внезапно
Сильвана что-то обожгло, моментально разбудив. Сильван вскочил, и сразу шарахнул
взрывчатку. Дэйзи опять умерла, мистер же Мрак успел скрыться. Сильван бродил по
округе, выискивае уродивое создание. Но оно вышло к нему само, и снова укусило в
больную шею. Сильван снова лег вздремнуть, не переставая вопя  о  несправедливом
укусе. На счастье, любопытный Свалин пришел взглянуть на свое творение - прекра-
сный магический портал из серого дерева. Услышав крики Сильвана, он поспешил  на
них. Выпустив дрессированную муху, Свалин приказал ей укусить Сильвана за правую
пятку, дабы разбудить его от тяжелого кошмара. Прокусив ботинок boundary  warden
(!), муха мужественно скончалась. В глазах проснувшегося Сильвана  блистала  па-
мять о прошлых безумиях. Не разбирая, кто прав кто виноват, Сильван стал лихора-
дочно что-то пожигать. Тут и был разорван замешкавшийся вампир, и Свалин получил
множественные ожоги... Только после этого Сильван успокоился, и стал  извиняться
перед своим приятелем.

Записано летописцем рыцарского замка,
10 вечера, День: Солнца, 20-ый Месяц Дракона.

</node>
        <node keyword="page08" author="Silvan" title="Штаны самурая">


Кто-то из жителей Земли сей подсказал Сильвану, что в Порту Свободных Торговцев
можно достать крутые штаны, дамроллящие на десятку. Сильван прихватил с собой
верного друга-сквайра (может и ему достанется пара?) и устремился силою Морско-
го кольца по Драконьему морю в славный Порт. Прибыв на место, он обнаружил, что
корабль еще не пришел. Улегшись на землю, Сильван попробовал вздремнуть...
Но тут же его ухо уловило, что на Городской площади находится его враг - Хаузер!
Свистнув сквайру, который уже сел играть в трыньку с моряками, он устремился на
площадь. Битва завязалась тут же. Мэр Фрипорта с подозрением глядел на возмути-
телей спокойствия, которых было уже четверо! - Сильван, сквайр, и два мрачных
карлика - Хаузер и следовавший за ним по пятам Краусс. Сильван понял, что силы
противника превосходны, и достал взрывчатку. Умер морячок, проходивший по своим
делам мимо. Умер мэр Свободного Порта. Умер Краусс. Умер и Хаузер, оказавшийся
крепче остальных. Сильвана спасла только близкая дружба с Сиром Галахадом, одол-
жившим на время Сильвану свой квест - Святой Грааль. Порывшись в карманах ман-
тии Краусса - Сильван нашел давнюю утерю своего Короля - Шар неуязвимости!

&quot;- Мда, - подумал Сильван. - Штанов не нашел, зато верну Королю потерю !&quot;
Записано летописцем Рыцарского замка,
10 утра, День: !Свободы!, 18-ый Месяц Тени.

</node>
        <node keyword="page07" author="Silvan" title="Прощание...">


To: battlerager
Привет братья по оружию!

Призвал меня Король Разер и молвил :
Негоже блудному сыну, уроженцу Рыцарского замка столь долго шляться вне пределов его!
Пора возвращаться, сын мой! Ибо мир тонет во зле, пока ты упражняешься в боевых
искусствах великих мастеров битвы... Прииди и восстанови нарушеное тобой равновесие!
Ибо не смог ты бороться со злом, будучи среди братьев темных кровей...

Задумался я и закручинился... ибо обрел настоящую дружбу среди тех, кому неведома
хитрость и обман... и многое познал в деле настоящего боя. Но сердце подсказывает
мне подчиниться зову моего Короля и предков Рыцарского замка...

Как относится ко мне, братья, пусть подскажут вам ваши сердца воинов, я не претендую
на хорошее отношение... Вы будете правы также, если возненавидите меня, но...
Для меня вы останетесь братьями по оружию, какими бы вы не были...

Прощайте! И пусть часть меня останется жить среди вас!
Сильван, преданный BATTLERAGERS по-прежнему.

</node>
        <node keyword="page06" author="Swalin" title="Покаяние">
Wed Feb  9 16:54:10 2000

Ой, гулял я вчерась по Чистилищу
И смеясь обплевывал демонов.
И ужасным охранникам адовым
Раздавал наотмашь подзатыльники.
Развлекаясь потехами грубыми,
Я ногами пинал псину грозную.
Обижал без причин души грешные,
За поступки срамные кипящие.
Беспорядки творил тошнотворные,
Ухмылялся, творимому радуясь.
О Властителе Темном невежливо,
без почтения должного сказывал!

Подуставший, понесся обратно Я
Поболтать о награде с Русалочкой,
Что бесстыдно на Храмовой площади
Сиськи голые, но симпатичные,
Всем желающим даром показыват,
Собирая толпу преобширную.
Получивши награду кровавую
За работу нелегкую данную,
Я с зеваками рядом пристроился
Полудевку нагую оглядывать.

Тут портал отворился магический,
И Явился мне Князь Повелителя.
Обратился ко мне он как к равному,
Речи сладкие вел и приятные.
Расспросил про броню, про оружие.
Покивал, снисходительно слушая.
Kasa мечь, что из Города Проклятых,
Доставал он как будто бы нехотя.
Загорелся клинок адским пламенем,
Стал острей и опасней, чем ранее.
Мне понравился мечик энчантнутый,
Загорелись глаза огнем жадности.

Ухмыльнулся Сатан демонически
И достал Договор из-за пазухи.
Обещал он не злато, не серебро --
Обещал он оружие знатное,
Что разит вражьи головы с легкостью,
В мире нашем доселе невиданной.
[Hit Return to continue]

А взамен с безразличием деланным
Лишь просил снять с него наказание.
И, не думая долго, я кровушкой
Расписался на кожаной мерзости...
Разразился Сатан жутким хохотом:
&apos;Не тебе, Свалин, хаять Владетеля!&apos;
И исчез с громом, вонью и пламенем,
Запах серы оставив удушливый.

Осознал я всю мерзость свершенного,
Побежал в Храм Великого каяться.
И открылся в содеянном Лидеру --
Грозной Judy, богами отмеченной.
Дальше знаете вы, что тут сказывать, --
Наказанью подвергнут публичному...

Swalin,
Раскаявшаяся шмеляка

</node>
        <node keyword="page05" author="Silvan" title="Безумие Сильвана">


...ничего плохого этот обычный день не предвещал...
Как обычно, резвились рыбки в прудах Герихельма, старушки нянчились с
детишками, купецы продавали кому-то свои товары...
Сильван забавлялся тем, что гонял по всему Дримлэнду коллегу из вражес-
кого клана - некромантического вида гитю со странным именем Бурзум.
Его забавляли всякие железные големы, которых Бурзум произрождал силой
своего темного разума, его забавлял известный всем рукопашникам &quot;бой с
тенью&quot;, а также скорость, с которой может перемещаться в пространстве
слепой некромансер. Бурзум куролесил по всей округе, умело объезжая
случайных Правителей, обосновавшихся в Мидгаарде. А Сильван куролесил
следом, пытаясь огреть по спиняке фигуру в темном плаще, размазывая
мимоходом големов, что оставлял за собой Бурзум. Окончательно выдохшись
от бесчисленных погонь, так и не увенчавшихся успехом, Сильван решил
передохнуть в замке. Вдруг Протектор сообщил, что Бурзум пришел искать
свою смерть к замку Рыцарей, и встрепенувшись, Сильван пулей вылетел
навстречу грядущим событиям...
...А они не заставили себя ждать! Некромант прошептал какие-то мрачные
слова, и разум Сильвана помутился. В нем вспыхнула слепая ярость и жаж-
да крови! Дети, бабушки, старые простаки, стражники, юниоры, рыбки...
Все смешались в одной реке крови... Сильван (это уже был, видимо, не
Сильван - в его душе боролись рыцарство и безумие, и безумие явно
побеждало!) наслаждался неуемностью своей жажды крови! Но его останови-
ли, кто бы вы думали? Купеца Герихельма! Сильван не знал этого, да и по-
могло ли бы это знание ему? - что купцы Герихельма с детства проходили
военную подготовку в Шаолине, дабы противостоять наездам всяких там
грабителей и безумных рыцарей... Вдобавок, Бурзум напустил на Сильвана
страшную чуму, и многочисленные язвы не помогали Сильвану сбежать от
купеца, который медленно, но верно совместно с чумой приближали гибель
безумца. На многочисленные крики подоспел Разер - Король рыцарей. Но и
он был бессилен что-либо противопоставить купецу. Так и закончил свою
бесславную жизнь глупый Сильван... Умерев и осознав происшедшее, Силь-
ван был жестоко поражен безмерным благородством своего врага! Как же
он был глуп, насмехаясь и небрежно обращаясь со своими врагами!
Молодость, гонор и бурлящая кровь молодости - этого недостаточно, чтобы
быть рыцарем! - одно понял Сильван. Еще долго ночами Сильвана мучили
кошмары, как удары булавы мозжат нежные головы маленьким детям и черная
кровь безумца кипит жаждой свежих трупов!

записано летописцем рыцарского замка,


</node>
        <node keyword="page04" author="Silvan" title="Мощь добра">


   ...ничего не предвещало этой ночью того, что произошло...
Сильван улегся у костра передохнуть после тяжких дневных трудов.
Ночь была тиха, и весь город мирно спал. Но тут... раздался ужасной
силы храп огромного тролля, невесть откуда взявшегося в городе.
Конечно же, дрыхнет он в темном храме... Сильван стоял в храме,
и глядел, как вздымается и опадает живот огромной туши Неро. При
этом было заметно невооруженным глазом, как затягиваются раны на
безобразном теле. Сильван терпеть не мог троллей, а тем более -
троллей, находящихся в ордене &quot;Инвайдерз&quot;. Конец раздумьям Силь-
вана положил внезапный плач маленького ребенка в обном из близ-
лежащих домов, видимо, разбуженного этим мрачным звуком.
 - Вставай, Неро, и иди спать в подземелья! - Сильван ткнул була-
вой в толстый бок тролля.
Конечно же, Неро набросился на Сильвана со всей антипальной силой!
Внезапно захлопали черные крылья, и Сильвана стали втыкаться стре-
лы с кисловатой начинкой... Ба! Да это старая знакомая - ведьмочка
Дэйзи пришла на помощь своему черному брату! Раны на теле тролля
от ударов золотых булав заживать явно не успевали, и он пустился
наутек. Дэйзи же поймала несколько ударов и осталась лежать хлад-
ным трупом на полу храма.
Видя такой оброт дел, Сильван поспешил в клановый замок за помощью.
В казармах он нашел одного из сквайров, который страдал от безделья.
Вернувшись в темный храм, он опять обнаружил в нем Неро, и битва
снова возгорелась... Сквайру пришлось туго, но Неро был добит.
Сквайра рядом не было, пока Сильван его искал, в его тело втыкались
кислотные стрелы. Возле трупа сквайра Сильван наткнулся на ведьму,
творящую страшные заклинания. Дэйзи умерла, как всегда, молча и
с достоинством. Сквайр был отмщен, но его дети остались без отца.
Сильван побрел в замок, таща на себе убитого сквайра, чтобы с
честью его похоронить.
Вот такие ночки бывают в Земле Снов... Однако все мы верим, что
в конце концов добро победит, и сегодняшние события тому доказа-
тельство...

Записано летописцем Рыцарского замка,
3 вечера, День: Быка, 22-ой Месяц Абсолютной Темноты.

</node>
</book>
