<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <cancelled>true</cancelled>
    <removeCharSelf>Чьи-то неотразимые чары пропадают, и ты обретаешь самостоятельность.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="vampire">
      <level>30</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="witch">
      <level>28</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">illusion</group>
  <help id="687" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">&apos;attract partners&apos; &apos;attract partner&apos;</extra>
    <extra l="ru">&apos;привлекать партнеров&apos; &apos;привлечь партнера&apos;</extra>
    <extra l="ua">&apos;приваблювати партнерів&apos; &apos;привабити партнера&apos;</extra>
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Vampires and witches have an irresistible appeal to sentient beings of the opposite sex. The success of using this skill depends on {hh1359training{x, {hh2035victim&apos;s spell protection{x, as well as the level difference, intelligence, and charm. There are also restrictions on the maximum number of charms: see {y{hc? charm{x.

It is forbidden to captivate mindless creatures, undead, constructions, and similar bloodless and soulless beings. Followers of {hh972Eros{x and witches are more successful with these charms.</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Вампиры и ведьмы обладают неотразимой притягательностью для разумных существ
противоположного пола. Успех использования этого умения зависит от {hh1359прокачки{x,
{hh2035защиты от заклинаний жертвы{x, а также разницы в уровнях, ума и обаяния.
Также есть ограничения на максимальное число чармисов: см. {y{hc? очарование{x.

Нельзя пленять неразумных тварей, нежить, конструкции и подобных бескровных и
бездушных существ. Последователи {hh972Эроса{x и ведьмы более успешны в этих чарах.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Вампіри та відьми володіють непереборною привабливістю для розумних створінь протилежної статі. Успіх використання цього вміння залежить від {hh1359прокачування{x,
{hh2035захисту від заклинань жертви{x, а також різниці у рівнях, розуму та чарівності.
Також є обмеження на максимальну кількість чармисів: див. {y{hc? очарування{x.

Не можна полонити нерозумних тварин, нежить, конструкції та подібних безкровних і бездушних істот. Послідовники {hh972Ероса{x та відьми успішніші в цих чарах.</text>
  </help>
  <mana>80</mana>
  <mob>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <name l="en">attract other</name>
  <name l="ru">пленить</name>
  <name l="ua">привабити іншого</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>charm</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>stand</position>
    <ranged>false</ranged>
    <target>char_room</target>
    <tier>2</tier>
    <type>offensive</type>
  </spell>
</skill>
