<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <classes>
    <node name="anti-paladin">
      <level>2</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="ranger">
      <level>2</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warrior">
      <level>3</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">weaponsmaster</group>
  <hard>5</hard>
  <help id="784" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">The skill of handling an axe. Axes are good for inflicting damage to armor and
other enemy equipment, and allow the use of the skills {hh659shield break{x
and {hh735weapon break{x. Warriors are quite successful at fighting with axes in the {hh752second hand{x,
while other classes are far less effective with this weapon.

Two-handed axes can {hh1023chop trees{x. The axe is also a favorite
weapon of some races -- for example, dwarves and urukhais.

Those who wield axes can quite successfully {hh218throw{x them a few
rooms away in some direction.</text>
    <text l="ru">Умение обращаться с топором. Топоры хороши для нанесения повреждений броне и
другой экипировке противника, и позволяют использовать умения {hh659расколоть щит{x
и {hh735расколоть оружие{x. Воины довольно успешно сражаются топорами во {hh752второй руке{x,
в то время как другие классы далеко не столь эффективны с этим оружием.

Двуручными топорами можно {hh1023рубить деревья{x. Топор также является излюбленным
оружием некоторых рас -- например, дварфов и урукхаев.

Владеющие топорами могут весьма успешно {hh218метать{x их на расстояние нескольких
комнат в каком-то направлении.
</text>
    <text l="ua">Вміння володіння сокирою. Сокири хороші для завдання пошкоджень броні та
іншому екіпіруванню противника, і дозволяють використовувати уміння {hh659розколоти щит{x
та {hh735розколоти зброю{x. Воїни досить успішно б'ються сокирами у {hh752другій руці{x,
в той час як інші класи далеко не настільки ефективні з цією зброєю.

Дворучними сокирами можна {hh1023рубати дерева{x. Сокира також є улюбленою
зброєю деяких рас -- наприклад, дварфів та урукхаїв.

Ті, хто володіє сокирами, можуть досить успішно {hh218кидати{x їх на відстань кількох
кімнат в певному напрямку.</text>
  </help>
  <mob>
    <bonus>100</bonus>
    <professional>false</professional>
  </mob>
  <name l="en">axe</name>
  <name l="ru">топор</name>
  <name l="ua">сокира</name>
  <raceBonuses registry="race">dwarf duergar svirfnebli urukhai</raceBonuses>
</skill>