<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Твой пульс замедляется, и боевая ярость пропадает.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <classes>
    <node name="ranger">
      <level>34</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="samurai">
      <level>20</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warrior">
      <level>15</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="DefaultSkillCommand">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>class</cat>
    <hint l="en">(warriors, samurais) go berserk</hint>
    <hint l="ru">(воины, самураи) впасть в берсерк</hint>
    <hint l="ua">(воїни, самураї) впасти в берсерк</hint>
    <name l="en">berserk</name>
    <name l="ru">берсерк</name>
    <name l="ua">берсерк</name>
    <position>fight</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">defensive fightmaster</group>
  <hard>2</hard>
  <help id="829" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">'berserk rage'</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;боевая ярость&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">&apos;боева лють&apos;</keyword>
    <text l="en">%FMT% *rage*

Skilled and fearless warriors can bring themselves into a state of extreme madness and frenzy during combat, known as "berserk rage". They become stronger, but also more vulnerable to enemies - and they gain a surge of health.

The effectiveness of berserk rage increases if you use this skill when severely wounded. The duration of berserk rage is random but depends on your level.

Berserk rage does not work simultaneously with the prayer of {hh619fury{x.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *ярость*

Умелые и бесстрашные воины могут приводить себя во время боя в состояние
крайнего помешательства и буйства, именуемое &quot;боевая ярость&quot;. Они становятся
сильнее, но и более уязвимыми для врага -- и впридачу получают приток здоровья.

Эффективность боевой ярости повышается, если использовать этот навык будучи
тяжелораненым. Длительность действия боевой ярости случайна, но зависит от
твоего уровня.

Боевая ярость не работает одновременно с молитвой {hh619неистовства{x.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *лють*

Умілі та безстрашні воїни можуть привести себе під час бою у стан крайнього божевілля і буйства, званого "боева лють". Вони стають сильнішими, але і більш уразливими для ворога - і отримують при цьому приплив здоров'я.

Ефективність боева лють підвищується, якщо використовувати цей навик, будучи важкопораненим. Тривалість дії боева лють випадкова, але залежить від твого рівня.

Боева лють не працює одночасно з молитвою {hh619бурі{x.
</text>
  </help>
  <mana>40</mana>
  <mob>
    <dice>3</dice>
    <offense>berserk</offense>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <move>100</move>
  <name l="en">berserk</name>
  <name l="ru">берсерк</name>
  <name l="ua">берсерк</name>
  <raceBonuses registry="race">dwarf duergar urukhai</raceBonuses>
</skill>