<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <beats>1</beats>
  <classes>
    <node name="necromancer">
      <level>1</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warlock">
      <level>1</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="witch">
      <level>1</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="DefaultSkillCommand">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat></cat>
    <extra>nointerp</extra>
    <name l="en">blink</name>
    <name l="ru"></name>
    <name l="ua">блимання</name>
    <position>rest</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">transportation</group>
  <hard>4</hard>
  <help id="750" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">They are half here, and half not -- this is what blinking is for some {hh28casters{x. It is nothing but a simple magical trick against weapon attacks -- a quick teleportation a step away with a dodge from a blow. This skill can also be mastered by {hh28warrior{x classes in the {hh1479Order of Shalafi{x.

The smarter or wiser the casters, the easier they learn this skill. But the more agile their opponents, the easier it will be for them to reach the elusive wizard. The success chance also depends on the skill level, {hh1361casting speed{x, terrain, level difference, attacker's weapon length, and many other factors.

Each blink takes a minimum of 1 point of magical {hh59energy{x -- this consumption increases with your level. When mana runs out, the mage stops blinking. It is impossible to turn off blinking -- but it is possible to increase one's amount of energy and the speed of its {hh2131recovery{x.

In rare cases, the skill can lead to a critical result:
{G%A% Critical success:{x {hh120stuns{x the attacker
{R%A% Critical failure:{x causes {hh120pain shock{x in the caster
These critical results do not work on lucky hobbits, of course.

This skill also occasionally helps to miraculously dodge some combat spells -- those that contain any flying projectile ({hh625fireball{x, {hh663magic missile{x and so on) or {hh218throwing weapons{x.</text>
    <text l="ru">Они наполовину здесь, а наполовину как бы и нет -- вот что такое мерцание у 
некоторых {hh28кастеров{x. Это ни что иное как простая магическая уловка против атаки
оружием -- быстрая телепортация на шаг с уворотом от удара. Этим навыком также
могут овладеть {hh28воинские{x классы в {hh1479Ордене Шалафи{x.

Чем умнее или мудрее кастеры, тем легче им дается этот навык. Но чем ловчее их
соперники, тем проще им будет дотянуться до изворотливого колдуна. Шанс успеха
также зависит от прокачки умения, {hh1361скорости плетения{x, местности, разницы уровней,
длины оружия нападающего и многих других факторов.

Каждое мерцание отнимает минимум 1 очко магической {hh59энергии{x -- этот расход
увеличивается с твоим уровнем. Когда мана заканчивается, маг перестает мерцать.
Выключить мерцание нельзя -- но можно увеличить у себя количество энергии и
скорость ее {hh2131восстановления{x.

В редких случаях навык может привести к критическому результату:
{G%A% Критический успех:{x {hh120ошеломляет{x нападающего
{R%A% Критическая неудача:{x вызывает {hh120болевой шок{x у кастера
На удачливых хоббитов эти критические результаты, разумеется, не работают.

Также этот навык помогает изредка чудом уворачиваться от некоторых боевых
заклятий -- тех, в которых есть какой-либо летящий снаряд ({hh625огненный шар{x,
{hh663волшебная стрела{x и так далее) или {hh218метательных снарядов{x.
</text>
    <text l="ua">Вони наполовину тут, а наполовину ніби й ні -- ось що таке блимання у деяких {hh28кастерів{x. Це ніщо інше, як проста магічна хитрість проти атаки зброєю -- швидка телепортація на крок з ухиленням від удару. Цей навик також можуть оволодіти {hh28військові{x класи у {hh1479Ордені Шалафі{x.

Чим розумніші або мудріші кастери, тим легше їм дається цей навик. Але чим спритніші їхні суперники, тим простіше їм буде дотягнутися до вивертливого чаклуна. Шанс успіху також залежить від прокачки вміння, {hh1361швидкості плетіння{x, місцевості, різниці рівнів, довжини зброї нападника та багатьох інших факторів.

Кожне блимання віднімає мінімум 1 очко магічної {hh59енергії{x -- ця витрата збільшується з твоїм рівнем. Коли мана закінчується, маг перестає блимати. Вимкнути блимання неможливо -- але можна збільшити у себе кількість енергії та швидкість її {hh2131відновлення{x.

У рідкісних випадках навик може призвести до критичного результату:
{G%A% Критичний успіх:{x {hh120приголомшує{x нападника
{R%A% Критична невдача:{x викликає {hh120больовий шок{x у кастера
На везучих хобітів ці критичні результати, зрозуміло, не діють.

Також цей навик допомагає іноді дивом ухилятися від деяких бойових заклять -- тих, в яких є якийсь летючий снаряд ({hh625вогняна куля{x, {hh663чарівна стріла{x і так далі) або {hh218метальних снарядів{x.
</text>
  </help>
  <mana>1</mana>
  <move>10</move>
  <name l="en">blink</name>
  <name l="ru">мерцание</name>
  <name l="ua">блимання</name>
  <raceBonuses registry="race">faery</raceBonuses>
</skill>