<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <classes>
    <node name="witch">
      <level>23</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">enchantment</group>
  <help id="93" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">potions</extra>
    <extra l="ru">сварить варить варка зелий зелье зелья</extra>
    <extra l="ua">зварити варити варка зілья зілля зілля</extra>
    <keyword l="en">brewing</keyword>
    <keyword l="ru">зельеварение</keyword>
    <keyword l="ua">зілляваріння</keyword>
    <text l="en">A special skill for witches and sorcerers of the {hh1479Order of Shalafi{x, allowing them to engage in alchemy and brew potions using a special device which can be found somewhere in the depths of the {hh1836Higher Tower of Sorcery{x. You will also need a potion vial and special components. Which ones? You will find out in the process!

The chance of success, brewing time, and, most importantly, the quality of the resulting potion depend on the brewer's intellect and, of course, on the presence of this very skill.</text>
    <text l="ru">Специальный навык ведьм и колдунов {hh1479Ордена Шалафи{x, позволяющий заниматься
алхимией и изготавливать зелья с помощью специального приспособления, которое
можно найти где-то в дебрях {hh1836Высшей Башни Колдовства{x. Также тебе понадобятся
пузырек для зелий и специальные компоненты. Какие? Узнаешь в процессе!

Шанс успеха, время варки, а, главное, качество получившегося зелья зависят от
интеллекта варщика и, разумеется, от наличия этого самого умения.
</text>
    <text l="ua">Спеціальний навик відьом і чаклунів {hh1479Ордену Шалафі{x, що дозволяє займатися
алхімією і виготовляти зілля за допомогою спеціального пристрою, який можна
знайти десь у нетрях {hh1836Вищої Башти Чаклунства{x. Також тобі знадобляться
пляшечка для зілья і спеціальні компоненти. Які? Дізнаєшся в процесі!

Шанс успіху, час варіння, а, головне, якість отриманого зілья залежать від
інтелекту варщика і, звісно, від наявності цього самого уміння.
</text>
  </help>
  <name l="en">brewing</name>
  <name l="ru">зельеварение</name>
  <name l="ua">зілляваріння</name>
</skill>