<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="cleric">
      <level>21</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warlock">
      <level>11</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="witch">
      <level>21</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">enchantment</group>
  <help id="857" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">invisibility remove</extra>
    <extra l="ru">невидимость снять &apos;постоянный свет&apos;</extra>
    <extra l="ua">невидимість зняти</extra>
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">свет</keyword>
    <keyword l="ua">світло</keyword>
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%*

This spell creates a glowing orb that can be used as a source of light.
The orb will enhance your health and mana, and after some time, it will disappear.

If the glowing orb doesn&apos;t quite match your wardrobe, you can buy a
{hh56restreeng-coupon{x and ask the Gods to rename it to something interesting!
Read more in the {y{hcguide restreeng{x.

%FMT% *%SPELL%* _%OBJ%_

It can also be used to make any item glow or to remove {hh607invisibility{x from invisible items.
Remember, the flag ({hh96Blazing{x) helps you see the item in the dark, but it won&apos;t light up everything
else in complete darkness.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%*

Это заклинание создает светящийся шар, который можно использовать как источник
света. Шар улучшит твое здоровье и ману, а через какое-то время исчезнет.

Если светящийся шар недостаточно подходит к твоему гардеробу, можно купить
{hh56рестринг-купон{x и попросить Богов переименовать его во что-то интересное!
Подробности читай по {y{hcсправка рестринг{x.

%FMT% *%SPELL%* _%OBJ%_

Оно также может быть использовано, чтобы заставить светиться любой предмет или
снять {hh607невидимость{x с невидимых вещей. Помни, что флаг ({hh96Пылает{x) помогает увидеть
саму вещь в темноте, но осветить все остальное в кромешной темноте не получится.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%*

Це заклинання створює світлосяйний кулю, яку можна використовувати як джерело
світла. Куля покращить твоє здоров&apos;я та ману, а через деякий час зникне.

Якщо світлосяйна куля не дуже підходить до твого гардеробу, можна купити
{hh56рестринг-купон{x і попросити Богів перейменувати її на щось цікаве!
Детальніше читай у {y{hcдовідка рестринг{x.

%FMT% *%SPELL%* _%OBJ%_

Його також можна використовувати, щоб змусити світитися будь-який предмет або
зняти {hh607невидимість{x з невидимих речей. Пам&apos;ятай, що прапор ({hh96Палає{x) допомагає побачити
сам предмет в темряві, але освітити все інше у повній темряві не вийде.
</text>
  </help>
  <mana>20</mana>
  <mob>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <name l="en">continual light</name>
  <name l="ru">свет</name>
  <name l="ua">світло</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic prayer</flags>
    <position>stand</position>
    <target>obj_inv create_obj</target>
    <type>defensive</type>
  </spell>
</skill>
