<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты чувствуешь, что снова можешь подчинить кого-то своей воле.</removeCharSelf>
  </affect>
  <align>neutral evil</align>
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="vampire">
      <level>43</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="DefaultSkillCommand">
    <aliases l="en">control</aliases>
    <aliases l="ru">контролировать</aliases>
    <aliases l="ua">контролювати</aliases>
    <argtype>char_room</argtype>
    <cat>class</cat>
    <hint l="en">(vampires) exert one's will over someone</hint>
    <hint l="ru">(вампиры) подчинить кого-то своей воле</hint>
    <hint l="ua">(вампіри) підкорити когось своїй волі</hint>
    <name l="en">dominate</name>
    <name l="ru">доминировать</name>
    <name l="ua">домінувати</name>
    <order>player_only</order>
    <position>stand</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">illusion</group>
  <hard>2</hard>
  <help id="819" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">dominate domination</keyword>
    <keyword l="ru">доминация доминирование</keyword>
    <keyword l="ua">домінація домінування</keyword>
    <text l="en">%FMT% *%CMD%* _%VICT%_

Experienced vampires easily dominate various creatures with their will, causing them to
obediently follow all orders of the vampire. Success in its use depends on
{hh1359skill level{x, {hh2035victim's spell resistance{x, as well as the differences in levels, intelligence, and charisma.
There are also limitations on the maximum number of charms: see {y{hc? charm{x.

You cannot dominate players (there are other skills for this), as well as
the undead, constructs, and similar bloodless and soulless creatures.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%CMD%* _%VICT%_

Опытные вампиры запросто подчиняют различных существ своей воле, после чего те
беспрекословно выполняют все приказы вампира. Успех его использования зависит от
{hh1359прокачки{x умения, {hh2035защиты от заклинаний жертвы{x, а также разницы в уровнях, ума и обаяния.
Также есть ограничения на максимальное число чармисов: см. {y{hc? очарование{x.

Нельзя доминировать над игроками (для этого есть другие умения), а также над
нежитью, конструкциями и подобными бескровными и бездушными существами.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%CMD%* _%VICT%_

Досвідчені вампіри легко підкорюють різних істот своїй волі, після чого ті
беззаперечно виконують усі накази вампіра. Успіх його використання залежить від
{hh1359прокачування{x уміння, {hh2035захисту від заклять жертви{x, а також різниці в рівнях, розумі та чарівності.
Також є обмеження на максимальну кількість чармісів: див. {y{hc? чарівність{x.

Не можна домінувати над гравцями (для цього є інші вміння), а також над
нежиттю, конструкціями та подібними безкровними та бездушними істотами.
</text>
  </help>
  <mana>80</mana>
  <move>40</move>
  <name l="en">dominate</name>
  <name l="ru">доминировать</name>
  <name l="ua">домінувати</name>
</skill>