<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeObj>Волшебная огнеупорная корка на %1$O6 трескается и пропадает. Увы.</removeObj>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <classes>
    <node name="warlock">
      <level>61</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="n">дыхание драконов</dammsg>
  <group registry="skillGroup">combat</group>
  <help id="778" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">breath</extra>
    <extra l="ru">&apos;воронка инея&apos; &apos;воронка огня&apos; &apos;воронка ядовитого газа&apos;</extra>
    <extra l="ua">'воронка інею' 'воронка вогню' 'воронка отруйного газу'</extra>
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

This powerful spell allows experienced warlocks and followers of the cult of {hh967Set{x
to temporarily take on the form of a dragon and use its magic depending on a random
dragon incarnation. {RWARNING:{x You need to select a specific target for this spell, but all creatures in the area may suffer.

%A% Form of the red dragon: breath of a fire vortex that affects everyone nearby
%A% Form of the white dragon: breath of an icy frost vortex that affects everyone nearby
%A% Form of the green dragon: breath of a poisonous gas vortex that affects everyone nearby
%A% Form of the black dragon: acid spit at the victim
%A% Form of the blue dragon: lightning discharge strike at the victim

All these breaths have side effects, damaging inventory and equipment.
A successful {hh2035saving throw{x (saves vs spell) by the victim reduces the level of damage inflicted.
The strength of the spell depends on the level and intelligence of the warlock.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Это мощное заклинание позволяет опытным колдунам и последователям культа {hh967Сета{x
на мгновение принимать облик дракона и пользоваться его магией в зависимости от
случайной драконьей ипостаси. {RВНИМАНИЕ:{x для использования этого заклинания надо
выбрать конкретную цель, но пострадать могут все существа в данной местности.

%A% Облик красного дракона: выдох воронки огня, поражающей всех рядом
%A% Облик белого дракона: выдох леденящей воронки инея, поражающей всех рядом
%A% Облик зеленого дракона: выдох воронки ядовитого газа, поражающей всех рядом
%A% Облик черного дракона: плевок кислотой на жертву
%A% Облик голубого дракона: удар разрядом молнии по жертве

Все эти выдохи также имеют побочные эффекты, повреждая инвентарь и экипировку.
Успешный {hh2035спасс-бросок{x (saves vs spell) у жертвы уменьшает уровень
наносимых повреждений. Сила заклинания зависит от уровня и интеллекта колдуна.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Це потужне заклинання дозволяє досвідченим чаклунам і послідовникам культу {hh967Сета{x
на мить приймати образ дракона і користуватися його магією в залежності від випадкової
драконячої іпостасі. {RУВАГА:{x для використання цього заклинання треба вибрати конкретну ціль, але постраждати можуть всі істоти в даній місцевості.

%A% Образ червоного дракона: видих воронки вогню, що вражає всіх поруч
%A% Образ білого дракона: видих крижаною воронки інею, що вражає всіх поруч
%A% Образ зеленого дракона: видих воронки отруйного газу, що вражає всіх поруч
%A% Образ чорного дракона: плювок кислотою на жертву
%A% Образ синього дракона: удар розрядом блискавки на жертву

Всі ці видихи також мають побічні ефекти, пошкоджуючи інвентар і екіпіровку.
Успішний {hh2035захист кидком{x (saves vs spell) у жертви зменшує рівень завданих пошкоджень.
Сила заклинання залежить від рівня і інтелекту чаклуна.
</text>
  </help>
  <mana>200</mana>
  <mob>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <name l="en">dragons breath</name>
  <name l="ru">дыхание драконов</name>
  <name l="ua">драконяче дихання</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damflags>magic</damflags>
    <damtype>fire</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>fight</position>
    <ranged>false</ranged>
    <target>char_room</target>
    <tier>1</tier>
    <type>offensive</type>
  </spell>
</skill>