<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="druid">
      <level>26</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="necromancer">
      <level>25</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warlock">
      <level>22</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="witch">
      <level>17</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">detection</group>
  <help id="799" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">'farsight' farsight</extra>
    <extra l="ru">&apos;дальнее зрение&apos; дальновидение</extra>
    <extra l="ua">'дальнє зорове поле' дальновидність</extra>
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%* _%DIR%_
%FMT% *%SPELL%* _distance_._%DIR%_

This heightened vision spell allows you to see terrain far away from you in some direction -- even through closed doors! Unlike the {hh1021look around{x command, farsight shows everything in the area -- as if you are there now. The maximum distance of the spell depends on your level.

For example, to look two rooms away to the north, you should write {yuse farsight 2.n{x. You can peek through closed doors only if you are right next to them: for example, to look through a door to the west, write {yuse farsight w{x.

The binoculars that {hh2127newcomers{x can acquire on the {hh1560Galeon{x operate similarly.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* _%DIR%_
%FMT% *%SPELL%* _расстояние_._%DIR%_

Это обостряющее зрение заклинание позволяет увидеть местность вдали от тебя по
какому-то направлению -- даже сквозь закрытые двери! В отличие от команды {hh1021оглядеться{x,
дальнее зрение показывает все в данной местности -- как будто ты там сейчас
находишься. Максимальная дальность заклинания зависит от твоего уровня.

Например, чтобы посмотреть на расстояние двух переходов на север, надо написать
{yк даль 2.с{x. Через закрытые двери можно заглянуть только вплотную:
например, чтобы посмотреть через дверь на западе, напиши {yк даль з{x.

Бинокль, который {hh2127новички{x могут раздобыть на {hh1560Галеоне{x, работает похожим образом.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* _%DIR%_
%FMT% *%SPELL%* _відстань_._%DIR%_

Це заклинання загостреного зору дозволяє побачити місцевість далеко від тебе в якомусь напрямку -- навіть через зачинені двері! На відміну від команди {hh1021оглянутись{x, дальнє зорове поле показує все в даній місцевості -- ніби ти зараз там перебуваєш. Максимальна дальність заклинання залежить від твого рівня.

Наприклад, щоб подивитися на відстань двох переходів на північ, треба написати {yк даль 2.п{x. Через зачинені двері можна заглянути тільки впритул: наприклад, щоб подивитися через двері на заході, напиши {yк даль з{x.

Бінокль, який {hh2127новачки{x можуть здобути на {hh1560Галеоні{x, працює подібним чином.
</text>
  </help>
  <mana>20</mana>
  <name l="en">farsight</name>
  <name l="ru">дальновидение</name>
  <name l="ua">дальновидність</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>stand</position>
    <target>ignore</target>
    <type>none</type>
  </spell>
</skill>