<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <cancelled>true</cancelled>
    <dispelled>true</dispelled>
    <removeCharOthers>Движения %1$C2 становятся не такими быстрыми.</removeCharOthers>
    <removeCharSelf>Твои движения становятся медленнее.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="warlock">
      <level>24</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="witch">
      <level>24</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">enhancement</group>
  <help id="739" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">haste spell</extra>
    <extra l="ru">хаста спешка</extra>
    <extra l="ua">хаста швидкість</extra>
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%* _%CHAR%_

The haste spell allows your muscles to contract faster. If you cast it on
yourself or an ally, it allows you to deal one more attack in combat and more
frequently avoid enemy hits. Experienced warlocks and witches in the state of haste
can even cast spells a bit faster.

Many combat skills work better and more often in a state of haste--especially
if your opponent is not hasted.

However, such a load on the body affects your regenerative
abilities--your health and mana points will recover more slowly.
And when the haste effect ends, you will be briefly overwhelmed by {hh97fatigue{x,
which significantly slows down any action.

Haste and {hh705slowness{x effects cancel each other out. For example, if
you cast haste on yourself under slowness, the slowness effect will fade.
And if, in such a situation, you wear an item with haste, the slowness effect will
still appear in the {hh997list{x, but it will not cause any harm.</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* _%CHAR%_

Заклинание ускорения позволяет мышцам сокращаться быстрее. Если наложить его на
себя или соратника, это позволит тебе наносить на одну атаку больше в бою и чаще
избегать вражеских ударов. Опытные колдуны и ведьмы в состоянии ускорения могут
даже творить заклинания немного быстрее.

Многие боевые умения работают лучше и чаще в состоянии ускорения -- особенно
если твой противник не ускорен.

Такая нагрузка на организм, впрочем, сказывается на твоих регенеративных
способностях -- твои очки здоровья и маны будут восстанавливаться медленнее. 
А когда действие ускорения закончится, на тебя ненадолго нахлынет {hh97усталость{x,
сильно замедляющая любые действия.

Аффекты ускорения и {hh705замедления{x отменяют действие друг друга. Например, если
наложить на себя ускорение поверх замедления, то аффект замедления спадет.
А если в такой ситуации надеть вещь с ускорением, то аффект замедления будет
по-прежнему висеть в {hh997списке{x, но ничего плохого уже не сделает.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* _%CHAR%_

Заклинання прискорення дозволяє м'язам скорочуватися швидше. Якщо накласти його на
себе чи союзника, це дозволить тобі наносити на один удар більше в бою і частіше
уникати ворожих ударів. Досвідчені чаклуни і відьми в стані прискорення можуть
навіть чинити заклинання трохи швидше.

Багато бойових умінь працюють краще і частіше в стані прискорення -- особливо
якщо твій супротивник не прискорений.

Така нагрузка на організм, однак, позначається на твоїх регенеративних
здібностях -- твої бали здоров'я і мани будуть відновлюватися повільніше.
А коли дія прискорення закінчиться, на тебе ненадовго нахлине {hh97втома{x,
яка значно уповільнює будь-які дії.

Афекти прискорення і {hh705уповільнення{x скасовують дію одне одного. Наприклад, якщо
накласти на себе прискорення поверх уповільнення, то афект уповільнення спадатиме.
А якщо в такій ситуації одягнути річ з прискоренням, то афект уповільнення буде
все ще висіти в {hh997списку{x, але нічого поганого вже не завдасть.
</text>
  </help>
  <mana>40</mana>
  <mob>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <name l="en">haste</name>
  <name l="ru">ускорение</name>
  <name l="ua">прискорення</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>fight</position>
    <target>char_room</target>
    <type>defensive</type>
  </spell>
</skill>