<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharOthers>Позор %1$C2 очищается кровью, и в %1$P2 глазах снова видна решимость.</removeCharOthers>
    <removeCharSelf>Твоя душа очищается от позора.</removeCharSelf>
  </affect>
  <dammsg mg="m">стыд</dammsg>
  <help id="5065" labels="combat" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">shame</keyword>
    <keyword l="ru">стыд</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">{hh1025Fleeing{x from battle is a tremendous disgrace for a {hh136samurai{x. A samurai who flees from combat "reddens with shame" and loses his grip on his combat skills. His name is whispered with contempt, and the spirits of his ancestors refuse to bless his blade. The only way to cleanse himself is to perform {hh743harakiri{x and send his soul before the judgment of the ancestors.

This penalty begins to apply after reaching level 20 -- young samurai are yet to know the meaning of shame.
</text>
    <text l="ru">{hh1025Побег{x из боя -- огромный позор для {hh136самурая{x. Самурай, сбежавший из боя, &quot;краснеет от стыда&quot; и неспособен как следует владеть боевыми навыками. Его имя шепчется с презрением, и дух предков отказывается благословлять его клинок. Единственный способ очиститься -- совершить {hh743харакири{x и отправить душу на суд предков.

Этот штраф начинает применяться после достижения 20 уровня -- а маленьким самураям позор неведом.
</text>
    <text l="ua">{hh1025Втеча{x з бою -- величезна ганьба для {hh136самурая{x. Самурай, що втік з бою, "червоніє від сорому" і нездатний як слід володіти бойовими вміннями. Його імʼя вимовляють з презирством, і дух предків відмовляється благословляти його клинок. Єдиний спосіб очиститися -- вчинити {hh743харакірі{x і відправити душу на суд предків.

Цей штраф починає діяти після досягнення 20 рівня -- а маленьким самураям сором ще невідомий.
</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">Позор самурая</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <name l="en">hazukure</name>
  <name l="ru">хадзукурэ</name>
  <name l="ua">хадзукуре</name>
</skill>
