<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты вновь можешь создать катану.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>0</beats>
  <classes>
    <node name="samurai">
      <level>72</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="DefaultSkillCommand">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>class</cat>
    <hint l="en">Forge a katana from raw materials</hint>
    <hint l="ru">(самураи) выковать катану из материалов</hint>
    <hint l="ua">(самураї) викувати катану з матеріалів</hint>
    <name l="en">katana</name>
    <name l="ru">катана</name>
    <name l="ua">катана</name>
    <position>stand</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">weaponsmaster</group>
  <help id="628" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">A samurai who has reached a certain level of life experience can forge a unique sword, =katana=. This sword is the soul of the samurai, his honor, which must not be tarnished. A samurai who loses his sword is doomed to eternal disgrace before himself and other samurai.

%FMT% *%CMD%*

This craft is taught in no guild: a samurai must first earn its secret through an old rite of the masters in {hh1838New Thalos{x. Only then can he forge the blade with his own hands, from the proper materials at a burning forge. Such a katana belongs to its maker alone, and keeps its own edge -- sharpening itself, growing keener from battle to battle.
</text>
    <text l="ru">Достигнувший определенного жизненного опыта самурай может выковать уникальный меч, =катану=. Этот меч -- душа самурая, его честь, которую ни в коем случае нельзя замарать. Потерявший свой меч самурай обречен на вечный позор перед самим собой и другими самураями.

%FMT% *%CMD%*

Этому ремеслу не учат ни в одной гильдии: сперва самураю нужно постичь его тайну в древнем обряде мастеров {hh1838Нового Талоса{x. Лишь тогда он сможет выковать клинок собственными руками, из подходящих материалов у горящего горна. Такая катана принадлежит лишь своему создателю и сама держит остроту -- затачиваясь сама, становясь все острее от битвы к битве.
</text>
    <text l="ua">Самурай, який досяг певного життєвого досвіду, може викувати унікальний меч, =катана=. Цей меч -- душа самурая, його честь, яку ні в якому разі не можна заплямувати. Самурай, який втратив свій меч, приречений на вічну ганьбу перед собою й іншими самураями.

%FMT% *%CMD%*

Цьому ремеслу не вчать у жодній гільдії: спершу самураю треба осягнути його таємницю в давньому обряді майстрів {hh1838Нового Талоса{x. Лише тоді він зможе викувати клинок власними руками, з відповідних матеріалів біля палаючого горна. Така катана належить лише своєму творцеві й сама тримає гостроту -- загострюючись сама, стаючи все гострішою від битви до битви.
</text>
  </help>
  <mana>300</mana>
  <move>100</move>
  <name l="en">katana</name>
  <name l="ru">катана</name>
  <name l="ua">катана</name>
</skill>