<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты вновь можешь создать катану.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <classes>
    <node name="samurai">
      <level>72</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="SKILL(katana)">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>class</cat>
    <hint l="en">Craft a katana from an iron ingot</hint>
    <hint l="ru">(самураи) изготовить катану из бруска железа</hint>
    <hint l="ua">(самураї) виготовити катану з бруска заліза</hint>
    <name l="en">katana</name>
    <name l="ru">катана</name>
    <name l="ua">катана</name>
    <position>stand</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">weaponsmaster</group>
  <help id="628" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">A samurai who has reached a certain level of life experience can forge a unique
sword, =katana=. This sword is the soul of the samurai, his honor, which must
not be tarnished. A samurai who loses his sword is doomed to eternal disgrace 
before himself and other samurai.

%FMT% *%CMD%* _ingot_

Create a sword from an iron ingot. A suitable ingot can be found in the {hh2060Kingdom
of Dwarves{x. After creating the katana, it must be improved through a special ritual
at the {hh44guild master{x. Such a katana will enhance its parameters, hardening from battle
to battle. Subsequently, the katana can be made {hh57personal property{x, again seeking 
help from the guild master. Details can be read on the plaque in the Samurai Guild in {hh1392Midgaard{x.
</text>
    <text l="ru">Достигнувший определенного жизненного опыта самурай может выковать уникальный
меч, =катану=. Этот меч -- душа самурая, его честь, которую ни в коем случае
нельзя замарать. Потерявший свой меч самурай обречен на вечный позор перед 
самим собой и другими самураями.

%FMT% *%CMD%* _брусок_

Создать меч из бруска железа. Подходящий брусок можно найти в {hh2060Королевстве
Дварфов{x. После создания катаны, ее необходимо улучшить через специальный ритуал
у {hh44гильдмастера{x. Такая катана будет улучшать свои параметры, закаляясь от битвы к
битве. Впоследствии катану можно будет сделать своей {hh57личной собственностью{x, 
снова обратившись за помощью к гильдмастеру. Подробности можно прочесть на
табличке в помещении Гильдии Самураев в {hh1392Мидгаарде{x.
</text>
    <text l="ua">Самурай, який досяг певного життєвого досвіду, може викувати унікальний
меч, =катана=. Цей меч -- душа самурая, його честь, яку ні в якому разі
не можна заплямувати. Самурай, який втратив свій меч, приречений на вічний ганьбу перед 
собою і іншими самураями.

%FMT% *%CMD%* _брусок_

Створити меч з бруска заліза. Підходящий брусок можна знайти в {hh2060Королівстві
Дварфів{x. Після створення катани, її необхідно поліпшити шляхом спеціального ритуалу
у {hh44гільдмайстра{x. Така катана буде поліпшувати свої параметри, гартуючись від битви до
битви. Згодом катану можна буде зробити своєю {hh57особистою власністю{x, 
знову звернувшись за допомогою до гільдмайстра. Подробиці можна прочитати на
табличці в приміщенні Гільдії Самураїв в {hh1392Мідгаарді{x.
</text>
  </help>
  <mana>300</mana>
  <move>100</move>
  <name l="en">katana</name>
  <name l="ru">катана</name>
  <name l="ua">катана</name>
</skill>