<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <classes>
    <node name="anti-paladin">
      <level>5</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="cleric">
      <level>25</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="druid">
      <level>26</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="paladin">
      <level>2</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="ranger">
      <level>3</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="samurai">
      <level>1</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="thief">
      <level>19</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="vampire">
      <level>22</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warrior">
      <level>2</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="SKILL(parry)">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat></cat>
    <extra>nointerp</extra>
    <name l="en">parry</name>
    <name l="ru"></name>
    <name l="ua">парирування</name>
    <position>rest</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">defensive</group>
  <hard>6</hard>
  <help id="576" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">parry</extra>
    <extra l="ru">парировать</extra>
    <extra l="ua">парирування</extra>
    <text l="en">The skill of blocking the opponent's attacks. Players can block only with primary or secondary weapons, while other characters can use different {hh62body parts{x for this purpose.

Game classes use different techniques for blocking: samurais and rogues deftly deflect the opponent's weapon, while others parry firmly or knock aside -- this sometimes damages the weapon.

The chance of success depends on skill level, {hh28archetype{x, blocking technique, size, strength and dexterity of fighters, terrain, {hh122types of weapons{x, and many other factors. Parry attempts consume steps depending on block complexity. When steps run out, the skill doesn't work.

{hh588Whips{x and {hh615flails{x are usually not parried, but skilled warriors can sometimes handle them. {hh568Ghostly{x weapons can be blocked only with {hh806holy{x weapons.

In rare cases, the skill can lead to a critical outcome:
{G%A% Critical Success:{x samurais counterattack an armed opponent or dismember an {hh62attacking limb{x of an unarmed one, warriors {hh812disarm{x or throw the opponent to the ground
{R%A% Critical Failure:{x a hard block stuns you and you might drop your weapon
This critical result, of course, does not work on lucky hobbits and followers of {hh1586Godiva{x.

Samurais in rare cases can deflect a flying {hh218projectile{x.</text>
    <text l="ru">Умение блокировать атаки противника. Игроки могут блокировать только основным 
или вторичным оружием, а вот прочие персонажи могут использовать для этого
разные {hh62части тела{x. 

Игровые классы используют разные техники для блока: самураи и ловкачи ювелирно
отводят оружие противника в сторону, а все остальные жестко парируют или
отшибают в сторону -- это иногда повреждает оружие.

Шанс успеха зависит от прокачки умения, {hh28архетипа{x и техники блока, размера,
силы и ловкости бойцов, местности, {hh122типов оружия{x и очень многих других факторов.
Попытки парирования отнимают шаги в зависимости от сложности блока. Когда шаги
заканчиваются, навык не работает.

{hh588Хлысты{x (whip) и {hh615цепы{x (flail) обычно не парируются, но умелые воины
в редких случаях могут найти на это управу. {hh568Призрачное{x оружие можно блокировать
только {hh806освященным{x оружием.

В редких случаях навык может привести к критическому результату:
{G%A% Критический успех:{x самураи контр-атакуют против вооруженного противника
или напрочь отрубают атакующую {hh62часть тела{x у безоружных, воины {hh812обезоруживают{x 
противника или отбрасывают наземь
{R%A% Критическая неудача:{x жесткий блок ошеломляет тебя и можно уронить оружие
На удачливых хоббитов и последователей {hh1586Годивы{x этот критический результат,
разумеется, не работает.

Самураи в редких случаях могут отбить летящий {hh218метательный снаряд{x.
</text>
    <text l="ua">Навичка блокування атак противника. Гравці можуть блокувати лише основною або додатковою зброєю, тоді як інші персонажі можуть використовувати для цього різні {hh62частини тіла{x.

Ігрові класи використовують різні техніки для блоку: самураї та спритники ювелірно відводять зброю противника в сторону, а всі інші жорстко парирують або відбивають убік -- це інколи пошкоджує зброю.

Шанс успіху залежить від прокачки навички, {hh28архетипу{x і техніки блоку, розміру, сили і спритності бійців, місцевості, {hh122типів зброї{x та багатьох інших факторів. Спроби парирування забирають кроки залежно від складності блоку. Коли кроки закінчуються, навичка не працює.

{hh588Батоги{x і {hh615ланцюги{x зазвичай не парируються, але вмілі воїни іноді можуть з ними впоратися. {hh568Примарну{x зброю можна блокувати тільки {hh806освяченою{x зброєю.

У рідкісних випадках навичка може призвести до критичного результату:
{G%A% Критичний успіх:{x самураї контратакують озброєного противника або начисто відрубують напад {hh62частину тіла{x у беззбройних, воїни {hh812знешкоджують{x противника або кидають на землю
{R%A% Критична невдача:{x жорсткий блок збиває тебе з ніг, и можно впустити зброю
Цей критичний результат, звичайно, не діє на щасливих хоббітів і послідовників {hh1586Годиви{x.

Самураї в рідкісних випадках можуть відбити летючий {hh218метальний снаряд{x.</text>
  </help>
  <mob>
    <dice>2</dice>
    <offense>parry</offense>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <move>1</move>
  <name l="en">parry</name>
  <name l="ru">парирование</name>
  <name l="ua">парирування</name>
</skill>