<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <classes>
    <node name="druid">
      <level>28</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="thief">
      <level>23</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">adventure</group>
  <hard>5</hard>
  <help id="834" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">perception</extra>
    <extra l="ru">восприятие</extra>
    <extra l="ua">сприйняття</extra>
    <text l="en">The ability to sense hidden exits and secret passages.

The same sharp eye catches danger underfoot: a character with this skill has a chance to spot a {hh655trap{x set by a thief or ninja and to step around hidden snares, pits and deadly tiles without springing them. The keener the eye, the more often it works -- and the more you skirt danger, the sharper it grows. A {hh896detect trap{x spell does the same, but never misses.
</text>
    <text l="ru">Умение почувствовать скрытые выходы и тайные ходы.

Тот же острый глаз замечает опасность под ногами: обладатель этого навыка имеет шанс различить {hh655ловушку{x, расставленную вором или ниндзя, и обойти скрытые силки, ямы и смертельные плиты, не приводя их в действие. Чем острее глаз, тем чаще это удается -- и чем больше ходишь по краю, тем глаз острее. Заклинание {hh896обнаружение ловушек{x делает то же самое, но без промаха.
</text>
    <text l="ua">Здатність відчувати приховані виходи та таємні проходи.

Те саме гостре око помічає небезпеку під ногами: власник цієї навички має шанс розрізнити {hh655пастку{x, розставлену крадієм чи ніндзя, і обійти приховані сильця, ями та смертельні плити, не приводячи їх у дію. Що гостріше око, то частіше це вдається -- і що більше ходиш по краю, то око гостріше. Закляття {hh896виявлення пасток{x робить те саме, але без промаху.
</text>
  </help>
  <name l="en">perception</name>
  <name l="ru">восприимчивость</name>
  <name l="ua">сприйнятливість</name>
</skill>
