<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <beats>24</beats>
  <classes>
    <node name="anti-paladin">
      <level>32</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">enchantment</group>
  <help id="568" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">blade phantom &apos;recall shadowblade&apos; shadow</extra>
    <extra l="ru">&apos;фантомный клинок&apos; &apos;фантомный меч&apos; &apos;призрачный меч&apos; &apos;темный клинок&apos;</extra>
    <extra l="ua">&apos;фантомний клинок&apos; &apos;фантомний меч&apos; &apos;примарний меч&apos; &apos;темний клинок&apos;</extra>
    <text l="en"></text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%*

На какое-то время призывает фантомный клинок, саму суть анти-паладина, символ
служения Великой Тьме. Клинок умеет колдовать различные {hh1117проклятия{x на врагов.
Чтобы клинок колдовал чаще, его нужно напоить душами сраженных противников.
Подойдут только добрые и только схожего с тобой уровня или выше.

Параметры клинка зависят от твоего уровня, а также от твоего =ранга= в секретной
иерархии {hh44гильдии{x анти-паладинов. Получение ранга в свою очередь зависит от
количества убитых тобой достойных противников. Чтобы спросить своего мастера
гильдии о рангах, пади {y{hcниц{x перед ним (или перед ней).

Если анти-паладин уже умеет пользоваться вторым оружием, можно будет призвать
два таких клинка, а иначе -- только один. На силу проклятий клинка также
распространяются {hh708улучшенные проклятия{x.

Если клинок вдруг куда-то потеряется, просто призови новый, использовав это
заклинание заново.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%*

На деякий час викликає фантомний клинок, саму сутність анти-паладина, символ
служіння Великій Темряві. Клинок уміє накладати різні {hh1117прокляття{x на ворогів.
Щоб клинок колдував частіше, його потрібно напоїти душами вбитих ворогів.
Підійдуть тільки добрі та тільки схожого з тобою рівня або вище.

Параметри клинка залежать від твого рівня, а також від твого =рангу= у секретній
ієрархії {hh44гільдії{x анти-паладинів. Отримання рангу, в свою чергу, залежить від
кількості вбитих тобою, достойних супротивників. Щоб спитати свого майстра
гільдії про ранги, впади {y{hcніць{x перед ним (або нею).

Якщо анти-паладин уже вміє користуватись другою зброєю, можна буде викликати
два таких клинка, а інакше -- тільки один. На силу проклять клинка також
поширюються {hh708покращені прокляття{x.

Якщо клинок раптом кудись зникне, просто закличте новий, використовуючи це
заклинання знову.
</text>
  </help>
  <mana>200</mana>
  <name l="en">shadowblade</name>
  <name l="ru">фантомный клинок</name>
  <name l="ua">фантомний клинок</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <order>player_only</order>
    <position>stand</position>
    <target>create_obj</target>
    <type>none</type>
  </spell>
</skill>
