<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharOthers>Отрубленная часть тела %1$C2 чудесным образом отрастает обратно!</removeCharOthers>
    <removeCharSelf>Твоя отрубленная часть тела чудесным образом отрастает обратно!</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>12</beats>
  <classes>
    <node name="samurai">
      <level>75</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
    <node name="warrior">
      <level>75</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <command type="DefaultSkillCommand">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>misc</cat>
    <extra>nointerp</extra>
    <name l="en">slice</name>
    <name l="ru">отсекание</name>
    <name l="ua">відсікання</name>
    <position>rest</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">fightmaster</group>
  <help id="627" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">'cut off the hand' 'chop off the hand'</extra>
    <extra l="ru">&apos;отрубить руку&apos; &apos;отсечь руку&apos;</extra>
    <extra l="ua">&apos;відрубати руку&apos; &apos;відсікати руку&apos;</extra>
    <text l="en">The skill of warriors and samurais to sever an opponent's hand. It works automatically with
axes, swords, or halberds with a chopping type of strike. Samurais are also capable
of severing an opponent's body parts during {hh576parrying{x.

The severed {hh62limb{x falls to the ground along with anything worn on it, and over time it grows back. Without the right hand, you cannot wield a weapon, and if the left hand is cut off, you cannot carry a {hh752second weapon{x, hold items, or
use a {hh726shield{x. One-handed people cannot access many combat skills, and
those without arms cannot fight {hh585bare-handed{x.

The success chance depends on the skill level of this ability and mastery of the corresponding
weapon, as well as the strength, weight, and attributes of the weapon, the build and size of the victim,
mutual positioning with the victim, and many other factors. Durable bracers can
occasionally protect against this attack.

Experienced clerics or druids can regrow a severed part through the prayer of {hh49healing{x.
This service can be obtained from {hh202city healers{x, but it will be very expensive.
Paladins who believe in certain gods of {hh6Light{x or {hh49Nature{x also have a chance
to receive miraculous healing by {hh593laying on hands{x.
</text>
    <text l="ru">Умение воинов и самураев отсечь руку противника. Работает автоматически с
топорами, мечами или алебардами с рубящим типом удара. Самураи также умеют
отрубать части тела противника во время {hh576парирования{x.

Отрезанная {hh62конечность{x падает на землю вместе со всем, что на ней надето, а через
время отрастает обратно. Без правой руки нельзя носить оружие, а если отрезана
левая рука -- нельзя носить {hh752второе оружие{x, брать в руки предметы или
пользоваться {hh726щитом{x. Одноруким недоступны многие боевые умения, а
безрукие, соответственно, не могут сражаться {hh585в рукопашную{x.

Шанс успеха зависит от прокачки и этого навыка, и владения соответствующим
оружием -- а также силы, веса и флагов оружия, телосложения и размера жертвы,
взаимного расположения с жертвой и многих других факторов. Прочные наручи могут
изредка защитить от этой атаки.

Отрастить отрубленное могут опытные клерики или друиды молитвой {hh49заживления{x.
Эту услугу можно получить у {hh202городских лекарей{x -- но это обойдется очень дорого.
У паладинов, верующих в определенных богов {hh6Света{x или {hh49Природы{x тоже есть шанс
получить чудесное исцеление {hh593наложением рук{x.
</text>
    <text l="ua">Уміння воїнів і самураїв відсікати руку противника. Працює автоматично з
сокирами, мечами або алебардами з рублячим типом удару. Самураї також вміють
відрізати частини тіла противника під час {hh576парирування{x.

Відрізана {hh62кінцівка{x падає на землю разом з усім, що на ній одягнуто, а за
деякий час відростає знову. Без правої руки неможливо носити зброю, а якщо відрізана
ліва рука -- неможливо носити {hh752другу зброю{x, брати в руки предмети або
користуватися {hh726щитом{x. Однорукі недоступні до багатьох бойових навичок, а
безрукі, відповідно, не можуть битися {hh585в рукопашну{x.

Шанс успіху залежить від навченості і цього вміння, і володіння відповідною
зброєю - а також сили, ваги і атрибутів зброї, тіла та розміру жертви,
взаємного розташування з жертвою та багатьох інших факторів. Міцні наручі можуть
інколи захистити від цієї атаки.

Відростити відрізане можуть досвідчені клірики або друїди молитвою {hh49зцілення{x.
Цю послугу можна отримати у {hh202міських лікарів{x -- але це обійдеться дуже дорого.
У паладинів, які вірять у певних богів {hh6Світла{x або {hh49Природи{x теж є шанс
отримати чудове зцілення {hh593накладанням рук{x.
</text>
  </help>
  <mob>
    <bonus>20</bonus>
    <dice>2</dice>
    <professional>true</professional>
  </mob>
  <move>20</move>
  <name l="en">slice</name>
  <name l="ru">отсекание части тела</name>
  <name l="ua">відсікання частини тіла</name>
</skill>