<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="GenericSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Тебе повезло! Жуткое ведьминское проклятие рассеялось, не успев тебя угробить.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <classes>
    <node name="witch">
      <level>81</level>
      <maximum>100</maximum>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </classes>
  <dammsg mg="n">ведьминское проклятие</dammsg>
  <group registry="skillGroup">maladictions suddendeath</group>
  <help id="712" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">witchcurse</extra>
    <extra l="ru">&apos;проклятие ведьмы&apos; &apos;ведьмино проклятье&apos; &apos;ведьминское проклятье&apos;</extra>
    <extra l="ua">'прокляття відьми' 'відьмине прокляття' 'відьминське прокляття'</extra>
    <text l="en">  Powerful deadly witch's curse that cannot be {hh808removed{x or {hh821canceled{x.
To cast this spell, the witch gives up a small part of her life.

Every {hh16tick{x, the victim's maximum health points begin to decrease.
The rate of decrease depends on the level of the witch's spells and doubles every tick.
Whether the victim survives or not depends on the witch's intelligence, the victim's physique, and other factors.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Мощное убийственное проклятие ведьм, которое нельзя {hh808снять{x или {hh821отменить{x.
На сотворение этого заклинания ведьма отдает небольшую частицу своей жизни.

Каждый {hh16тик{x у жертвы начинает уменьшаться максимальное количество очков жизни.
Темп уменьшения зависит от уровня заклинаний ведьмы и ускоряется вдвое каждый
тик. Выживет жертва или нет зависит от интеллекта ведьмы, телосложения жертвы и
других факторов.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* _%VICT%_

Потужне вбивче прокляття відьми, яке не можна {hh808зняти{x або {hh821скасувати{x.
На створення цього закляття відьма віддає невелику частку свого життя.

Кожен {hh16тік{x у жертви починає зменшуватись максимальна кількість очок життя.
Темп зменшення залежить від рівня заклинань відьми та прискорюється вдвічі кожний
тік. Чи виживе жертва, залежить від інтелекту відьми, статури жертви та
інших факторів.
</text>
  </help>
  <mana>250</mana>
  <name l="en">witch curse</name>
  <name l="ru">ведьминское проклятие</name>
  <name l="ua">відьминське прокляття</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>negative</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>stand</position>
    <ranged>false</ranged>
    <target>char_room</target>
    <tier>1</tier>
    <type>offensive</type>
  </spell>
</skill>