<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Profession type="DefaultProfession">
  <align>neutral</align>
  <ethos>lawful neutral chaotic</ethos>
  <flags>divine nature caster</flags>
  <help id="192" level="-1" type="ProfessionHelp">
    <extra l="en">druids hierophant ranks</extra>
    <extra l="ru">друиды фламиника иерофанты &apos;круг друидов&apos; инициация инициации ранги</extra>
    <extra l="ua">друїди фламініка ієрофанти &apos;коло друїдів&apos; ініціація ініціації ранги</extra>
    <keyword l="en">druid</keyword>
    <keyword l="ru">друид</keyword>
    <keyword l="ua">друїд друїди</keyword>
    <text l="en">Druids hold many secret skills of the {hh49Path of Nature{x: they can shapeshift into animals, raise magical totems and call on the spirits of their ancestors. Druids are excellent healers (only {hh133clerics{x are better), especially with {hh777herbs{x, can reshape the land around them, and command the best protective prayers along with a respectable arsenal of combat nature forces.

The price of communion with Nature is a string of specific restrictions: druids are always {hh33neutral{x, wear nothing made of metal, refuse to buy domestic {hh15pets{x, possess no social skills, cannot use potions or {hh121magical items{x, and are often vulnerable to fire and summons.

Nature magic is slow-going, so many druid skills come with a longer than usual delay and often trigger {hh97fatigue{x. Many druid skills mirror those of the ranger: like them, druids are masters of forest {hh546camouflage{x.

To use their powers, druids must choose a {hh1religion{x -- and only gods of the Paths of {hh49Nature{x, {hh6Light{x, {hh10Fury{x or {hh23Order{x are accepted. Reaching the highest =rank= of druid requires passing initiations in the {hh2080Holy Grove{x.

%A% =Pros:= one of the most protected and survivable classes
%A% =Cons:= complex gameplay that demands knowing the world's mechanics; not for newcomers
</text>
    <text l="ru">Друиды обладают многими тайными умениями {hh49Пути Природы{x: они могут превращаться в животных, воздвигать волшебные тотемы и призывать духов предков. Друиды отлично умеют лечить (лучше их -- только {hh133клерики{x), особенно {hh777травами{x, умеют изменять местность вокруг себя, обладают лучшим набором защитных молитв и неплохим арсеналом боевых сил природы.

Но за свое слияние с Природой друиды расплачиваются множеством специфических ограничений: они всегда {hh33нейтральны{x, не носят ничего металлического, не признают покупку домашних {hh15любимцев{x, не обладают никакими социальными навыками, не могут использовать зелья и {hh121волшебные предметы{x, зачастую уязвимы к огню и призыву.

Магия Природы очень нетороплива, поэтому многие умения друида имеют более долгую задержку, чем обычно, и часто вызывают {hh97усталость{x. Многие умения друидов сходны с умениями рейнджеров, как и они друиды мастерски умеют {hh546маскироваться{x в лесу.

Для использования своих умений друидам обязательно выбрать {hh1религию{x -- и притом допускаются только боги Путей {hh49Природы{x, {hh6Света{x, {hh10Ярости{x или {hh23Порядка{x. Чтобы достичь высшего =ранга= друида, нужно пройти инициации в {hh2080Священной Роще{x.

%A% =Плюсы:= один из наиболее защищенных и хорошо выживающих классов
%A% =Минусы:= сложный геймплей, требующий знания механик мира, не для новичков
</text>
    <text l="ua">Друїди володіють багатьма таємними вміннями {hh49Шляху Природи{x: вони можуть перетворюватися на тварин, споруджувати чарівні тотеми і прикликати духів предків. Друїди чудово вміють лікувати (краще за них -- тільки {hh133клірики{x), особливо {hh777травами{x, вміють змінювати місцевість навколо себе, володіють найкращим набором захисних молитв і непоганим арсеналом бойових сил природи.

Але за своє злиття з Природою друїди розплачуються безліччю специфічних обмежень: вони завжди {hh33нейтральні{x, не носять нічого металевого, не визнають купівлю хатніх {hh15улюбленців{x, не володіють жодними соціальними навичками, не можуть використовувати зілля і {hh121чарівні предмети{x, часто вразливі до вогню та прикликання.

Магія Природи дуже неквапна, тому багато вмінь друїда мають довшу затримку, ніж зазвичай, і часто викликають {hh97втому{x. Багато вмінь друїдів схожі на вміння рейнджерів, як і вони друїди майстерно вміють {hh546маскуватися{x у лісі.

Для використання своїх умінь друїдам обов&apos;язково вибрати {hh1релігію{x -- і притому допускаються тільки боги Шляхів {hh49Природи{x, {hh6Світла{x, {hh10Ярості{x чи {hh23Порядку{x. Щоб досягти вищого =рангу= друїда, треба пройти ініціації у {hh2080Священному Гаю{x.

%A% =Плюси:= один із найзахищеніших і добре виживаючих класів
%A% =Мінуси:= складний геймплей, що потребує знання механік світу, не для новачків
</text>
  </help>
  <hpRate>70</hpRate>
  <manaRate>80</manaRate>
  <maxAlign>299</maxAlign>
  <minAlign>-299</minAlign>
  <mltName>друид|ы|ов|ам|ов|ам|ах</mltName>
  <points>300</points>
  <rusName>друид||а|у|а|ом|е</rusName>
  <uaName>друїд||а|у|а|ом|і</uaName>
  <sex>male female</sex>
  <skillAdept>75</skillAdept>
  <skillHelp id="193" level="-1" type="ClassSkillHelp">
  </skillHelp>
  <stats>
    <wis>3</wis>
    <cha>5</cha>
  </stats>
  <thac00>18</thac00>
  <thac32>2</thac32>
  <titles type="ProfessionTitlesByConstant">
    <title>Лесной Пастырь</title>
  </titles>
  <weapon>40118</weapon>
  <wearModifiers>
    <armor>3</armor>
  </wearModifiers>
  <whoName>Dru</whoName>
  <whoNameRus>Дру</whoNameRus>
</Profession>
