<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="BasicSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharOthers>%1$^C1 выгляд%1$nит|ят бодрее, усталость проходит.</removeCharOthers>
    <removeCharSelf>Усталость проходит, и ты готов{Sfа{Sx к новым свершениям.</removeCharSelf>
  </affect>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <help id="97" labels="char fight" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">cooldown</keyword>
    <keyword l="ru">усталость откат кд кулдаун</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">Many skills and spells cause a =cooldown= -- they can only be used once in a certain period of time. Usually a cooldown manifests as a harmless {hh997affect{x of the skill that grants nothing and simply shows the cooldown timer. But some skills cause a state of =fatigue= when they cool down.

The state of extraordinary fatigue sets in after the {hh739haste{x affect fades, or after using certain artifacts and skills -- for example, {hh93brewing{x.

In this state your body responds to you poorly and your reaction speed slows, leading to increased {hh120lag{x after using any skills.

Fatigue usually passes quickly and your body returns to normal. In some cases fatigue can last quite a long time. Experienced spellcasters can attempt to remove fatigue with the {hh736refresh{x spell.
</text>
    <text l="ru">Многие умения и заклинания вызывают =откат= -- их можно использовать только раз в какой-то период времени. Обычно откат выражается в безобидном {hh997аффекте{x умения, который ничего не дает, а просто показывает таймер отката. Но некоторые умения при откате вызывают состояние =усталости=.

Состояние необычайной усталости наступает после спадания аффекта {hh739ускорения{x или после использования некоторых артефактов и умений -- например, {hh93зельеварения{x.

В этом состоянии твое тело хуже слушаются тебя, а скорость реакции замедляется, приводя к увеличению {hh120задержки{x после использования любых умений.

Обычно усталость быстро проходит, и твое тело возвращается в норму. В некоторых случаях усталость может продлиться довольно долго. Опытные заклинатели могут попытаться снять усталость заклинанием {hh736освежения{x.
</text>
    <text l="ua">Багато вмінь та заклинань викликають =відкат= -- їх можна використовувати лише раз за певний проміжок часу. Зазвичай відкат виражається у нешкідливому {hh997афекті{x вміння, який нічого не дає, а просто показує таймер відкату. Але деякі вміння при відкаті викликають стан =втоми=.

Стан незвичайної втоми настає після спадання афекту {hh739прискорення{x або після використання деяких артефактів та вмінь -- наприклад, {hh93зіллєваріння{x.

У цьому стані твоє тіло гірше тебе слухається, а швидкість реакції сповільнюється, призводячи до збільшення {hh120затримки{x після використання будь-яких вмінь.

Зазвичай втома швидко проходить і твоє тіло повертається до норми. У деяких випадках втома може тривати досить довго. Досвідчені чаклуни можуть спробувати зняти втому заклинанням {hh736освіження{x.
</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">{CСостояние: {xусталость, откат от умений</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <name l="en">fatigue</name>
  <name l="ru">усталость</name>
  <name l="ua"></name>
</skill>
