<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="BasicSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>{WБезудержное желание {Yплясать {Wпокидает тебя.{x</removeCharSelf>
  </affect>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <help id="823" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">morris set</extra>
    <extra l="ru">комплект костюм &apos;костюм танцора морриса&apos; морриса набор сет танцора</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">Morris is an old dance performed in unison by a group of dancers dressed in white clothing with bells. They often carry a rod carved from Yule wood. The costume of such a dancer can be assembled from items scattered across the [Machine Dreams] area. There you can also meet the choreographer, who will help you obtain any missing pieces.

This costume will make you very charming, and will increase your damage, accuracy, mana and hit points. In combat it will lend your movements a special flair. Sometimes, quite unexpectedly, your feet will break into a dance all on their own.

Set level: 3 Number of items: 4

%SA% %H% {hh67sets{x
</text>
    <text l="ru">Моррис -- старинный танец, который слаженно исполняет группа танцоров, одетых в белую одежду с колокольчиками. В руках они часто держат жезл, выточенный из йольского дерева. Костюм такого танцора можно собрать из предметов, разбросанных по местности [Машинные Мечты]. Там же можно познакомиться с хореографичкой, которая поможет добыть недостающие вещи.

Этот костюм сделает тебя очень обаятельным, увеличит урон, точность, ману и здоровье. В бою придаст движениям особую прыть. Иногда, совершенно неожиданно, твои ноги сами будут пускаться в пляс.

Уровень комплекта: 3 Количество предметов: 4

%SA% %H% {hh67комплекты{x
</text>
    <text l="ua">Морріс -- старовинний танець, який злагоджено виконує група танцюристів, одягнених у білий одяг із дзвіночками. У руках вони часто тримають жезл, виточений з йольського дерева. Костюм такого танцюриста можна зібрати з предметів, розкиданих по місцевості [Машинні Мрії]. Там же можна познайомитися з хореографкою, яка допоможе роздобути відсутні речі.

Цей костюм зробить тебе дуже чарівним, збільшить шкоду, точність, ману та здоровʼя. У бою надасть рухам особливої спритності. Іноді, зовсім несподівано, твої ноги самі будуть пускатися у танок.

Рівень комплекту: 3 Кількість предметів: 4

%SA% %H% {hh67комплекти{x
</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">{CКомплекты: {xКостюм танцора морриса</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <name l="en">set morris dancer</name>
  <name l="ru">танцор морриса</name>
  <name l="ua"></name>
</skill>
