<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="BasicSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>{WС{wв{Wе{wт, окружавший твою {Wс{wидхийскую {Wб{wроню, {Wм{wе{Wр{wц{Dа{wе{Dт {wи {Dгаснет.{x</removeCharSelf>
  </affect>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <help id="858" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">set</extra>
    <extra l="ru">брони комплект &apos;комплект брони сидхов&apos; набор сет &apos;сет сидха&apos; сидха сидхов</extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">The Sidhe armor set can be assembled from equipment worn by the Sidhe who inhabit the Arcadia area. Because the Sidhe always take a clear stance in the struggle between good and evil, this set grants no advantages to neutral characters. For good and evil characters it provides protection against opposing forces, and increases their damage, accuracy and hit points. Elves and dark elves will also receive iron resistance, compensating for their natural vulnerability.

Set level: 68 Number of items: 5

%SA% %H% {hh67sets{x
</text>
    <text l="ru">Комплект сидхийской брони можно составить из экипировки сидхов, населяющих местность Аркадия. Из-за склонности сидхов всегда занимать четкую позицию в борьбе сил добра и зла, этот набор не даст никаких преимуществ нейтральным персонажам. Добрым и злым он даст защиту от противоположных сил, увеличит их урон, точность и здоровье. Эльфам и темным эльфам комплект подарит сопротивляемость к железу, тем самым компенсируя их природную уязвимость. 

Уровень комплекта: 68 Количество предметов: 5

%SA% %H% {hh67комплекты{x
</text>
    <text l="ua">Комплект сідхійської броні можна скласти з екіпіровки сідхів, що населяють місцевість Аркадія. Через схильність сідхів завжди займати чітку позицію у боротьбі сил добра і зла, цей набір не дасть жодних переваг нейтральним персонажам. Добрим і злим він дасть захист від протилежних сил, збільшить їхню шкоду, точність та здоровʼя. Ельфам і темним ельфам комплект подарує стійкість до заліза, тим самим компенсуючи їхню природну вразливість.

Рівень комплекту: 68 Кількість предметів: 5

%SA% %H% {hh67комплекти{x
</text>
    <title l="en"></title>
    <title l="ru">{CКомплекты: {xБроня Сидхов</title>
    <title l="ua"></title>
  </help>
  <name l="en">set secret of sidhe</name>
  <name l="ru">секрет Сидхов</name>
  <name l="ua"></name>
</skill>
