<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description>Кузнецы ремонтируют броню и оружие и подковывают копытных.</description>
  <help id="273" labels="item service" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <extra l="en">smiths reshoe horseshoes repair mend fix armorer &apos;armor shop&apos; &apos;weapon shop&apos; weaponsmith &apos;item repair&apos; durability condition</extra>
    <extra l="ru">кузнецы подковаться подковы починка чинить починить отремонтировать доспешник &apos;магазин доспехов&apos; &apos;оружейная лавка&apos; оружейник починить починка предметов прочность состояние</extra>
    <extra l="ua">доспешник &apos;магазин обладунків&apos; &apos;збройова крамниця&apos; зброяр відремонтувати ремонт предметів міцність стан</extra>
    <keyword l="en">repair condition</keyword>
    <keyword l="ru">ремонтировать состояние</keyword>
    <keyword l="ua">ремонтувати стан</keyword>
    <text l="en">During battles your weapon and {hh1015equipment{x take damage. Their condition ({cdurability{x) is shown in square brackets after the item name -- for example, %PAUSE%[{Rawf.{x]%RESUME% means the item is in awful condition and will soon be destroyed entirely and disappear.

To prevent that, you can repair damaged weapons or armor at =blacksmiths= throughout the world, especially in large cities, who can provide you with {hh275paid services{x for repairs.

%FMT% *service* *repair* _item_
%FMT% *service* *repair* _all_
Blacksmiths repair armor and weapons -- all other item types can only be repaired by arcane blacksmiths. You can repair all damaged items at once. Before the repair the blacksmith will quote a price. If you are satisfied, confirm the service ({y{hcsay yes{x) or cancel.

{CCANNOT BE REPAIRED:{x
%A% items of {hh65types{x other than armor and weapons
%A% items with zero value (masters cannot estimate the repair cost)
%A% items pulled from {hh12the donation pit{x -- they automatically lose
  their value as soon as they enter the pit

Instead, you can try to {hh844fix{x them with magic, take them to a skilled {hh670warrior for repairs{x, or learn a special word in the {hh234ancient language{x of Khuzdul. Clothing and items made of cloth or leather can be {hh247sewn up{x with needle and thread. You can find these at a couple of tailors and seamstresses around the world.

%FMT% *service* *horseshoes*
%FMT% *service* *horseshoes* _item_
Blacksmiths also fit {hh151centaurs{x with new iron horseshoes, with stats scaled to your level. You can bring your own horseshoes -- the blacksmith will nail them to your hooves, but the additional bonuses will be reduced. New horseshoes replace the old ones, which the blacksmith simply discards.
</text>
    <text l="ru">Во время сражений твое оружие и {hh1015экипировка{x получают повреждения. Степень их пригодности ({cпрочность{x) указывается в квадратных скобках после названия вещи -- например, %PAUSE%[{Rуж.{x]%RESUME% значит, что вещь в ужасном состоянии и скоро окончательно разрушится и пропадет.

Для того, чтобы этого не произошло, можно отремонтировать поврежденное оружие или броню у =кузнецов= по всему миру, особенно в крупных городах, которые смогут предоставить тебе {hh275платные услуги{x по ремонту.

%FMT% *услуга* *ремонт* _предмет_
%FMT% *услуга* *ремонт* _все_
Ремонтируют броню и оружие -- все другие типы вещей могут отремонтировать только кузнецы-чародеи. Можно отремонтировать сразу все поврежденные вещи. Перед ремонтом кузнец назовет цену. Если все устраивает, надо подтвердить услугу ({y{hcсказать да{x) или отменить.

{CНЕЛЬЗЯ РЕМОНТИРОВАТЬ:{x
%A% вещи других {hh65типов{x, кроме брони и оружия
%A% вещи с нулевой стоимостью (мастера не могут оценить стоимость ремонта)
%A% вещи, вытащенные из {hh12ямы для пожертвований{x -- они автоматически теряют
  стоимость, как только попадают в яму

Зато можно попробовать {hh844исправить{x магией, отдать на {hh670починку{x опытному воину, или выучить специальное слово на {hh234древнем языке{x кхуздул. Одежду, а также вещи из ткани или кожи можно попытаться {hh247заштопать{x иголкой с ниткой. Найти их можно у пары портных и швей по миру.

%FMT% *услуга* *подковы*
%FMT% *услуга* *подковы* _предмет_
Кузнецы также снабжают {hh151кентавров{x новыми железными подковами с параметрами в зависимости от твоего уровня. Можно принести свои собственные подковы -- кузнец приколотит их к твоим копытам, но дополнительные бонусы будут снижены. Новые подковы ставятся вместо старых, которые кузнец просто выбрасывает.
</text>
    <text l="ua">Під час битв твоя зброя і {hh1015спорядження{x отримують пошкодження. Ступінь їхньої придатності ({cміцність{x) вказується у квадратних дужках після назви речі -- наприклад, %PAUSE%[{Rжах.{x]%RESUME% означає, що річ у жахливому стані і незабаром остаточно зруйнується і зникне.

Щоб цього не сталося, можна відремонтувати пошкоджену зброю або броню у =ковалів= по всьому світу, особливо у великих містах, які зможуть надати тобі {hh275платні послуги{x з ремонту.

%FMT% *послуга* *ремонт* _предмет_
%FMT% *послуга* *ремонт* _все_
Ремонтують броню і зброю -- всі інші типи речей можуть відремонтувати лише ковалі-чарівники. Можна відремонтувати одразу всі пошкоджені речі. Перед ремонтом коваль назве ціну. Якщо все влаштовує, треба підтвердити послугу ({y{hcсказати так{x) або скасувати.

{CНЕМОЖНА РЕМОНТУВАТИ:{x
%A% речі інших {hh65типів{x, крім броні та зброї
%A% речі з нульовою вартістю (майстри не можуть оцінити вартість ремонту)
%A% речі, витягнуті з {hh12ями для пожертвувань{x -- вони автоматично втрачають
  вартість, як тільки потрапляють у яму

Зате можна спробувати {hh844виправити{x магією, віддати на {hh670ремонт{x досвідченому воїну, або вивчити спеціальне слово на {hh234давній мові{x кхуздул. Одяг, а також речі з тканини або шкіри можна спробувати {hh247зашити{x голкою з ниткою. Знайти їх можна у кількох кравців і швачок по світу.

%FMT% *послуга* *підкови*
%FMT% *послуга* *підкови* _предмет_
Ковалі також забезпечують {hh151кентаврів{x новими залізними підковами з параметрами залежно від твого рівня. Можна принести власні підкови -- коваль прибʼє їх до твоїх копит, але додаткові бонуси будуть знижені. Нові підкови ставляться замість старих, які коваль просто викидає.
</text>
    <title l="en">{CPaid services: {xsmiths, repair, durability, horseshoes</title>
    <title l="ru">{CПлатные услуги: {xкузнецы, починка, прочность, подковы</title>
    <title l="ua">{CПлатні послуги: {xковалі, ремонт, міцність, підкови</title>
  </help>
  <id>42</id>
  <nameRus>кузнец</nameRus>
  <props>null
</props>
  <target>mob</target>
</behavior>
