<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description>Местность пылает, воздух в ней раскален, нанося урон существам и предметам.</description>
  <help id="281" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <extra l="en">heat fire</extra>
    <extra l="ru"></extra>
    <extra l="ua"></extra>
    <text l="en">If a {hh249campfire{x in an area is stoked too high, or if certain powerful fire spells are used, a =conflagration= may break out.

A conflagration continuously deals damage to everyone in the area who lacks {hh633heat protection{x, blinds them, and also {hh249burns{x or {hh4scorches{x their items and items nearby. You can get rid of the smoke in your eyes with {hh296washing{x.

Particularly fierce fires can spread to neighbouring areas -- be careful! A fire can be put out by {hh177flooding{x, heavy {hh1028rain{x, certain ice spells, or a large amount of {hh1075water poured out{x.

Some areas in the world burn permanently.
</text>
    <text l="ru">Если на местности развести {hh249костер{x слишком сильно или использовать некоторые мощные огненные заклинания -- может начаться =пожар=.

Пожар непрерывно наносит повреждения всем, кто находится на местности без {hh633защиты от тепла{x, ослепляет, а также {hh249сжигает{x или {hh4раскаляет{x их предметы и предметы вокруг. Избавиться от дыма в глазах можно при помощи {hh296умывания{x.

Особо сильные пожары могут распространяться в соседние местности, осторожнее! Пожар может потухнуть от {hh177затопления{x, сильного {hh1028дождя{x, некоторых ледяных заклинаний, а также от большого количества {hh1075вылитой воды{x.

Некоторые местности в мире перманентно пылают.
</text>
    <text l="ua">Якщо на місцевості розвести {hh249вогнище{x задто сильно або використати деякі потужні вогняні заклинання -- може початися =пожежа=.

Пожежа безперервно завдає шкоди всім, хто перебуває на місцевості без {hh633захисту від тепла{x, осліплює, а також {hh249спалює{x або {hh4розжарює{x їхні предмети та предмети довкола. Позбутися диму в очах можна за допомогою {hh296вмивання{x.

Особливо сильні пожежі можуть поширюватися в сусідні місцевості -- обережніше! Пожежа може згаснути від {hh177затоплення{x, сильного {hh1028дощу{x, деяких крижаних заклинань, а також від великої кількості {hh1075вилитої води{x.

Деякі місцевості у світі горять постійно.
</text>
    <title l="en">Terrain: conflagration</title>
    <title l="ru">Местность: пожарище</title>
    <title l="ua">Місцевість: згарище</title>
  </help>
  <id>47</id>
  <nameRus>пожарище</nameRus>
  <props>null
</props>
  <target>room</target>
</behavior>
