<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description>{hh1023Используй{x {hh249костер{x, чтобы погреть руки; у огня быстрее восстанавливаются силы и заживают раны.</description>
  <help id="249" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <extra l="en">ignite kindle light burn</extra>
    <extra l="ru">поджечь разжечь развести сжечь зажечь</extra>
    <extra l="ua">підпалити розпалити розвести спалити запалити</extra>
    <keyword l="en">campfire fire bonfire</keyword>
    <keyword l="ru">костёр костер огонь</keyword>
    <keyword l="ua">багаття вогнище вогонь</keyword>
    <text l="en">With something flammable in hand and a source of fire -- a {hh240torch{x, {hh214matches{x, or one of the fire spells -- you can start a campfire. By a fire you recover your strength faster and your wounds {hh2130heal{x more quickly. A fire can also warm you if you are suffering from frostbite or {hh610ice touch{x.

You can keep a fire going by {hh1024feeding{x it flammable objects or by setting other objects on the ground alight. Many things can be burned -- for example, {hh1024containers{x, {hh282logs{x, corpses, vessels holding flammable liquids, and much more -- even your own mortal {hh12body{x! Different objects will burn, melt, or {hh4become red-hot{x depending on their {hh201material{x. A fire stoked too high can turn into a {hh281wildfire{x -- careful!

{hh140Rangers{x start fires automatically when making camp with {hh825field camp{x. Samurai need fire for {hh598tempering blades{x, warriors for {hh670repairs{x, and witches for {hh93brewing potions{x.

A fire can be put out by {hh177flooding{x, heavy {hh1028rain{x, certain ice spells, or a large quantity of {hh1075poured water{x.
</text>
    <text l="ru">Раздобыв что-нибудь горючее, а также источник огня -- {hh240факел{x, {hh214спички{x или одно из огненных заклинаний -- можно развести костер. У костра лучше восстанавливаются силы и быстрее {hh2130заживают{x раны. А еще у костра можно согреться от обморожения или {hh610ледяного касания{x. 

Костер можно поддерживать просто {hh1024подкладывая{x в него горючие предметы или поджигая другие предметы на земле. Сжечь можно много чего -- например, {hh1024контейнеры{x, {hh282бревна{x, трупы, емкости для горючих жидкостей и многое другое -- даже свою собственную бренную {hh12тушку{x! Разные предметы будут гореть, расплавляться или {hh4раскаляться{x в зависимости от своего {hh201материала{x. Слишком сильно раскочегаренный костер может превратиться в {hh281пожар{x, осторожнее!

{hh140Рейнджеры{x разводят костры сразу при разбивке полевого {hh825лагеря{x. Самураям костер пригодится для {hh598закалки мечей{x, воинам -- для {hh670починки{x, а ведьмам -- для {hh93варки зелий{x.

Костер может потухнуть от {hh177затопления{x, сильного {hh1028дождя{x, некоторых ледяных заклинаний, а также от большого количества {hh1075вылитой воды{x.
</text>
    <text l="ua">Роздобувши щось горюче, а також джерело вогню -- {hh240факел{x, {hh214сірники{x або одне з вогняних заклинань -- можна розвести багаття. Біля багаття краще відновлюються сили і швидше {hh2130гояться{x рани. А ще біля багаття можна зігрітися від обмороження або {hh610льодяного дотику{x.

Багаття можна підтримувати, просто {hh1024підкидаючи{x в нього горючі предмети або підпалюючи інші предмети на землі. Спалити можна багато чого -- наприклад, {hh1024контейнери{x, {hh282колоди{x, трупи, ємності для горючих рідин і багато іншого -- навіть власну бренну {hh12тушку{x! Різні предмети горітимуть, плавитимуться або {hh4розжарюватимуться{x залежно від свого {hh201матеріалу{x. Надто розпалене багаття може перетворитися на {hh281пожежу{x, обережно!

{hh140Рейнджери{x розводять багаття одразу при розбивці польового {hh825табору{x. Самураям багаття стане в пригоді для {hh598загартування мечів{x, воїнам -- для {hh670ремонту{x, а відьмам -- для {hh93варіння зілля{x.

Багаття може згаснути від {hh177затоплення{x, сильного {hh1028дощу{x, деяких крижаних заклинань, а також від великої кількості {hh1075вилитої води{x.
</text>
  </help>
  <id>22</id>
  <nameRus>пламя</nameRus>
  <props>{&quot;default_fire_time&quot;:2,&quot;fire_power&quot;:4,&quot;forge_quality&quot;:50}
</props>
  <target>obj</target>
</behavior>
