<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description>Спичками можно поджечь что-то, чтобы зажечь костер.</description>
  <help id="214" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <keyword l="en"></keyword>
    <keyword l="ru">коробок &apos;паучьи бега&apos; спичек спички</keyword>
    <keyword l="ua"></keyword>
    <text l="en">%FMT% {yuse{x {Dmatches{x _%OBJ%_

Matches can light something flammable to start a {hh249campfire{x. The chance to ignite depends on the flammability and density of the {hh201material{x of the target. Each matchbox holds a limited number of matches -- every ignition attempt uses one.

%FMT% {yuse{x {Dmatches{x

To shake out all the matches and get an empty box, use them without a target.

%FMT% {yuse{x {Dmatches{x _%CHAR%_

An empty matchbox can be used to try to {hh239catch{x a small insect, spider, or worm to enter in the spider races at the {hh1839Casino{x. You can simply place the box with a suitable bait in front of the creature -- or try to catch it outright by using the box directly. Catching by hand is more fun!

%FMT% {yuse{x {Dmatches{x {Dtrack{x

You can enter your captured "pet" in the races by using the box with the insect on the spider-race track, or retrieve it from the track using an empty box.
</text>
    <text l="ru">%FMT% {yиспользовать{x {Dспички{x _%OBJ%_

Спичками можно поджечь что-нибудь горючее, чтобы развести {hh249костер{x. Вероятность поджечь зависит от горючести и плотности {hh201материала{x предмета. В каждом коробке есть ограниченное число спичек -- каждая попытка поджигания тратит одну из них.

%FMT% {yиспользовать{x {Dспички{x

Чтобы высыпать все спички и получить пустой коробок, используй их без цели.

%FMT% {yиспользовать{x {Dспички{x _%CHAR%_

Пустым коробком можно попытаться {hh239поймать{x какое-нибудь мелкое насекомое, паукообразное или червя, чтобы потом задействовать его в паучьих бегах в {hh1839Казино{x. Можно просто положить коробок с подходящей приманкой перед насекомым -- или, наоборот, попробовать просто поймать вручную путем использования коробка. Ловить вручную веселее!

%FMT% {yиспользовать{x {Dспички{x {Dтрек{x

Можно выставить своего пойманного &quot;питомца&quot; на бега, используя коробок с насекомым на трек для паучьих бегов, или забрать его с трека, используя пустой коробок.
</text>
    <text l="ua">%FMT% {yвикористати{x {Dсірники{x _%OBJ%_

Сірниками можна підпалити щось горюче, щоб розвести {hh249вогнище{x. Вірогідність підпалити залежить від горючості та щільності {hh201матеріалу{x предмета. В кожній коробці є обмежена кількість сірників -- кожна спроба підпалювання витрачає один.

%FMT% {yвикористати{x {Dсірники{x

Щоб висипати всі сірники й отримати порожню коробку, використай їх без цілі.

%FMT% {yвикористати{x {Dсірники{x _%CHAR%_

Порожньою коробкою можна спробувати {hh239впіймати{x якусь дрібну комаху, павукоподібну або черва, щоб потім виставити його на перегони павуків у {hh1839Казино{x. Можна просто покласти коробку з підходящою принадою перед комахою -- або, навпаки, спробувати просто впіймати вручну за допомогою коробки. Ловити вручну веселіше!

%FMT% {yвикористати{x {Dсірники{x {Dтрек{x

Можна виставити свого спійманого "улюбленця" на перегони, використавши коробку з комахою на треку для перегонів павуків, або забрати його з треку, використавши порожню коробку.
</text>
  </help>
  <id>20</id>
  <nameRus>спич|ки|ек|кам|ки|ками|ках</nameRus>
  <props>{&quot;fire_power&quot;:1,&quot;match_count&quot;:10}
</props>
  <target>obj</target>
</behavior>
