<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description>В ратуше можно получить или продлить ремесленную лицензию.</description>
  <help id="361" labels="craft" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <extra l="en">license licence craft license town hall</extra>
    <extra l="ru">лицензия лицензию лицензии лицензией ремесленная лицензия ратуша</extra>
    <extra l="ua">ліцензія ліцензію ліцензії реміснича ліцензія ратуша</extra>
    <keyword l="en">license</keyword>
    <keyword l="ru">лицензия</keyword>
    <keyword l="ua">ліцензія</keyword>
    <text l="en">A =craft license= lets you practice your {hh195craft{x. Every crafter of level 10 or higher -- carpenter, blacksmith or tattooist alike -- needs a valid license to work.

The license is sold and renewed at the Midgaard town hall. It costs {Y10 gold per level{x, with a small surcharge for each rebirth, and stays valid for 30 real-world days. Step up to the secretary's window and {y{hcsay yes{x to buy or extend it.

Without a valid license your crafting will simply not work.
</text>
    <text l="ru">=Ремесленная лицензия= позволяет заниматься своим {hh195ремеслом{x. Любому ремесленнику 10го уровня и выше -- будь то плотник, кузнец или татуировщик -- нужна действующая лицензия.

Лицензию продают и продлевают в ратуше Мидгаарда. Стоит она {Y10 золотых за уровень{x, с небольшой надбавкой за каждое перевоплощение, и действует 30 дней реального времени. Подойди к окошку секретарши и {y{hcскажи да{x, чтобы купить или продлить.

Без действующей лицензии ремесло просто не сработает.
</text>
    <text l="ua">=Реміснича ліцензія= дозволяє займатися своїм {hh195ремеслом{x. Будь-якому ремісникові 10го рівня і вище -- чи то тесля, чи коваль, чи татуювальник -- потрібна чинна ліцензія.

Ліцензію продають і продовжують у ратуші Мідгаарда. Коштує вона {Y10 золотих за рівень{x, з невеликою надбавкою за кожне переродження, і діє 30 днів реального часу. Підійди до віконця секретарки і {y{hcскажи так{x, щоб купити або продовжити.

Без чинної ліцензії ремесло просто не спрацює.
</text>
    <title l="en">Craft: craft license</title>
    <title l="ru">{CРемесло: {xремесленная лицензия</title>
    <title l="ua">{CРемесло: {xреміснича ліцензія</title>
  </help>
  <id>98</id>
  <nameRus>ратуша</nameRus>
  <props>null
</props>
  <target>mob</target>
</behavior>
