<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd></cmd>
  <description></description>
  <help id="251" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <text l="en">Sometimes you can find {hh122a weapon{x with random stats in the corpse of a slain foe! Random weapons are divided into tiers of quality. The higher the tier, the rarer it drops and the faster it disappears:
{W%A% common{x (no colour) -- does not disappear
{B%A% uncommon{x (blue) -- after 10 weeks of real time
{Y%A% rare{x (yellow) -- after 5
{M%A% epic{x (purple) -- after 3
{y%A% legendary{x (gold) -- after 2
  
Not all weapons in the world can be generated with random stats, and they don't appear with equal frequency on all creatures. Some weapons have their name generated entirely at random. Others have fixed names and some stats, with random parameters added on top. Tougher foes have a chance to yield higher-tier loot.

Good random weapons can be found in chests from {hh127the quest to help robbery victims{x, from {hh129gangsters{x, and especially good ones -- from their boss (before entering the den, don't forget to enable {y{hcsettings autoloot yes{x so you can grab from the corpse in time).
</text>
    <text l="ru">Иногда в трупе поверженного противника ты сможешь найти {hh122оружие{x со случайными параметрами! Случайное оружие разделено на уровни крутости (тиеры). Чем круче тиер, тем реже оно выпадает и тем быстрее оно исчезает:
{W%A% обычное{x (без цвета) -- не исчезает
{B%A% необычное{x (синее) -- через 10 недель реального времени
{Y%A% редкое{x (желтое) -- через 5
{M%A% эпическое{x (сиреневое) -- через 3
{y%A% легендарное{x (золотое) -- через 2
  
Не все оружие в мире может сгенерироваться со случайными параметрами, и не у всех существ оно появляется одинаково. У некоторого оружия все название целиком генерируется случайным образом. У других названия и некоторые другие статы фиксированы, а случайные параметры добавляются к существующим. У более сложных противников есть шанс раздобыть более крутые вещи.

Хорошее случайное оружие можно найти в сундуках из {hh127квеста про помощь жертвам{x ограблений, у {hh129гангстеров{x и особенно хорошее -- у их шефа (перед входом в логово не забудь включить {y{hcнастройки автограбеж да{x, чтоб успеть схватить из трупа).
</text>
    <text l="ua">Іноді в трупі поваленого ворога ти можеш знайти {hh122зброю{x з випадковими параметрами! Випадкова зброя поділена на рівні крутості (тири). Що крутіший тир, то рідше вона випадає і то швидше зникає:
{W%A% звичайна{x (без кольору) -- не зникає
{B%A% незвичайна{x (синя) -- через 10 тижнів реального часу
{Y%A% рідкісна{x (жовта) -- через 5
{M%A% епічна{x (фіолетова) -- через 3
{y%A% легендарна{x (золота) -- через 2
  
Не вся зброя у світі може згенеруватися з випадковими параметрами, і не в усіх істот вона зʼявляється однаково. В деякої зброї вся назва цілком генерується випадковим чином. В інших назви й деякі характеристики фіксовані, а випадкові параметри додаються до наявних. У складніших противників є шанс роздобути крутіші речі.

Гарну випадкову зброю можна знайти в скринях із {hh127квесту про допомогу жертвам{x пограбувань, у {hh129гангстерів{x і особливо гарну -- у їхнього шефа (перед входом у логово не забудь увімкнути {y{hcналаштування автограбіж так{x, щоб встигнути схопити з трупа).
</text>
  </help>
  <id>25</id>
  <nameRus>случайное оружие</nameRus>
  <props>{&quot;bestTier&quot;:3,&quot;random&quot;:true}
</props>
  <target>obj</target>
</behavior>
