<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<behavior type="DefaultBehavior">
  <cmd>dig</cmd>
  <description>{hh1023Используй{x {hh238лопату{x, чтобы выкапывать или закапывать вещи.</description>
  <help id="238" level="-1" type="BehaviorHelp">
    <keyword l="en">dig</keyword>
    <keyword l="ru">копаться выкопать закопать</keyword>
    <keyword l="ua">копатися викопати закопати</keyword>
    <text l="en">%FMT% {yuse{x {Dshovel{x

The world holds items or treasures buried by someone. To dig them up you will need a shovel. Just {hh1023use{x it in the right spot and, if you are lucky, you may unearth something interesting.

%FMT% {yuse{x {Dshovel{x _%OBJ%_

You can also bury any item for safekeeping. Buried things begin to slowly {hh273decay{x over time, so do not forget to dig them up!

Rumour has it that {hh92Immortals{x have their own secret way of using shovels...
</text>
    <text l="ru">%FMT% {yиспользовать{x {Dлопата{x

В мире встречаются закопанные кем-то предметы или сокровища. Чтобы выкопать их, понадобится лопата. Просто {hh1023используй{x ее в нужном месте и, если повезет, сможешь выкопать что-то интересное.

%FMT% {yиспользовать{x {Dлопата{x _%OBJ%_

Можно также закопать любой предмет для пущей сохранности. Закопанные вещи с течением времени начинают понемногу {hh273портиться{x, так что не забудь их выкопать!

Ходят слухи, что {hh92Бессмертные{x имеют свой, тайный способ использования лопат...
</text>
    <text l="ua">%FMT% {yвикористати{x {Dлопату{x

У світі трапляються закопані кимось предмети або скарби. Щоб викопати їх, знадобиться лопата. Просто {hh1023використай{x її в потрібному місці і, якщо пощастить, зможеш викопати щось цікаве.

%FMT% {yвикористати{x {Dлопату{x _%OBJ%_

Можна також закопати будь-який предмет для більшої надійності. Закопані речі з часом починають помалу {hh273псуватися{x, тож не забудь їх викопати!

Ходять чутки, що {hh92Безсмертні{x мають свій таємний спосіб використання лопат...
</text>
  </help>
  <id>2</id>
  <nameRus>лопат|а|ы|е|у|ой|е</nameRus>
  <props>null
</props>
  <target>obj</target>
</behavior>
