<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты теряешь способность замечать чужие ловушки.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <clans>
    <node name="hunter">
      <level>25</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <help id="896" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%* 
		    
While under this spell the Hunter senses {hh241traps{x set by others -- the {hh655tripwires{x of thieves and ninjas, and the pits and snares of the wild -- and steps around them without springing the mechanism, leaving them armed for less wary travellers.

The spell also warns of any active trap in a neighbouring room: a set trap, a hidden pitfall, a deadly cloud, even a lethal {hh241death tile{x. A death tile can only be avoided, not disarmed, so heed the warning -- walking into molten rock or a yawning void will kill the Hunter all the same.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%* 
		    
Под действием этого заклинания Охотник чует расставленные другими {hh241ловушки{x -- {hh655растяжки{x воров и ниндзя, ямы и силки дикой природы -- и обходит их, не приводя в действие механизм, оставляя взведенными для менее осторожных путников.

Заклинание также предупреждает о любой действующей ловушке в соседней комнате: о расставленной ловушке, скрытой яме, ядовитом облаке и даже о смертельной {hh241ловушке-западне{x. Смертельную западню можно только обойти, но не обезвредить, так что прислушивайся к предупреждению -- шаг в расплавленный камень или зияющую пустоту все равно убьет Охотника.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%* 
		    
Під дією цього закляття Мисливець чує розставлені іншими {hh241пастки{x -- {hh655розтяжки{x крадіїв та ніндзя, ями й сильця дикої природи -- і обходить їх, не приводячи в дію механізм, лишаючи зведеними для менш обережних подорожніх.

Закляття також попереджає про будь-яку діючу пастку в сусідній кімнаті: про розставлену пастку, приховану яму, отруйну хмару й навіть про смертельну {hh241пастку-западню{x. Смертельну западню можна лише обійти, але не знешкодити, тож зважай на попередження -- крок у розплавлений камінь чи у зяючу порожнечу все одно вбʼє Мисливця.
</text>
  </help>
  <mana>200</mana>
  <name l="en">detect trap</name>
  <name l="ru">обнаружение ловушек</name>
  <name l="ua">виявлення пасток</name>
  <spell type="SPELL(DetectTrap)">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>stand</position>
    <target>char_self</target>
    <type>defensive</type>
  </spell>
</skill>