<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <dispelled>true</dispelled>
    <removeCharOthers>%1$^C1 снова обретает телесность, возвращаясь в свое обычное состояние.</removeCharOthers>
    <removeCharSelf>Ты снова обретаешь телесность, возвращаясь в свое обычное состояние.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>12</beats>
  <clans>
    <node name="shalafi">
      <level>50</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan enhancement</group>
  <help id="91" level="-1" type="SkillHelp">
    <text l="en">%FMT% *%SPELL%*

A state of special meditation {hh1479Order of Shalafi{x, allowing them to partially
merge with the {BGreat Flow{x and approach divinity as closely as possible.
During meditation, the body of the Shalafi partially moves to another reality and
becomes invulnerable to a significant portion of attacks and other offensive skills
in exchange for weakened damage and accuracy.

The effectiveness of protection depends on the superiority of the Shalafi's mind over the strength or
dexterity of the attackers and the skill level. {hh184Channeling{x of this state
consumes a lot of energy and is interrupted when the energy is exhausted.
</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%*

Состояние особой медитации {hh1479Ордена Шалафи{x, позволяющее им частично
слиться с {BВеликим Потоком{x и максимально приблизиться к божественности.
Во время медитации тело Шалафи частично перемещается в иную реальность и
становится неуязвимым для значительной части атак и других атакующих умений
взамен на ослабленные урон и точность.

Эффективность защиты зависит от превосходства разума Шалафи над силой или
ловкостью нападающих и степени прокачки умения. {hh184Ченнелинг{x этого состояния 
потребляет очень много энергии и прерывается, когда энергия исчерпывается.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%*

Стан особливої медитації {hh1479Ордена Шалафі{x, що дозволяє їм частково
злитися з {BВеликим Потоком{x і максимально наблизитися до божественності.
Під час медитації тіло Шалафі частково переміщається в іншу реальність і
стає невразливим для значної частини атак і інших атакуючих умінь
натомість ослабленому удару і точності.

Ефективність захисту залежить від переваги розуму Шалафі над силою або
спритністю нападників і ступеня прокачки уміння. {hh184Ченнелінг{x цього стану
споживає багато енергії і переривається, коли енергія вичерпується.
</text>
  </help>
  <mana>400</mana>
  <name l="en">flux state</name>
  <name l="ru">состояние потока</name>
  <name l="ua">стан потоку</name>
  <spell type="DefaultSpell">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>fight</position>
    <target>char_self</target>
    <type>defensive</type>
  </spell>
</skill>