<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты вновь можешь установить маяк.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>24</beats>
  <clans>
    <node name="hunter">
      <clanLevel>1</clanLevel>
      <level>25</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <help id="947" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">'hunter trap'</keyword>
    <keyword l="ru">'охотничья ловушка'</keyword>
    <keyword l="ua">'мисливська пастка'</keyword>
    <text l="en">This skill allows you to use hunting beacons, setting them in the area and tuning them to appear near a specific character. This character must be within the PK-range of the one who sets it. All hunters in the world are notified of the beacon's activation. Beacons cannot be placed in areas protected by Lions using the {hh902prevention{x spell; they also have a chance not to respond to lions protected by this spell.</text>
    <text l="ru">%FMT% *использовать* _маяк_ _имя_

Это умение дает возможность использовать охотничьи маяки, устанавливая их на 
местности и настраивая на появление рядом определенного персонажа. 
Этот персонаж должен находиться в ПК-ранге у устанавливающего. 
О срабатывании маяка оповещаются все находящиеся в мире охотники. 
Маяки нельзя устанавливать в местах, защищенных Львами с помощью заклинания
{hh902предотвращение{x; они также имеют шанс не отреагировать на львов, защищенных
этим заклинанием.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *використовувати* _маяк_ _ім'я_

Ця навичка дає можливість використовувати мисливські маяки, встановлюючи їх на 
місцевості та налаштовуючи на появу поряд з певним персонажем. 
Цей персонаж повинен бути в ПК-діапазоні у того, хто встановлює. 
Про спрацювання маяка повідомляються всі мисливці в світі. 
Маяки не можна встановлювати в місцях, захищених Левами за допомогою заклинання
{hh902запобігання{x; вони також мають шанс не зреагувати на левів, захищених
цим заклинанням.
</text>
  </help>
  <mana>200</mana>
  <name l="en">hunter beacon</name>
  <name l="ru">охотничий маяк</name>
  <name l="ua">мисливський маяк</name>
</skill>