<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <beats>24</beats>
  <clans>
    <node name="hunter">
      <clanLevel>3</clanLevel>
      <level>59</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <help id="920" level="-1" type="SkillHelp">
    <keyword l="en">&apos;hunter trap&apos;</keyword>
    <keyword l="ru">&apos;охотничья ловушка&apos;</keyword>
    <keyword l="ua">&apos;мисливська пастка&apos;</keyword>
    <text l="en">This skill allows you to use traps. Traps can be set, armed, and camouflaged only in the wild. 
Pedestrians within the hunter's PK range have a chance to get caught in it. Besides causing damage when triggered, 
the trap will cause the victim significant inconvenience with each step. You can free your foot from it on your own. 
The Lions' spell {hh902prevention{x will protect the area from setting traps, and give a chance to avoid stepping into them.</text>
    <text l="ru">%FMT% *использовать* _капкан_

Это умение позволяет использовать капканы. Капкан можно установить, зарядить
и замаскировать только в дикой местности. В него имеют шанс угодить все 
пешеходы, находящиеся в ПК-диапазоне охотника. Помимо ущерба при срабатывании,
капкан будет доставлять жертве ощутимые неудобства при каждом шаге. 
Высвободить ногу из него можно самостоятельно. Заклинание Львов {hh902предотвращение{x
защитит местность от установки капканов, а им самим даст шанс избежать попадания
в них.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *використовувати* _пастка_

Це вміння дозволяє використовувати пастки. Пастку можна встановити, зарядити
та замаскувати тільки в дикій місцевості. В неї мають шанс потрапити всі 
пішоходи, що знаходяться в ПК-діапазоні мисливця. Крім шкоди при спрацьовуванні,
пастка буде доставляти жертві відчутні незручності при кожному кроці. 
Висвободити ногу з неї можна самостійно. Заклинання Левів {hh902запобігання{x
захистить місцевість від установки пасток, а їм самим дасть шанс уникнути 
потрапляння в них.
</text>
  </help>
  <mana>300</mana>
  <name l="en">hunter snare</name>
  <name l="ru">охотничий капкан</name>
  <name l="ua">мисливський капкан</name>
</skill>