<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <beats>8</beats>
  <clans>
    <node name="ruler">
      <level>1</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <command type="SKILL(judge)">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>clan</cat>
    <extra>keep_hide</extra>
    <hint l="en">Set merits before the law</hint>
    <hint l="ru">(правители) установить заслуги перед законом</hint>
    <hint l="ua">(правителі) встановити заслуги перед законом</hint>
    <log>1</log>
    <name l="en">judge</name>
    <name l="ru">судить</name>
    <name l="ua">судити</name>
    <position>rest</position>
  </command>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <help id="928" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">Real law-abiding</extra>
    <extra l="ru">реальная законопослушность</extra>
    <extra l="ua">реальна законослухняність</extra>
    <keyword l="en">law-abiding</keyword>
    <keyword l="ru">законопослушность</keyword>
    <keyword l="ua">законослухняність</keyword>
    <text l="en">This ability allows Rulers to determine and modify the scale of =Real Law-Abidingness= of characters -- a measure of how often a character has violated the {hh1529Criminal Code{x in the past or, conversely, assisted Rulers in investigations.

%FMT% *%SKILL%*
Helps to learn the nature and ethos of the player. It's worth noting separately that, {hh30ethos{x -- chaotic or law-abiding -- does not affect the Real Law-Abidingness scale. Ethos only indicates how likely this character is to break the law.

%FMT% *%SKILL%* _%CHAR%_ _+/-value_
Change the Real Law-Abidingness value of a character.
</text>
    <text l="ru">Это умение позволяет Правителям определять и изменять шкалу =Реальной
Законопослушности= персонажей -- меру того, насколько часто персонаж нарушал
{hh1529Криминальный Кодекс{x в прошлом или, наоборот, помогал Правителям в расследовании.

%FMT% *%SKILL%*
Помогает узнать натуру и этос игрока. Стоит отдельно отметить, что, {hh30этос{x --
хаотический или закопослушный -- не влияет на шкалу Реальной Законопослушности.
Этос лишь указывает на то, насколько вероятно нарушение законов этим персонажем.

%FMT% *%SKILL%* _%CHAR%_ _+/-значение_
Изменить значение Реальной Законопослушности персонажа.
</text>
    <text l="ua">Це вміння дозволяє Правителям визначати та змінювати шкалу =Реальної Законослухняності= персонажів -- міру того, наскільки часто персонаж порушував {hh1529Кримінальний Кодекс{x у минулому або, навпаки, допомагав Правителям у розслідуванні.

%FMT% *%SKILL%*
Допомагає визначити природу та етос гравця. Варто окремо зазначити, що, {hh30етос{x -- хаотичний або законослухняний -- не впливає на шкалу Реальної Законослухняності. Етос лише вказує на те, наскільки ймовірно порушення законів цим персонажем.

%FMT% *%SKILL%* _%CHAR%_ _+/-значення_
Змінити значення Реальної Законослухняності персонажа.
</text>
  </help>
  <move>20</move>
  <name l="en">judge</name>
  <name l="ru">судить</name>
  <name l="ua">судити</name>
</skill>