<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <beats>12</beats>
  <clans>
    <node name="ruler">
      <level>10</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>true</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <dammsg mg="m"></dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <help id="888" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">badge of ruler</extra>
    <extra l="ru">бедж рулера</extra>
    <extra l="ua">бейдж правителя</extra>
    <text l="en">Place the symbol of Rulers around your neck. Using the symbol, the Ruler can escort  
special mobs back to their permanent residences if they suddenly left. Any such creature will follow the Ruler if he shows  
his guardian symbol:

%FMT% *use symbol* _%CHAR%_

If the creature ended up in someone else's {hh44guild{x, the Ruler can approach the guild entrance and call for:

%FMT% *shout* {Dname_of_mob{x, follow me!

Following stops upon arrival at the registry location. If something urgent happens along the way, the Ruler can stop the escort {hh1378normally{x. 
Identity recognition will help determine the registry location of the special mob.</text>
    <text l="ru">%FMT% *%SPELL%*

Повесить на шею символ Правителей. Используя символ, Правитель может отвести
{hh989спецмобов{x на места их постоянного проживания, если они вдруг с них
отлучились. Любое такое существо последует за Правителем, если тот предъявит
свой символ хранителя:

%FMT% *использовать символ* _%CHAR%_

Если же существо оказалось в чужой {hh44гильдии{x, Правитель может подойти ко входу в
гильдию и позвать:

%FMT% *вопить* {Dимя_моба{x, следуйте за мной!

Следование прекращается по прибытию на место прописки. Если по дороге случилось
что-то экстренное, Правитель может прекратить сопровождение {hh1378обычным способом{x.
Узнать место прописки спецмоба поможет {hh951опознание личности{x.
</text>
    <text l="ua">%FMT% *%SPELL%*

Повісити на шию символ Правителів. Використовуючи символ, Правитель може відвести
{hh989спецмобів{x на місця їх постійного проживання, якщо вони раптом з них
відлучилися. Будь-яка така істота піде за Правителем, якщо той пред'явить
свій символ хранителя:

%FMT% *використати символ* _%CHAR%_

Якщо ж істота опинилася в чужій {hh44гільдії{x, Правитель може підійти до входу в
гільдію і покликати:

%FMT% *кричати* {Dім'я_моба{x, слідуйте за мною!

Слідування припиняється по прибуттю на місце прописки. Якщо по дорозі трапилося
щось екстрене, Правитель може припинити супровід {hh1378звичайним способом{x.
Дізнатися місце прописки спецмоба допоможе {hh951впізнання особи{x.
</text>
  </help>
  <mana>50</mana>
  <name l="en">ruler badge</name>
  <name l="ru">символ правителя</name>
  <name l="ua">знак правителя</name>
  <spell type="SPELL(RulerBadge)">
    <damtype>none</damtype>
    <flags>magic</flags>
    <position>stand</position>
    <target>char_self</target>
    <type>none</type>
  </spell>
</skill>