<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<skill type="ClanSkill">
  <affect type="DefaultAffectHandler">
    <removeCharSelf>Ты осознаешь свою уязвимость к магии.</removeCharSelf>
  </affect>
  <beats>12</beats>
  <clans>
    <node name="battlerager">
      <level>10</level>
      <maxLevel>100</maxLevel>
      <maximum>100</maximum>
      <needItem>false</needItem>
      <needPractice>true</needPractice>
      <rating>1</rating>
    </node>
  </clans>
  <command type="SKILL(spellbane)">
    <argtype>undef</argtype>
    <cat>clan</cat>
    <hint l="en">Reflect magical spells (Clan of Rage)</hint>
    <hint l="ru">(клан ярости) отражать магические заклинания</hint>
    <hint l="ua">(клан люті) відображати магічні заклинання</hint>
    <name l="en">spellbane</name>
    <name l="ru">спелбан</name>
    <name l="ua">спелбан</name>
    <order>player_only</order>
    <position>fight</position>
  </command>
  <dammsg mg="m">spellbane</dammsg>
  <group registry="skillGroup">clan</group>
  <hard>5</hard>
  <help id="914" level="-1" type="SkillHelp">
    <extra l="en">'spell bane'</extra>
    <extra l="ru">спеллбан</extra>
    <extra l="ua">спеллбан</extra>
    <text l="en">The Curse {hh1471Clan of Rage{x, cast by mages, but turned against them.
It forbids the use of magic by a clan member, while rejecting almost
all magic directed at him, except for mental attacks.

Spellbane blocks all protective prayers, but does not protect against offensive ones.
Protective spells cast on a clan member will always be rejected,
and spells cast by someone nearby will be reflected -- with possible
damage to the sorcerer.

Offensive spells targeting the victim whom the clan member is fighting
will also be reflected -- with severe damage to the caster.
</text>
    <text l="ru">Проклятие {hh1471Клана Ярости{x, наложенное магами, но обернувшееся против них самих.
Запрещает использование магии члену клана, и в то же время отклоняет практически
всю магию, направленную на него, кроме ментальных атак. 

Спеллбан блокирует все защитные молитвы, но не защищает от атакующих.
Защитные заклинания, направленные на члена клана, будут отклонены всегда,
а заклинания, произнесенные кем-то рядом, будут отражены -- с возможными
повреждениями для колдуна. 

Атакующие заклинания, чьей жертвой стал тот, с кем сражается член клана,
также будут отражены -- с сильными повреждениями для кастующего.
</text>
    <text l="ua">Прокляття {hh1471Клану Люті{x, накладене магами, але обернулося проти них самих.
Забороняє використання магії членом клану, і в той самий час відхиляє практично
всю магію, спрямовану на нього, окрім ментальних атак.

Спелбан блокує всі захисні молитви, але не захищає від нападів.
Захисні заклинання, спрямовані на члена клану, завжди будуть відхилені,
а заклинання, промовлені кимось поряд, будуть відображені -- з можливими
пошкодженнями для чаклуна.

Атакуючі заклинання, жертвою яких став той, з ким б'ється член клану,
також будуть відображені -- зі значними пошкодженнями для кастуючого.
</text>
  </help>
  <mob>
    <bonus>70</bonus>
  </mob>
  <move>20</move>
  <name l="en">spellbane</name>
  <name l="ru">отражение магии</name>
  <name l="ua">відображення магії</name>
</skill>